从	O
傍	O
晚	O
五	O
点	O
零	O
三	O
分	O
开	O
始	O
，	O
十	O
一	O
个	O
小	O
时	O
十	O
四	O
分	O
钟	O
，	O
黑	O
暗	O
，	O
直	O
到	O
急	O
刹	O
车	O
，	O
 	O
火	O
车	O
猛	O
然	O
停	O
下	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
在	O
睡	O
眠	O
的	O
惯	O
性	O
里	O
梦	O
见	O
自	O
己	O
穿	O
过	O
挡	O
板	O
，	O
被	O
扔	O
到	O
了	O
隔	O
壁	O
 	O
的	O
硬	O
卧	O
包	O
厢	O
里	O
。	O
惊	O
醒	O
的	O
同	O
时	O
他	O
听	O
到	O
有	O
人	O
尖	O
叫	O
，	O
也	O
有	O
人	O
因	O
为	O
情	O
况	O
紧	O
急	O
陡	O
然	O
放	O
 	O
大	O
了	O
呼	O
噜	O
声	O
，	O
还	O
有	O
人	O
放	O
了	O
一	O
个	O
短	O
促	O
的	O
屁	O
。	O
不	O
过	O
这	O
些	O
都	O
是	O
背	O
景	O
，	O
他	O
的	O
脸	O
和	O
身	O
 	O
体	O
贴	O
在	O
清	O
凉	O
平	O
滑	O
的	O
挡	O
板	O
上	O
，	O
时	O
间	O
的	O
速	O
度	O
突	O
然	O
降	O
了	O
下	O
来	O
，	O
有	O
种	O
失	O
重	O
的	O
平	O
和	O
，	O
 	O
他	O
真	O
切	O
地	O
听	O
到	O
了	O
不	O
再	O
转	O
动	O
的	O
车	O
轮	O
摩	O
擦	O
铁	O
轨	O
的	O
凄	O
厉	O
之	O
声	O
。	O
那	O
声	O
音	O
让	O
他	O
的	O
牙	O
齿	O
 	O
缓	O
慢	O
地	O
发	O
酸	O
，	O
身	O
上	O
发	O
痒	O
，	O
毛	O
发	O
因	O
此	O
懒	O
洋	O
洋	O
地	O
竖	O
起	O
来	O
。	O
他	O
在	O
眼	O
罩	O
后	O
面	O
分	O
明	O
看	O
 	O
见	O
了	O
摩	O
擦	O
绽	O
放	O
的	O
火	O
花	O
连	O
绵	O
不	O
绝	O
，	O
像	O
雨	O
天	O
里	O
车	O
轮	O
甩	O
带	O
起	O
的	O
一	O
大	O
片	O
水	O
珠	O
，	O
如	O
同	O
 	O
孔	O
雀	O
开	O
屏	O
。	O
他	O
的	O
眼	O
罩	O
是	O
在	O
北	B-GPE
京	I-GPE
最	O
大	O
的	O
家	B-FAC
乐	I-FAC
福	I-FAC
超	O
市	O
买	O
的	O
。	O
那	O
天	O
阳	O
光	O
不	O
错	O
，	O
买	O
 	O
完	O
出	O
来	O
看	O
见	O
一	O
群	O
人	O
举	O
着	O
牌	O
子	O
聚	O
在	O
家	B-FAC
乐	I-FAC
福	I-FAC
的	O
北	O
门	O
抗	O
议	O
，	O
让	O
家	B-FAC
乐	I-FAC
福	I-FAC
滚	O
回	O
老	O
家	O
 	O
去	O
。	O
那	O
段	O
时	O
间	O
，	O
法	B-GPE
国	I-GPE
把	O
咱	O
们	O
得	O
罪	O
了	O
，	O
北	B-GPE
京	I-GPE
的	O
马	O
路	O
上	O
拐	O
个	O
弯	O
就	O
能	O
见	O
到	O
“	O
抵	O
制	O
 	O
法	B-NORP
货	O
”	O
的	O
字	O
样	O
：	O
不	O
开	O
标	O
致	O
车	O
；	O
不	O
用	O
爱	B-PRODUCT
马	I-PRODUCT
仕	I-PRODUCT
、	O
迪	B-PRODUCT
奥	I-PRODUCT
、	O
香	B-PRODUCT
奈	I-PRODUCT
儿	I-PRODUCT
；	O
不	O
吃	O
法	B-NORP
国	I-NORP
大	O
 	O
餐	O
；	O
脱	O
掉	O
你	O
身	O
上	O
的	O
L	B-PRODUCT
V	I-PRODUCT
。	O
一	O
个	O
年	O
轻	O
的	O
女	O
记	O
者	O
堵	O
住	O
他	O
想	O
采	O
访	O
，	O
他	O
避	O
开	O
了	O
。	O
眼	O
罩	O
 	O
十	O
九	O
块	O
钱	O
，	O
面	O
子	O
是	O
蓝	O
布	O
，	O
里	O
子	O
是	O
黑	O
的	O
，	O
戴	O
上	O
后	O
可	O
以	O
确	O
保	O
这	O
个	O
世	O
界	O
如	O
想	O
象	O
的	O
 	O
一	O
样	O
黑	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
在	O
停	O
下	O
之	O
前	O
，	O
火	O
车	O
一	O
直	O
穿	O
行	O
在	O
平	O
原	O
的	O
暗	O
夜	O
里	O
。	O
这	O
片	O
大	O
平	O
原	O
至	O
今	O
不	O
能	O
习	O
 	O
惯	O
一	O
列	O
寒	O
光	O
闪	O
闪	O
的	O
铁	O
家	O
伙	O
奔	O
驰	O
而	O
过	O
：	O
所	O
有	O
的	O
鸟	O
都	O
被	O
提	O
前	O
惊	O
飞	O
，	O
虫	O
子	O
停	O
止	O
鸣	O
 	O
叫	O
，	O
夏	O
天	O
才	O
有	O
的	O
蚊	O
蝇	O
也	O
潜	O
伏	O
不	O
动	O
，	O
张	O
大	O
嘴	O
控	O
制	O
着	O
呼	O
吸	O
节	O
奏	O
。	O
火	O
车	O
终	O
于	O
一	O
动	O
 	O
不	O
动	O
的	O
时	O
候	O
，	O
车	O
厢	O
内	O
外	O
有	O
一	O
瞬	O
间	O
是	O
绝	O
对	O
的	O
寂	O
静	O
，	O
某	O
种	O
梦	O
幻	O
般	O
的	O
安	O
宁	O
；	O
大	O
家	O
 	O
都	O
傻	O
了	O
，	O
搞	O
不	O
清	O
是	O
不	O
是	O
在	O
梦	O
里	O
。	O
当	O
然	O
没	O
醒	O
的	O
继	O
续	O
睡	O
，	O
他	O
们	O
的	O
梦	O
里	O
不	O
可	O
能	O
同	O
 	O
时	O
出	O
现	O
火	O
车	O
和	O
急	O
刹	O
车	O
这	O
两	O
件	O
事	O
。	O
然	O
后	O
列	O
车	O
的	O
喇	O
叭	O
打	O
开	O
了	O
，	O
先	O
是	O
一	O
阵	O
惊	O
慌	O
失	O
 	O
措	O
的	O
电	O
流	O
声	O
划	O
过	O
所	O
有	O
人	O
的	O
大	O
脑	O
皮	O
层	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
听	O
见	O
床	O
铺	O
一	O
阵	O
喧	O
哗	O
，	O
五	O
湖	O
四	O
海	O
 	O
的	O
方	O
言	O
挤	O
成	O
一	O
团	O
，	O
接	O
着	O
广	O
播	O
员	O
棉	O
花	O
糖	O
一	O
样	O
甜	O
美	O
的	O
声	O
音	O
盖	O
过	O
他	O
们	O
，	O
车	O
厢	O
里	O
的	O
 	O
灯	O
也	O
亮	O
了	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
各	O
位	O
旅	O
客	O
请	O
注	O
意	O
，	O
各	O
位	O
旅	O
客	O
请	O
注	O
意	O
，	O
我	O
谨	O
代	O
表	O
本	O
次	O
列	O
车	O
的	O
列	O
车	O
长	O
和	O
 	O
全	O
体	O
乘	O
务	O
人	O
员	O
抱	O
歉	O
地	O
通	O
知	O
您	O
：	O
因	O
突	O
发	O
事	O
件	O
，	O
列	O
车	O
暂	O
停	O
行	O
驶	O
，	O
请	O
大	O
家	O
耐	O
心	O
等	O
 	O
待	O
，	O
继	O
续	O
休	O
息	O
，	O
我	O
们	O
的	O
列	O
车	O
很	O
快	O
就	O
将	O
继	O
续	O
前	O
行	O
。	O
给	O
您	O
带	O
来	O
的	O
不	O
便	O
我	O
们	O
深	O
表	O
 	O
遗	O
憾	O
，	O
祝	O
您	O
旅	O
途	O
愉	O
快	O
，	O
祝	O
您	O
旅	O
途	O
愉	O
快	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
寂	O
静	O
之	O
后	O
车	O
厢	O
里	O
乱	O
起	O
来	O
，	O
嘟	O
嘟	O
囔	O
囔	O
地	O
说	O
梦	O
话	O
和	O
骂	O
娘	O
。	O
睡	O
不	O
醒	O
的	O
乘	O
客	O
翻	O
 	O
个	O
身	O
继	O
续	O
打	O
呼	O
噜	O
，	O
火	O
车	O
半	O
路	O
停	O
靠	O
这	O
种	O
事	O
谁	O
都	O
经	O
历	O
过	O
，	O
大	O
人	O
物	O
的	O
列	O
车	O
经	O
过	O
你	O
 	O
得	O
停	O
，	O
给	O
快	O
车	O
让	O
道	O
你	O
得	O
停	O
，	O
有	O
时	O
候	O
错	O
个	O
车	O
你	O
还	O
得	O
诡	O
异	O
地	O
停	O
一	O
下	O
。	O
火	O
车	O
不	O
准	O
 	O
点	O
我	O
们	O
早	O
就	O
习	O
以	O
为	O
常	O
，	O
它	O
与	O
天	O
气	O
预	O
报	O
和	O
新	O
闻	O
一	O
样	O
，	O
一	O
旦	O
准	O
确	O
无	O
误	O
那	O
多	O
半	O
是	O
 	O
巧	O
合	O
。	O
此	O
刻	O
，	O
骂	O
娘	O
的	O
也	O
半	O
真	O
半	O
假	O
，	O
针	O
对	O
的	O
主	O
要	O
不	O
是	O
停	O
车	O
，	O
而	O
是	O
停	O
车	O
的	O
方	O
 	O
式	O
，	O
你	O
妈	O
的	O
，	O
急	O
刹	O
，	O
这	O
家	O
伙	O
一	O
激	O
灵	O
，	O
做	O
得	O
好	O
好	O
的	O
梦	O
生	O
生	O
被	O
甩	O
了	O
出	O
去	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
拉	O
下	O
眼	O
罩	O
，	O
窗	O
帘	O
已	O
经	O
被	O
下	O
铺	O
的	O
乘	O
客	O
拉	O
开	O
。	O
下	O
铺	O
伸	O
出	O
一	O
颗	O
中	O
年	O
男	O
 	O
人	O
的	O
谢	O
顶	O
脑	O
袋	O
，	O
把	O
脸	O
贴	O
到	O
了	O
窗	O
玻	O
璃	O
上	O
。	O
车	O
厢	O
里	O
灯	O
亮	O
着	O
，	O
窗	O
外	O
一	O
片	O
空	O
洞	O
的	O
 	O
黑	O
，	O
玻	O
璃	O
上	O
映	O
出	O
那	O
男	O
人	O
虚	O
胖	O
的	O
油	O
脸	O
，	O
大	O
鼻	O
子	O
像	O
颗	O
草	O
莓	O
。	O
“	O
去	O
哪	O
儿	O
呀	O
，	O
小	O
伙	O
 	O
子	O
？	O
”	O
他	O
问	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
的	O
扫	O
帚	O
眉	O
是	O
两	O
笔	O
没	O
写	O
好	O
的	O
毛	O
笔	O
笔	O
画	O
贴	O
在	O
玻	O
璃	O
上	O
的	O
。	O
“	O
淮	B-LOC
海	I-LOC
。	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
 	I-PER
阳	I-PER
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
草	O
莓	O
鼻	O
子	O
看	O
看	O
表	O
，	O
“	O
如	O
果	O
车	O
不	O
停	O
，	O
半	O
小	O
时	O
就	O
到	O
。	O
”	O
为	O
了	O
让	O
大	O
家	O
尽	O
快	O
安	O
 	O
静	O
下	O
来	O
，	O
车	O
厢	O
里	O
的	O
灯	O
灭	O
了	O
。	O
草	O
莓	O
鼻	O
子	O
往	O
上	O
仰	O
起	O
脸	O
，	O
脖	O
子	O
上	O
肥	O
厚	O
的	O
肉	O
艰	O
难	O
地	O
 	O
摞	O
起	O
来	O
，	O
脸	O
终	O
于	O
朝	O
向	O
了	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
。	O
“	O
下	O
一	O
站	O
，	O
淮	B-LOC
海	I-LOC
。	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
股	O
隔	O
夜	O
的	O
口	O
臭	O
，	O
还	O
有	O
变	O
质	O
的	O
酒	O
味	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
迅	O
速	O
把	O
脑	O
袋	O
缩	O
回	O
，	O
静	O
止	O
不	O
 	O
动	O
的	O
窗	O
外	O
一	O
点	O
点	O
亮	O
起	O
来	O
，	O
成	O
为	O
一	O
张	O
透	O
明	O
幽	O
蓝	O
的	O
油	O
纸	O
。	O
野	O
地	O
、	O
荒	O
草	O
、	O
庄	O
稼	O
、	O
 	O
树	O
木	O
和	O
遥	O
远	O
处	O
低	O
矮	O
的	O
房	O
屋	O
，	O
在	O
油	O
纸	O
上	O
一	O
一	O
浮	O
现	O
。	O
有	O
人	O
开	O
始	O
起	O
床	O
，	O
用	O
脚	O
找	O
鞋	O
 	O
的	O
声	O
音	O
，	O
走	O
动	O
，	O
咳	O
嗽	O
，	O
小	O
心	O
地	O
清	O
嗓	O
子	O
。	O
都	O
是	O
勤	O
劳	O
的	O
人	O
，	O
习	O
惯	O
于	O
早	O
睡	O
早	O
起	O
。	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
每	O
次	O
坐	O
夜	O
车	O
都	O
有	O
个	O
错	O
觉	O
，	O
认	O
为	O
离	O
北	B-GPE
京	I-GPE
越	O
远	O
的	O
人	O
起	O
得	O
越	O
早	O
。	O
他	O
从	O
北	B-GPE
京	I-GPE
 	O
坐	O
车	O
到	O
外	O
地	O
去	O
，	O
总	O
是	O
天	O
刚	O
亮	O
车	O
厢	O
里	O
就	O
有	O
成	O
群	O
的	O
人	O
走	O
来	O
走	O
去	O
；	O
而	O
从	O
外	O
地	O
回	O
 	O
北	B-GPE
京	I-GPE
，	O
大	O
部	O
分	O
人	O
都	O
要	O
睡	O
到	O
快	O
进	O
城	O
区	O
才	O
开	O
始	O
潦	O
草	O
地	O
起	O
来	O
，	O
匆	O
匆	O
忙	O
忙	O
地	O
去	O
抢	O
 	O
夺	O
卫	O
生	O
间	O
和	O
盥	O
洗	O
室	O
。	O

那	O
些	O
久	O
远	O
的	O
事	O
就	O
到	O
这	O
里	O
；	O
从	O
那	O
天	O
晚	O
上	O
开	O
始	O
，	O
A	B-PRODUCT
p	I-PRODUCT
p	I-PRODUCT
l	I-PRODUCT
e	I-PRODUCT
和	O
B	B-PRODUCT
l	I-PRODUCT
a	I-PRODUCT
c	I-PRODUCT
k	I-PRODUCT
b	I-PRODUCT
e	I-PRODUCT
r	I-PRODUCT
r	I-PRODUCT
y	I-PRODUCT
就	O
不	O
仅	O
 	O
仅	O
只	O
是	O
两	O
种	O
水	O
果	O
了	O
。	O
花	B-FAC
街	I-FAC
的	O
后	O
半	O
夜	O
十	O
分	O
安	O
静	O
，	O
没	O
有	O
狗	O
咬	O
，	O
没	O
有	O
鸡	O
叫	O
，	O
走	O
夜	O
 	O
路	O
的	O
人	O
都	O
提	O
着	O
脚	O
，	O
运	O
河	O
上	O
的	O
船	O
只	O
能	O
顺	O
水	O
漂	O
；	O
不	O
是	O
因	O
为	O
这	O
一	O
段	O
辟	O
为	O
旅	O
游	O
区	O
不	O
 	O
能	O
随	O
便	O
让	O
船	O
走	O
，	O
而	O
是	O
行	O
船	O
的	O
人	O
担	O
心	O
，	O
一	O
桨	O
子	O
下	O
去	O
掀	O
动	O
水	O
声	O
，	O
会	O
把	O
自	O
己	O
给	O
吓	O
 	O
着	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
清	O
醒	O
累	O
了	O
，	O
清	O
醒	O
的	O
确	O
是	O
件	O
相	O
当	O
费	O
力	O
劳	O
神	O
的	O
事	O
，	O
他	O
开	O
始	O
混	O
沌	O
。	O
而	O
 	O
赤	O
裸	O
的	O
脚	O
后	O
跟	O
显	O
然	O
又	O
是	O
一	O
个	O
饱	O
含	O
情	O
欲	O
意	O
味	O
的	O
象	O
征	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
在	O
混	O
混	O
沌	O
沌	O
、	O
似	O
 	O
梦	O
非	O
醒	O
之	O
间	O
想	O
到	O
了	O
舒	B-PER
袖	I-PER
的	O
身	O
体	O
一	O
一	O
我	O
说	O
的	O
是	O
清	O
除	O
了	O
所	O
有	O
衣	O
服	O
遮	O
挡	O
之	O
后	O
的	O
身	O
 	O
体	O
，	O
唯	O
一	O
的	O
那	O
个	O
身	O
体	O
，	O
伸	O
手	O
就	O
能	O
触	O
摸	O
到	O
温	O
度	O
和	O
爱	O
的	O
那	O
个	O
身	O
体	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
想	O
，	O
 	O
舒	B-PER
袖	I-PER
，	O
她	O
的	O
眉	O
眼	O
、	O
眼	O
神	O
、	O
鼻	O
子	O
、	O
嘴	O
和	O
牙	O
齿	O
，	O
她	O
的	O
下	O
巴	O
，	O
她	O
的	O
脖	O
颈	O
与	O
锁	O
骨	O
，	O

 	O
 	O
 	O
 	O
她	O
的	O
胳	O
膊	O
与	O
桃	O
子	O
一	O
样	O
的	O
乳	O
房	O
，	O
她	O
的	O
圆	O
润	O
、	O
富	O
饶	O
的	O
小	O
腹	O
和	O
启	O
示	O
般	O
的	O
肚	O
胳	O
眼	O
，	O
 	O
她	O
的	O
最	O
美	O
好	O
的	O
从	O
小	O
腹	O
到	O
两	O
腿	O
之	O
间	O
的	O
三	O
角	O
洲	O
，	O
她	O
的	O
弧	O
度	O
和	O
幽	O
深	O
，	O
她	O
的	O
并	O
拢	O
和	O
 	O
交	O
叉	O
的	O
两	O
条	O
腿	O
，	O
她	O
的	O
闪	O
着	O
光	O
的	O
脚	O
踝	O
和	O
脚	O
后	O
跟	O
，	O
以	O
及	O
小	O
巧	O
、	O
干	O
净	O
的	O
脚	O
指	O
头	O
。	O
 	O
她	O
不	O
瘦	O
，	O
但	O
也	O
不	O
胖	O
，	O
她	O
把	O
自	O
己	O
的	O
每	O
一	O
个	O
部	O
位	O
都	O
长	O
得	O
恰	O
如	O
其	O
分	O
，	O
她	O
的	O
她	O
，	O
他	O
 	O
的	O
她	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
在	O
昏	O
沉	O
中	O
觉	O
得	O
自	O
己	O
流	O
了	O
眼	O
泪	O
，	O
他	O
多	O
想	O
伏	O
在	O
这	O
样	O
一	O
个	O
青	O
草	O
地	O
般	O
 	O
的	O
身	O
体	O
上	O
啊	O
，	O
然	O
后	O
他	O
睡	O
着	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
至	O
于	O
夜	O
里	O
做	O
了	O
什	O
么	O
梦	O
，	O
就	O
不	O
必	O
详	O
细	O
说	O
了	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
被	O
嘈	O
杂	O
声	O
从	O
睡	O
眠	O
深	O
处	O
 	O
一	O
寸	O
寸	O
拽	O
了	O
出	O
来	O
，	O
很	O
多	O
人	O
在	O
远	O
处	O
说	O
话	O
，	O
机	O
器	O
沉	O
闷	O
的	O
轰	O
鸣	O
，	O
石	O
头	O
和	O
铁	O
器	O
的	O
撞	O
 	O
击	O
声	O
；	O
上	O
午	O
九	O
点	O
二	O
十	O
五	O
分	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
伸	O
了	O
一	O
个	O
懒	O
腰	O
。	O
他	O
从	O
楼	O
上	O
下	O
来	O
，	O
父	O
亲	O
在	O
 	O
练	O
字	O
，	O
母	O
亲	O
在	O
给	O
阿	B-PER
尔	I-PER
巴	I-PER
尼	I-PER
亚	I-PER
打	O
毛	O
衣	O
，	O
一	O
边	O
听	O
着	O
电	O
视	O
戏	O
曲	O
频	O
道	O
里	O
的	O
黄	B-ART
梅	I-ART
戏	I-ART
。	O
 	O
他	O
们	O
将	O
要	O
去	O
的	O
姐	O
姐	O
的	O
城	O
市	O
冬	O
天	O
比	O
花	O
街	O
冷	O
，	O
阿	B-PER
尔	I-PER
巴	I-PER
尼	I-PER
亚	I-PER
出	O
门	O
需	O
要	O
穿	O
件	O
衣	O
服	O
。	O
 	O
当	O
年	O
母	O
亲	O
非	O
常	O
喜	O
欢	O
舒	B-PER
袖	I-PER
，	O
固	O
然	O
是	O
因	O
为	O
她	O
和	O
儿	O
子	O
好	O
，	O
长	O
得	O
漂	O
亮	O
，	O
家	O
庭	O
也	O
好	O
，	O
 	O
还	O
因	O
为	O
舒	B-PER
袖	I-PER
的	O
黄	B-ART
梅	I-ART
戏	I-ART
唱	O
得	O
好	O
。	O
唱	O
得	O
如	O
何	O
，	O
起	O
第	O
一	O
个	O
调	O
就	O
知	O
道	O
，	O
她	O
做	O
姑	O
娘	O
的	O
 	O
时	O
候	O
是	O
文	O
艺	O
宣	O
传	O
队	O
的	O
骨	O
干	O
，	O
那	O
时	O
候	O
正	O
值	O
“	O
文	B-EVENT
革	I-EVENT
”	O
，	O
村	O
村	O
镇	O
镇	O
都	O
要	O
文	O
艺	O
 	O
宣	O
传	O
。	O
她	O
觉	O
得	O
舒	B-PER
袖	I-PER
条	O
件	O
好	O
，	O
第	O
一	O
声	O
她	O
就	O
喜	O
欢	O
。	O
她	O
给	O
儿	O
子	O
冲	O
了	O
一	O
袋	O
高	B-PRODUCT
宝	I-PRODUCT
 	I-PRODUCT
白	I-PRODUCT
咖	O
啡	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
的	O
生	O
活	O
有	O
自	O
己	O
的	O
规	O
律	O
，	O
早	O
饭	O
在	O
十	O
点	O
左	O
右	O
吃	O
，	O
午	O
饭	O
拖	O
到	O
下	O
午	O
一	O
点	O
 	O
半	O
。	O
所	O
以	O
初	B-PER
医	I-PER
生	I-PER
两	O
口	O
子	O
早	O
饭	O
从	O
不	O
叫	O
他	O
，	O
午	O
饭	O
一	O
家	O
三	O
口	O
一	O
块	O
，	O
一	O
点	O
半	O
左	O
右	O
。	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
冲	O
个	O
澡	O
，	O
洗	O
漱	O
完	O
毕	O
，	O
吃	O
早	O
饭	O
时	O
问	O
母	O
亲	O
，	O
外	O
面	O
闹	O
哄	O
哄	O
的	O
都	O
在	O
干	O
什	O
么	O
。	O
 	O
母	O
亲	O
给	O
他	O
削	O
了	O
十	O
个	O
荸	O
荠	O
，	O
生	O
吃	O
败	O
火	O
的	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
劳	O
什	O
子	O
翠	B-FAC
宝	I-FAC
宝	I-FAC
纪	I-FAC
念	I-FAC
馆	I-FAC
，	O
教	O
堂	O
旁	O
边	O
。	O
”	O
母	O
亲	O
说	O
，	O
“	O
太	O
阳	O
出	O
来	O
了	O
，	O
趁	O
 	O
天	O
好	O
赶	O
紧	O
干	O
活	O
儿	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
谁	O
的	O
纪	O
念	O
馆	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
，	O
就	O
那	O
妓	O
女	O
。	O
”	O
初	B-PER
医	I-PER
生	I-PER
插	O
了	O
一	O
嘴	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
文	O
化	O
局	O
让	O
你	O
给	O
写	O
文	O
章	O
的	O
那	O
个	O
。	O
”	O
母	O
亲	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
差	O
点	O
被	O
鸡	O
蛋	O
黄	O
噎	O
着	O
，	O
那	O
个	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
就	O
是	O
一	O
个	O
传	O
说	O
啊	O
。	O
就	O
算	O
有	O
这	O
么	O
 	O
个	O
人	O
，	O
也	O
轮	O
不	O
到	O
花	B-FAC
街	I-FAC
来	O
给	O
她	O
建	O
纪	O
念	O
馆	O
。	O
去	O
年	O
他	O
在	O
写	O
博	O
士	O
论	O
文	O
，	O
市	O
文	O
化	O
局	O
一	O
 	O
个	O
姓	O
顾	B-PER
的	O
科	O
长	O
打	O
电	O
话	O
给	O
他	O
，	O
说	O
是	O
受	O
文	O
化	O
局	O
领	O
导	O
和	O
旅	O
游	O
局	O
以	O
及	O
沿	O
河	O
风	O
光	O
带	O
管	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
委	O
会	O
的	O
委	O
托	O
，	O
打	O
算	O
约	O
他	O
写	O
一	O
篇	O
研	O
究	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
的	O
长	O
文	O
。	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
你	O
是	O
知	O
道	O
的	O
，	O
运	O
 	O
河	O
上	O
下	O
无	O
人	O
不	O
晓	O
的	O
名	O
妓	O
，	O
满	O
清	O
入	O
关	O
，	O
她	O
一	O
介	O
风	O
尘	O
女	O
流	O
，	O
持	O
志	O
守	O
贞	O
，	O
誓	O
与	O
大	B-GPE
 	I-GPE
明	I-GPE
共	O
存	O
亡	O
，	O
最	O
后	O
不	O
堪	O
清	O
兵	O
凌	O
辱	O
，	O
沉	O
尸	O
运	O
河	O
，	O
成	O
就	O
千	O
古	O
佳	O
话	O
。	O
你	O
在	O
花	B-FAC
街	I-FAC
长	O
 	O
大	O
，	O
花	B-FAC
街	I-FAC
你	O
也	O
是	O
知	O
道	O
的	O
，	O
多	O
少	O
年	O
来	O
都	O
是	O
方	O
圆	O
闻	O
名	O
的	O
烟	O
花	O
地	O
；	O
你	O
是	O
故	O
乡	O
的	O
大	O
 	O
才	O
子	O
，	O
由	O
你	O
来	O
写	O
我	O
们	O
放	O
心	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
发	O
现	O
这	O
里	O
有	O
个	O
奇	O
怪	O
的	O
逻	O
辑	O
，	O
就	O
因	O
为	O
他	O
从	O
 	O
花	B-FAC
街	I-FAC
出	O
来	O
，	O
就	O
该	O
他	O
来	O
写	O
？	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
只	O
是	O
个	O
人	O
名	O
而	O
已	O
，	O
那	O
时	O
候	O
别	O
说	O
运	O
河	O
上	O
下	O
 	O
游	O
，	O
单	O
在	O
运	O
河	O
的	O
行	O
船	O
上	O
就	O
有	O
一	O
大	O
群	O
妓	O
女	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
们	O
打	O
算	O
让	O
她	O
住	O
到	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
。	O
”	O
顾	B-PER
科	O
长	O
拉	O
直	O
了	O
舌	O
头	O
跟	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
说	O
普	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
通	O
话	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
问	O
题	O
是	O
此	O
人	O
真	O
假	O
尚	O
须	O
考	O
辨	O
，	O
但	O
肯	O
定	O
没	O
在	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
待	O
过	O
。	O
传	O
说	O
中	O
她	O
在	O
大	O
 	O
馆	O
子	O
里	O
做	O
生	O
意	O
，	O
花	B-FAC
街	I-FAC
只	O
是	O
条	O
巷	O
子	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
所	O
以	O
我	O
们	O
说	O
‘	O
打	O
算	O
’	O
，	O
让	O
她	O
先	O
住	O
过	O
去	O
再	O
说	O
。	O
”	O
顾	B-PER
科	O
长	O
说	O
，	O
“	O
只	O
要	O
你	O
 	O
们	O
这	O
些	O
大	O
学	O
问	O
家	O
多	O
写	O
几	O
篇	O
文	O
章	O
，	O
说	O
这	O
人	O
活	O
过	O
，	O
她	O
就	O
活	O
过	O
。	O
再	O
说	O
，	O
你	O
怎	O
么	O
知	O
 	O
道	O
就	O
没	O
这	O
个	O
人	O
？	O
你	O
怎	O
么	O
知	O
道	O
她	O
就	O
没	O
在	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
待	O
过	O
？	O
咱	O
们	O
花	O
街	O
再	O
小	O
，	O
几	O
个	O
像	O
 	O
样	O
的	O
妓	O
女	O
总	O
是	O
盛	O
得	O
下	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O

昨	O
天	O
晚	O
上	O
，	O
我	O
与	O
旁	O
边	O
一	O
个	O
三	O
十	O
一	O
岁	O
的	O
兄	O
弟	O
谈	O
及	O
我	O
的	O
疑	O
惑	O
，	O
 	O
他	O
如	O
此	O
反	O
问	O
。	O
是	O
啊	O
，	O
多	O
大	O
才	O
算	O
回	O
忆	O
的	O
好	O
时	O
候	O
？	O
我	O
不	O
知	O
道	O
，	O
但	O
我	O
 	O
可	O
以	O
断	O
定	O
三	O
十	O
来	O
岁	O
绝	O
不	O
是	O
个	O
好	O
时	O
候	O
。	O
以	O
我	O
浅	O
陋	O
的	O
见	O
识	O
，	O
正	O
是	O
成	O
 	O
家	O
立	O
业	O
的	O
多	O
事	O
之	O
秋	O
，	O
哪	O
有	O
工	O
夫	O
对	O
着	O
过	O
去	O
抒	O
情	O
。	O
有	O
哥	O
们	O
儿	O
说	O
过	O
句	O
 	O
粗	O
话	O
：	O
真	O
他	O
妈	O
忙	O
，	O
性	O
生	O
活	O
都	O
忘	O
了	O
。	O
可	O
能	O
夸	O
张	O
了	O
点	O
，	O
但	O
话	O
歪	O
理	O
 	O
正	O
。	O
这	O
个	O
三	O
十	O
一	O
岁	O
的	O
兄	O
弟	O
在	O
某	O
时	O
尚	O
杂	O
志	O
工	O
作	O
，	O
一	O
身	O
纤	O
巧	O
的	O
休	O
闲	O
 	O
西	O
装	O
，	O
留	O
莫	O
西	O
干	O
头	O
，	O
看	O
上	O
去	O
比	O
实	O
际	O
年	O
龄	O
要	O
小	O
四	O
岁	O
。	O
但	O
是	O
，	O
他	O
 	O
说	O
，	O
他	O
是	O
个	O
回	O
忆	O
爱	O
好	O
者	O
。	O
世	O
界	O
很	O
大	O
，	O
匪	O
夷	O
所	O
思	O
的	O
爱	O
好	O
者	O
很	O
多	O
，	O
 	O
比	O
如	O
集	O
梦	O
爱	O
好	O
者	O
，	O
比	O
如	O
外	O
星	O
人	O
爱	O
好	O
者	O
，	O
比	O
如	O
鬼	O
片	O
爱	O
好	O
者	O
和	O
笔	O
仙	O
 	O
爱	O
好	O
者	O
。	O
回	O
忆	O
爱	O
好	O
者	O
还	O
是	O
头	O
一	O
回	O
听	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
—	O
—	O
我	O
们	O
都	O
是	O
回	O
忆	O
爱	O
好	O
者	O
。	O
时	O
髦	O
的	O
莫	B-NORP
西	I-NORP
干	I-NORP
人	O
一	O
挥	O
手	O
，	O
把	O
现	O
 	O
场	O
的	O
二	O
十	O
二	O
个	O
人	O
，	O
以	O
及	O
有	O
事	O
不	O
能	O
来	O
的	O
同	O
志	O
全	O
代	O
表	O
了	O
。	O
他	O
说	O
，	O
哥	O
 	O
们	O
儿	O
，	O
没	O
准	O
你	O
也	O
是	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
—	O
—	O
我	O
不	O
是	O
。	O
我	O
很	O
肯	O
定	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
—	O
—	O
别	O
板	O
上	O
钉	O
钉	O
。	O
你	O
不	O
是	O
只	O
是	O
因	O
为	O
你	O
不	O
知	O
道	O
，	O
这	O
个	O
年	O
龄	O
，	O
 	O
还	O
有	O
人	O
不	O
擅	O
长	O
回	O
忆	O
？	O
即	O
使	O
你	O
不	O
喜	O
欢	O
、	O
不	O
乐	O
意	O
，	O
你	O
也	O
将	O
被	O
迫	O
回	O
 	O
忆	O
。	O
“	O
被	O
迫	O
”	O
，	O
记	O
住	O
我	O
用	O
的	O
这	O
个	O
词	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
比	O
我	O
小	O
，	O
言	O
之	O
凿	O
凿	O
、	O
居	O
高	O
临	O
下	O
的	O
口	O
气	O
我	O
不	O
喜	O
欢	O
。	O
我	O
很	O
想	O
 	O
告	O
诉	O
他	O
：	O
我	O
就	O
不	O
是	O
，	O
怎	O
么	O
了	O
？	O
但	O
是	O
灯	O
暗	O
下	O
去	O
，	O
主	O
讲	O
者	O
的	O
回	O
忆	O
开	O
 	O
 	O
 	O
 	O
始	O
了	O
。	O
莫	B-NORP
西	I-NORP
干	I-NORP
人	O
小	O
声	O
说	O
：	O
听	O
西	B-PER
哥	I-PER
（	O
音	O
）	O
的	O
。	O
房	O
间	O
里	O
只	O
剩	O
下	O
西	B-PER
哥	I-PER
 	O
的	O
回	O
忆	O
和	O
烟	O
雾	O
缭	O
绕	O
的	O
声	O
音	O
。	O
请	O
允	O
许	O
我	O
将	O
西	B-PER
哥	I-PER
的	O
演	O
说	O
节	O
录	O
如	O
下	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
从	O
十	O
二	O
岁	O
时	O
出	O
门	O
，	O
读	O
书	O
，	O
工	O
作	O
，	O
再	O
读	O
书	O
，	O
又	O
工	O
作	O
，	O
一	O
晃	O
 	O
二	O
十	O
三	O
年	O
。	O
每	O
年	O
回	O
家	O
一	O
到	O
两	O
次	O
，	O
名	O
为	O
归	O
乡	O
，	O
实	O
是	O
小	O
住	O
，	O
总	O
是	O
鬼	O
 	O
撵	O
着	O
似	O
的	O
匆	O
匆	O
去	O
来	O
。	O
回	O
到	O
家	O
也	O
难	O
得	O
外	O
出	O
，	O
关	O
在	O
房	O
里	O
东	O
翻	O
翻	O
西	O
看	O
 	O
看	O
，	O
偶	O
尔	O
出	O
去	O
，	O
也	O
只	O
是	O
房	O
前	O
屋	O
后	O
遛	O
上	O
一	O
圈	O
，	O
漂	O
泊	O
不	O
得	O
安	O
宁	O
的	O
心	O
 	O
态	O
常	O
让	O
我	O
感	O
觉	O
自	O
己	O
是	O
故	O
乡	O
的	O
局	O
外	O
人	O
。	O
除	O
了	O
周	O
围	O
的	O
邻	O
居	O
，	O
稍	O
远	O
一	O
 	O
点	O
的	O
都	O
在	O
逐	O
渐	O
陌	O
生	O
，	O
那	O
些	O
曾	O
是	O
我	O
同	O
学	O
和	O
少	O
时	O
玩	O
伴	O
的	O
年	O
轻	O
人	O
，	O
早	O
 	O
已	O
经	O
婚	O
嫁	O
生	O
养	O
了	O
。	O
生	O
疏	O
是	O
免	O
不	O
了	O
的	O
，	O
要	O
命	O
的	O
是	O
他	O
们	O
的	O
孩	O
子	O
，	O
完	O
 	O
全	O
是	O
用	O
异	O
样	O
的	O
眼	O
光	O
看	O
我	O
，	O
好	O
像	O
我	O
与	O
这	O
个	O
村	O
庄	O
无	O
关	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
尽	O
管	O
这	O
样	O
，	O
我	O
依	O
然	O
没	O
能	O
太	O
深	O
地	O
发	O
现	O
村	O
庄	O
的	O
变	O
化	O
。	O
大	O
约	O
是	O
这	O
 	O
种	O
变	O
化	O
正	O
在	O
缓	O
慢	O
进	O
行	O
，	O
而	O
我	O
一	O
年	O
一	O
两	O
次	O
的	O
还	O
乡	O
，	O
多	O
少	O
也	O
对	O
此	O
有	O
 	O
些	O
了	O
解	O
，	O
孩	O
子	O
们	O
的	O
成	O
长	O
与	O
谁	O
家	O
的	O
一	O
座	O
平	O
房	O
竖	O
起	O
来	O
并	O
不	O
能	O
让	O
我	O
惊	O
 	O
奇	O
。	O
都	O
是	O
生	O
活	O
的	O
常	O
识	O
了	O
，	O
有	O
些	O
东	O
西	O
的	O
确	O
在	O
人	O
的	O
心	O
里	O
也	O
展	O
开	O
了	O
它	O
 	O
们	O
的	O
规	O
律	O
，	O
它	O
们	O
的	O
生	O
长	O
节	O
奏	O
不	O
会	O
让	O
我	O
们	O
意	O
外	O
，	O
也	O
就	O
无	O
法	O
把	O
它	O
称	O
 	O
作	O
变	O
化	O
。	O
我	O
常	O
以	O
为	O
我	O
的	O
村	O
庄	O
是	O
不	O
会	O
变	O
化	O
的	O
，	O
年	O
复	O
一	O
年	O
日	O
复	O
一	O
曰	O
 	O
地	O
相	O
同	O
，	O
院	O
门	O
向	O
南	O
开	O
放	O
，	O
白	O
杨	O
和	O
桑	O
树	O
还	O
站	O
在	O
老	O
地	O
方	O
，	O
后	O
河	O
水	O
的	O
 	O
荣	O
枯	O
也	O
只	O
是	O
遵	O
循	O
着	O
时	O
令	O
的	O
安	O
排	O
。	O
当	O
我	O
从	O
村	O
庄	O
后	O
面	O
的	O
那	O
条	O
土	O
路	O
走	O
 	O
向	O
家	O
门	O
时	O
，	O
沿	O
途	O
的	O
景	O
物	O
让	O
我	O
失	O
望	O
地	O
一	O
成	O
不	O
变	O
。	O
我	O
就	O
想	O
，	O
还	O
没	O
 	O
变	O
。	O
外	O
面	O
的	O
世	O
界	O
一	O
天	O
一	O
个	O
样	O
，	O
故	O
乡	O
却	O
像	O
脱	O
离	O
了	O
时	O
光	O
的	O
轨	O
道	O
，	O
固	O
 	O
执	O
地	O
守	O
在	O
陈	O
旧	O
的	O
记	O
忆	O
里	O
，	O
生	O
活	O
仿	O
佛	O
停	O
滞	O
不	O
前	O
，	O
一	O
年	O
一	O
年	O
还	O
是	O
老	O
 	O
面	O
孔	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
若	O
是	O
从	O
生	O
活	O
质	O
量	O
论	O
，	O
现	O
在	O
的	O
乡	O
村	O
绝	O
不	O
是	O
一	O
片	O
乐	O
土	O
。	O
小	O
城	O
市	O
 	O
正	O
跑	O
步	O
奔	O
向	O
小	O
康	O
，	O
大	O
都	O
市	O
早	O
已	O
在	O
筹	O
划	O
小	O
资	O
和	O
中	O
产	O
阶	O
级	O
的	O
生	O
活	O
，	O
 	O
而	O
乡	O
村	O
，	O
比	O
如	O
我	O
的	O
家	O
乡	O
，	O
多	O
年	O
来	O
依	O
然	O
没	O
有	O
多	O
少	O
起	O
色	O
。	O
当	O
看	O
到	O
他	O
 	O
们	O
为	O
人	O
民	O
币	O
深	O
度	O
焦	O
虑	O
，	O
而	O
将	O
正	O
值	O
学	O
龄	O
的	O
孩	O
子	O
从	O
教	O
室	O
里	O
强	O
行	O
拽	O
出	O
 	O
来	O
的	O
时	O
候	O
，	O
我	O
是	O
多	O
么	O
希	O
望	O
她	O
也	O
能	O
与	O
时	O
俱	O
进	O
，	O
希	O
望	O
故	O
乡	O
富	O
足	O
祥	O
和	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
啊	O
。	O
那	O
些	O
田	O
园	O
牧	O
歌	O
的	O
美	O
誉	O
，	O
那	O
些	O
关	O
于	O
大	O
自	O
然	O
的	O
最	O
矫	O
情	O
的	O
想	O
象	O
，	O
 	O
加	O
在	O
乡	O
村	O
干	O
瘦	O
的	O
脑	O
袋	O
上	O
是	O
多	O
么	O
的	O
大	O
而	O
无	O
当	O
。	O
生	O
存	O
依	O
然	O
是	O
日	O
常	O
最	O
 	O
重	O
大	O
的	O
话	O
题	O
的	O
村	O
庄	O
，	O
要	O
田	O
园	O
牧	O
歌	O
和	O
大	O
自	O
然	O
的	O
想	O
象	O
干	O
什	O
么	O
？	O
看	O
到	O
 	O
他	O
们	O
和	O
若	O
干	O
年	O
前	O
一	O
样	O
，	O
扛	O
着	O
茫	O
然	O
的	O
铁	O
锹	O
走	O
进	O
田	O
野	O
，	O
我	O
常	O
觉	O
得	O
自	O
 	O
己	O
在	O
这	O
片	O
大	O
地	O
上	O
想	O
起	O
诗	O
歌	O
是	O
一	O
种	O
罪	O
过	O
。	O
他	O
们	O
当	O
然	O
需	O
要	O
诗	O
歌	O
，	O
但	O
 	O
更	O
需	O
要	O
舒	O
服	O
滋	O
润	O
的	O
一	O
日	O
三	O
餐	O
，	O
和	O
不	O
再	O
为	O
指	O
缝	O
里	O
的	O
几	O
个	O
硬	O
币	O
斤	O
斤	O
 	O
计	O
较	O
，	O
需	O
要	O
所	O
有	O
人	O
都	O
和	O
他	O
们	O
一	O
样	O
，	O
把	O
粮	O
食	O
高	O
高	O
举	O
过	O
头	O
顶	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
可	O
是	O
祖	O
母	O
说	O
，	O
村	O
庄	O
一	O
直	O
在	O
变	O
，	O
一	O
天	O
和	O
一	O
天	O
不	O
同	O
。	O
她	O
又	O
向	O
我	O
 	O
历	O
数	O
我	O
离	O
家	O
的	O
这	O
半	O
年	O
中	O
村	O
里	O
死	O
了	O
多	O
少	O
人	O
。	O
祖	O
母	O
越	O
来	O
越	O
执	O
着	O
地	O
谈	O
 	O
论	O
死	O
亡	O
了	O
。	O
这	O
几	O
乎	O
是	O
年	O
迈	O
的	O
一	O
个	O
标	O
志	O
，	O
在	O
乡	O
村	O
像	O
老	O
人	O
斑	O
一	O
样	O
不	O
 	O
可	O
避	O
免	O
。	O
祖	O
母	O
八	O
十	O
多	O
了	O
，	O
有	O
理	O
由	O
为	O
众	O
多	O
的	O
生	O
命	O
算	O
一	O
算	O
账	O
。	O

反	O
正	O
杨	B-PER
杰	I-PER
见	O
这	O
种	O
人	O
就	O
怵	O
，	O
公	O
事	O
公	O
办	O
你	O
也	O
觉	O
得	O
在	O
求	O
人	O
，	O
欠	O
他	O
们	O
似	O
的	O
。	O
所	O
 	O
以	O
他	O
宁	O
愿	O
拿	O
钱	O
消	O
灾	O
，	O
你	O
别	O
当	O
爷	O
，	O
我	O
也	O
不	O
做	O
孙	O
子	O
。	O
这	O
感	O
觉	O
肯	O
定	O
不	O
是	O
他	O
一	O
个	O
人	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
有	O
。	O
跟	O
所	O
长	O
亲	O
切	O
握	O
完	O
手	O
，	O
往	O
停	O
车	O
处	O
走	O
，	O
经	O
过	O
马	O
路	O
对	O
面	O
的	O
地	O
税	O
所	O
，	O
一	O
个	O
穿	O
牛	O
 	O
仔	O
短	O
裤	O
的	O
小	O
伙	O
子	O
抱	O
着	O
电	O
话	O
在	O
打	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
听	O
见	O
他	O
对	O
着	O
手	O
机	O
抱	O
怨	O
，	O
说	O
地	O
税	O
所	O
工	O
作	O
 	O
人	O
员	O
的	O
傲	O
慢	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
以	O
为	O
纳	O
税	O
人	O
是	O
爷	O
，	O
现	O
在	O
发	O
现	O
，	O
纳	O
完	O
了	O
还	O
是	O
孙	O
子	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
上	O
了	O
车	O
，	O
距	O
和	O
福	B-PER
小	I-PER
约	O
定	O
的	O
时	O
间	O
还	O
有	O
一	O
小	O
时	O
；	O
走	O
，	O
去	O
公	O
司	O
看	O
看	O
。	O
杨	B-PER
杰	I-PER
把	O
 	O
身	O
份	O
证	O
放	O
进	O
钱	O
包	O
。	O
又	O
回	O
到	O
自	O
己	O
了	O
，	O
但	O
还	O
不	O
是	O
最	O
初	O
的	O
那	O
个	O
杨	B-PER
杰	I-PER
。	O
在	O
他	O
当	O
兵	O
之	O
 	O
前	O
，	O
他	O
叫	O
杨	B-PER
杰	I-PER
出	I-PER
，	O
母	O
亲	O
给	O
取	O
的	O
名	O
字	O
。	O
母	O
亲	O
把	O
十	O
九	O
年	O
里	O
的	O
一	O
大	O
半	O
时	O
间	O
用	O
来	O
嘱	O
 	O
咐	O
儿	O
子	O
：	O
你	O
要	O
出	O
人	O
头	O
地	O
。	O
结	O
果	O
很	O
不	O
理	O
想	O
，	O
儿	O
子	O
一	O
听	O
“	O
出	O
人	O
头	O
地	O
”	O
就	O
头	O
大	O
，	O
 	O
成	O
绩	O
一	O
直	O
赖	O
赖	O
巴	O
巴	O
跟	O
在	O
全	O
班	O
同	O
学	O
的	O
最	O
后	O
。	O
在	O
鹤	B-LOC
顶	I-LOC
那	O
样	O
的	O
小	O
城	O
郊	O
区	O
，	O
作	O
为	O
一	O
 	O
个	O
前	O
竹	O
器	O
厂	O
工	O
人	O
的	O
儿	O
子	O
，	O
他	O
和	O
所	O
有	O
乡	O
镇	O
年	O
轻	O
人	O
的	O
命	O
运	O
相	O
同	O
，	O
念	O
不	O
好	O
书	O
的	O
唯	O
 	O
一	O
出	O
路	O
是	O
当	O
兵	O
。	O
当	O
兵	O
就	O
有	O
可	O
能	O
提	O
干	O
，	O
有	O
可	O
能	O
念	O
军	O
校	O
，	O
就	O
算	O
这	O
些	O
都	O
捞	O
不	O
着	O
，	O
 	O
转	O
业	O
时	O
国	O
家	O
也	O
能	O
安	O
排	O
个	O
体	O
面	O
的	O
工	O
作	O
。	O
但	O
凡	O
有	O
点	O
事	O
做	O
，	O
也	O
比	O
继	O
承	O
父	O
业	O
编	O
竹	O
器	O
 	O
强	O
。	O
高	O
三	O
念	O
了	O
两	O
次	O
，	O
母	O
亲	O
终	O
于	O
对	O
儿	O
子	O
绝	O
望	O
，	O
动	O
用	O
了	O
所	O
有	O
资	O
源	O
为	O
杨	B-PER
杰	I-PER
出	I-PER
争	O
到	O
 	O
了	O
一	O
个	O
名	O
额	O
，	O
让	O
他	O
拖	O
着	O
两	O
只	O
平	O
足	O
戴	O
上	O
了	O
大	O
红	O
花	O
，	O
成	O
了	O
光	O
荣	O
的	O
人	O
民	O
子	O
弟	O
兵	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
到	O
了	O
军	O
队	O
幵	O
始	O
办	O
士	O
兵	O
证	O
，	O
他	O
私	O
自	O
把	O
名	O
字	O
改	O
成	O
了	O
杨	B-PER
杰	I-PER
。	O
这	O
些	O
年	O
，	O
因	O
为	O
多	O
 	O
了	O
一	O
个	O
“	O
出	O
”	O
字	O
，	O
他	O
觉	O
得	O
背	O
了	O
两	O
座	O
大	O
山	O
：	O
一	O
座	O
是	O
母	O
亲	O
压	O
过	O
来	O
的	O
，	O
你	O
要	O
杰	O
出	O
 	O
杰	O
出	O
再	O
杰	O
出	O
，	O
恨	O
不	O
能	O
让	O
他	O
干	O
什	O
么	O
都	O
拿	O
到	O
世	O
界	O
冠	O
军	O
；	O
另	O
一	O
座	O
山	O
是	O
同	O
学	O
们	O
免	O
费	O
 	O
送	O
的	O
，	O
小	O
样	O
儿	O
，	O
就	O
你	O
这	O
烂	O
成	O
绩	O
还	O
要	O
“	O
杰	O
出	O
”	O
，	O
胆	O
子	O
真	O
够	O
大	O
的	O
。	O
因	O
为	O
你	O
“	O
杰	O
 	O
出	O
”	O
，	O
人	O
家	O
自	O
然	O
对	O
你	O
高	O
要	O
求	O
；	O
完	O
不	O
成	O
任	O
务	O
，	O
那	O
你	O
就	O
得	O
忍	O
受	O
嘲	O
弄	O
；	O
别	O
抱	O
怨	O
，	O
 	O
谁	O
让	O
你	O
起	O
个	O
名	O
字	O
也	O
要	O
跑	O
到	O
别	O
人	O
的	O
前	O
头	O
去	O
。	O
到	O
后	O
来	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
出	I-PER
听	O
见	O
别	O
人	O
叫	O
他	O
名	O
 	O
字	O
都	O
觉	O
得	O
是	O
在	O
骂	O
他	O
。	O
总	O
算	O
等	O
到	O
了	O
办	O
士	O
兵	O
证	O
，	O
他	O
把	O
手	O
高	O
高	O
地	O
举	O
起	O
来	O
，	O
首	O
长	O
，	O
 	O
我	O
申	O
请	O
改	O
名	O
！	O
改	O
完	O
名	O
的	O
第	O
二	O
个	O
春	O
节	O
，	O
部	O
队	O
给	O
家	O
属	O
发	O
慰	O
问	O
信	O
，	O
统	O
一	O
格	O
式	O
，	O
只	O
 	O
在	O
信	O
中	O
间	O
的	O
空	O
白	O
处	O
提	O
到	O
一	O
次	O
儿	O
子	O
的	O
名	O
字	O
，	O
你	O
们	O
家	O
杨	B-PER
杰	I-PER
在	O
军	O
中	O
表	O
现	O
良	O
好	O
云	O
 	O
云	O
；	O
母	O
亲	O
收	O
到	O
后	O
很	O
生	O
气	O
，	O
给	O
部	O
队	O
回	O
了	O
一	O
封	O
信	O
，	O
严	O
肃	O
地	O
写	O
道	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
尊	O
敬	O
的	O
首	O
长	O
，	O
你	O
们	O
应	O
该	O
慎	O
重	O
对	O
待	O
一	O
个	O
人	O
的	O
名	O
字	O
，	O
即	O
使	O
他	O
只	O
是	O
一	O
名	O
普	O
通	O
 	O
的	O
士	O
兵	O
。	O
去	O
年	O
你	O
们	O
写	O
错	O
了	O
我	O
儿	O
子	O
的	O
名	O
字	O
，	O
我	O
可	O
以	O
理	O
解	O
为	O
笔	O
误	O
；	O
今	O
年	O
再	O
次	O
出	O
 	O
现	O
同	O
样	O
的	O
错	O
误	O
，	O
我	O
只	O
能	O
认	O
为	O
你	O
们	O
的	O
工	O
作	O
态	O
度	O
可	O
能	O
需	O
要	O
提	O
醒	O
了	O
。	O
一	O
个	O
“	O
出	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
字	O
花	O
不	O
了	O
多	O
少	O
“	O
英	O
雄	O
”	O
牌	O
蓝	O
黑	O
墨	O
水	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
这	O
封	O
信	O
让	O
新	O
调	O
来	O
的	O
首	O
长	O
莫	O
名	O
其	O
妙	O
，	O
但	O
他	O
非	O
常	O
欣	O
赏	O
杨	O
杰	O
母	O
亲	O
的	O
文	O
笔	O
，	O
调	O
 	O
查	O
时	O
他	O
问	O
杨	B-PER
杰	I-PER
：	O
“	O
令	O
堂	O
在	O
哪	O
里	O
高	O
就	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
：	O
“	O
家	O
庭	O
妇	O
女	O
，	O
偶	O
尔	O
种	O
种	O
蔬	O
菜	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
业	O
余	O
作	O
家	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
除	O
了	O
信	O
，	O
什	O
么	O
都	O
不	O
写	O
。	O
我	O
妈	O
是	O
北	B-GPE
京	I-GPE
下	O
乡	O
的	O
知	O
青	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
首	O
长	O
点	O
点	O
头	O
，	O
说	O
：	O
“	O
难	O
怪	O
，	O
北	B-GPE
京	I-GPE
下	O
乡	O
的	O
知	O
青	O
，	O
有	O
内	O
涵	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
改	O
回	O
“	O
杨	B-PER
杰	I-PER
出	I-PER
”	O
在	O
四	O
年	O
前	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
转	O
业	O
多	O
年	O
，	O
水	O
晶	O
生	O
意	O
已	O
经	O
做	O
得	O
相	O
当	O
可	O
 	O
观	O
了	O
。	O
东	B-LOC
南	I-LOC
亚	I-LOC
来	O
了	O
个	O
大	O
师	O
，	O
据	O
说	O
相	O
当	O
灵	O
验	O
。	O
生	O
意	O
场	O
上	O
的	O
朋	O
友	O
抢	O
着	O
请	O
他	O
看	O
风	O
 	O
水	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
也	O
重	O
金	O
发	O
出	O
邀	O
请	O
。	O
现	O
在	O
想	O
来	O
那	O
大	O
师	O
实	O
在	O
装	O
腔	O
作	O
势	O
，	O
长	O
相	O
也	O
是	O
，	O
白	O
 	O
白	O
胖	O
胖	O
的	O
，	O
还	O
有	O
点	O
婴	O
儿	O
肥	O
，	O
所	O
有	O
的	O
胡	O
子	O
加	O
起	O
来	O
不	O
到	O
二	O
十	O
根	O
。	O
五	O
十	O
五	O
岁	O
长	O
成	O
 	O
那	O
样	O
，	O
要	O
在	O
平	O
常	O
很	O
让	O
人	O
难	O
为	O
情	O
，	O
但	O
作	O
为	O
大	O
师	O
，	O
他	O
被	O
归	O
到	O
天	O
生	O
异	O
相	O
的	O
队	O
伍	O
 	O
里	O
—	O
—	O
如	O
果	O
在	O
大	O
街	O
上	O
拨	O
溜	O
半	O
天	O
都	O
辨	O
不	O
出	O
来	O
，	O
那	O
还	O
叫	O
什	O
么	O
大	O
师	O
？	O
那	O
张	O
老	O
小	O
孩	O
 	O
的	O
脸	O
一	O
出	O
现	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
就	O
被	O
唬	O
住	O
了	O
。	O
他	O
花	O
了	O
十	O
万	O
请	O
他	O
“	O
简	O
单	O
地	O
看	O
一	O
下	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
大	O
师	O
捏	O
着	O
那	O
几	O
根	O
珍	O
贵	O
的	O
胡	O
子	O
在	O
他	O
公	O
司	O
转	O
了	O
三	O
圈	O
，	O
往	O
真	O
皮	O
沙	O
发	O
上	O
一	O
坐	O
，	O
 	O
长	O
了	O
四	O
个	O
小	O
酒	O
窝	O
的	O
肉	O
乎	O
乎	O
的	O
右	O
手	O
漫	O
不	O
经	O
心	O
地	O
划	O
拉	O
一	O
下	O
，	O
门	O
开	O
错	O
了	O
。	O
这	O
问	O
题	O
 	O
很	O
大	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
的	O
公	O
司	O
租	O
的	O
是	O
写	O
字	O
楼	O
的	O
第	O
十	O
六	O
层	O
，	O
二	O
十	O
八	O
层	O
里	O
所	O
有	O
同	O
样	O
格	O
局	O
的	O
 	O
房	O
间	O
都	O
是	O
东	O
南	O
朝	O
向	O
，	O
他	O
不	O
能	O
随	O
便	O
乱	O
改	O
。	O
但	O
是	O
大	O
师	O
说	O
，	O
门	O
开	O
错	O
了	O
。	O
补	O
救	O
的	O
方	O
 	O
法	O
呢	O
？	O
大	O
师	O
不	O
说	O
话	O
。	O
杨	B-PER
杰	I-PER
让	O
文	O
秘	O
书	O
放	O
了	O
两	O
万	O
人	O
民	O
币	O
到	O
沙	O
发	O
上	O
。	O
大	O
师	O
睁	O
开	O
 	O
眼	O
，	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O

你	O
明	O
确	O
地	O
听	O
到	O
这	O
个	O
声	O
音	O
是	O
什	O
么	O
时	O
候	O
？	O
不	O
过	O
你	O
应	O
该	O
先	O
向	O
塞	B-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
教	O
授	O
解	O
释	O
 	O
一	O
下	O
那	O
座	O
歪	O
斜	O
的	O
教	O
堂	O
和	O
穿	O
着	O
解	O
放	O
鞋	O
的	O
耶	B-PER
稣	I-PER
，	O
小	O
时	O
候	O
你	O
把	O
他	O
称	O
作	O
“	O
长	O
头	O
发	O
的	O
 	O
外	O
国	O
痩	O
男	O
人	O
”	O
。	O
你	O
和	O
塞	B-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
教	I-PER
授	I-PER
下	O
了	O
火	O
车	O
，	O
到	O
了	O
上	B-GPE
海	I-GPE
。	O
“	O
长	O
头	O
发	O
的	O
外	O
国	O
痩	O
 	O
男	O
人	O
”	O
，	O
塞	B-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
教	O
授	O
笑	O
了	O
。	O
上	B-GPE
海	I-GPE
的	O
早	O
晨	O
和	O
艾	B-PER
格	I-PER
尼	I-PER
丝	I-PER
?	I-PER
塞	I-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
夫	O
人	O
回	O
忆	O
中	O
的	O
 	O
一	O
样	O
，	O
刚	O
下	O
过	O
雨	O
，	O
车	O
站	O
广	O
场	O
上	O
汪	O
着	O
一	O
摊	O
摊	O
浅	O
浅	O
的	O
雨	O
水	O
。	O
塞	B-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
教	O
授	O
深	O
吸	O
了	O
 	O
一	O
口	O
上	B-GPE
海	I-GPE
的	O
空	O
气	O
，	O
闭	O
上	O
的	O
眼	O
睛	O
半	O
天	O
才	O
睁	O
开	O
，	O
他	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
爸	O
爸	O
，	O
妈	O
妈	O
，	O
这	O
就	O
是	O
上	B-GPE
海	I-GPE
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
除	O
了	O
几	O
分	O
钟	O
后	O
就	O
坍	O
塌	O
的	O
房	O
子	O
，	O
你	O
从	O
没	O
见	O
过	O
比	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
的	O
斜	O
教	O
堂	O
更	O
歪	O
的	O
 	O
建	O
筑	O
，	O
比	B-FAC
萨	I-FAC
斜	I-FAC
塔	I-FAC
也	O
歪	O
不	O
过	O
它	O
。	O
比	B-FAC
萨	I-FAC
斜	I-FAC
塔	I-FAC
一	O
度	O
倾	O
斜	O
到	O
5	O
.	O
5	O
5	O
度	O
，	O
斜	O
教	O
堂	O
的	O
倾	O
斜	O
 	O
度	O
是	O
5	O
.	O
6	O
8	O
度	O
。	O
如	O
果	O
双	O
方	O
的	O
统	O
计	O
数	O
字	O
都	O
准	O
确	O
科	O
学	O
的	O
话	O
。	O
“	O
你	O
们	O
为	O
什	O
么	O
不	O
申	O
请	O
 	O
吉	B-ART
尼	I-ART
斯	I-ART
世	I-ART
界	I-ART
纪	I-ART
录	I-ART
？	O
 	O
”	O
塞	B-PER
缪	I-PER
尔	I-PER
教	O
授	O
说	O
，	O
“	O
这	O
是	O
我	O
听	O
过	O
的	O
建	O
筑	O
里	O
最	O
大	O
的	O
倾	O
斜	O
 	O
度	O
。	O
”	O
哦	O
，	O
吉	B-ART
尼	I-ART
斯	I-ART
世	I-ART
界	I-ART
纪	I-ART
录	I-ART
。	O
谁	O
去	O
申	O
请	O
？	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
的	O
人	O
忙	O
的	O
忙	O
，	O
闲	O
的	O
闲	O
，	O
忙	O
 	O
的	O
和	O
闲	O
的	O
都	O
没	O
心	O
思	O
关	O
心	O
世	O
界	O
。	O
那	O
条	O
运	O
河	O
边	O
上	O
的	O
小	O
街	O
离	O
世	O
界	O
很	O
远	O
。	O
再	O
说	O
，	O
现	O
 	O
在	O
重	O
要	O
的	O
不	O
是	O
申	O
请	O
什	O
么	O
世	B-ART
界	I-ART
纪	I-ART
录	I-ART
，	O
而	O
是	O
有	O
人	O
分	O
出	O
一	O
点	O
时	O
间	O
和	O
精	O
力	O
稍	O
加	O
保	O
 	O
护	O
—	O
—	O
据	O
你	O
所	O
知	O
，	O
自	O
秦	B-PER
奶	O
奶	O
在	O
一	O
个	O
大	O
雨	O
之	O
夜	O
抱	O
着	O
十	O
字	O
架	O
死	O
在	O
石	O
板	O
路	O
上	O
，	O
再	O
 	O
没	O
人	O
关	O
心	O
过	O
这	O
座	O
教	O
堂	O
。	O
四	O
条	O
街	O
的	O
人	O
都	O
叫	O
它	O
“	O
斜	O
教	O
堂	O
”	O
，	O
因	O
为	O
它	O
的	O
确	O
是	O
倾	O
斜	O
 	O
的	O
，	O
从	O
教	O
堂	O
的	O
基	O
础	O
开	O
始	O
往	O
右	O
歪	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
教	O
堂	O
初	O
建	O
于	O
何	O
时	O
，	O
你	O
查	O
阅	O
了	O
《	O
淮	B-ART
海	I-ART
市	I-ART
志	I-ART
》	O
、	O
《	O
淮	B-ART
海	I-ART
史	I-ART
志	I-ART
》	O
、	O
《	O
运	B-ART
河	I-ART
沿	I-ART
 	I-ART
河	I-ART
地	I-ART
方	I-ART
志	I-ART
》	O
、	O
《	O
大	B-ART
运	I-ART
河	I-ART
史	I-ART
话	I-ART
》	O
等	O
九	O
本	O
涉	O
及	O
花	B-FAC
街	I-FAC
的	O
资	O
料	O
，	O
每	O
本	O
书	O
里	O
都	O
言	O
辞	O
凿	O
 	O
凿	O
该	O
教	O
堂	O
建	O
于	O
某	O
年	O
，	O
但	O
几	O
本	O
书	O
里	O
的	O
时	O
间	O
相	O
互	O
又	O
是	O
矛	O
盾	O
的	O
。	O
比	O
较	O
集	O
中	O
的	O
说	O
法	O
 	O
有	O
三	O
种	O
：	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
是	O
明	B-GPE
末	O
，	O
意	B-NORP
大	I-NORP
利	I-NORP
传	O
教	O
士	O
从	O
杭	B-GPE
州	I-GPE
坐	O
船	O
，	O
沿	O
运	O
河	O
而	O
上	O
，	O
远	O
远	O
看	O
去	O
石	O
码	O
头	O
 	O
气	O
象	O
宏	O
伟	O
：	O
这	O
地	O
方	O
适	O
合	O
干	O
大	O
事	O
业	O
。	O
当	O
其	O
时	O
，	O
天	B-NORP
主	I-NORP
教	I-NORP
进	O
大	B-GPE
明	I-GPE
王	I-GPE
朝	I-GPE
有	O
段	O
日	O
子	O
 	O
了	O
，	O
局	O
面	O
尚	O
须	O
进	O
一	O
步	O
拓	O
展	O
，	O
姓	O
名	O
不	O
详	O
的	O
传	O
教	O
士	O
让	O
船	O
家	O
在	O
石	O
码	O
头	O
泊	O
定	O
，	O
下	O
船	O
 	O
走	O
进	O
了	O
花	O
街	O
。	O
那	O
时	O
候	O
花	B-FAC
街	I-FAC
还	O
叫	O
“	O
水	B-FAC
边	I-FAC
巷	I-FAC
”	O
，	O
装	O
束	O
成	O
和	O
尚	O
模	O
样	O
的	O
意	B-NORP
大	I-NORP
利	I-NORP
人	O
手	O
 	O
持	O
罗	O
盘	O
，	O
在	O
易	B-PER
长	I-PER
安	I-PER
家	O
旁	O
边	O
转	O
了	O
几	O
圈	O
，	O
右	O
手	O
食	O
指	O
隆	O
重	O
地	O
点	O
了	O
三	O
下	O
，	O
事	O
情	O
就	O
定	O
 	O
下	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
人	O
，	O
他	O
把	O
红	O
头	O
发	O
剃	O
掉	O
了	O
，	O
但	O
胡	O
子	O
还	O
是	O
红	O
的	O
；	O
胡	O
子	O
他	O
不	O
愿	O
剃	O
，	O
稍	O
微	O
剪	O
短	O
了	O
一	O
 	O
点	O
儿	O
。	O
眼	O
睛	O
深	O
蓝	O
，	O
跟	O
阴	O
天	O
里	O
运	O
河	O
水	O
的	O
颜	O
色	O
接	O
近	O
。	O
红	O
胡	O
子	O
的	O
荷	B-NORP
兰	I-NORP
人	O
也	O
是	O
坐	O
船	O
 	O
来	O
的	O
，	O
他	O
的	O
方	O
向	O
与	O
意	B-NORP
大	I-NORP
利	I-NORP
人	O
相	O
反	O
，	O
他	O
从	O
北	B-LOC
方	I-LOC
来	O
，	O
据	O
说	O
是	O
北	B-GPE
京	I-GPE
；	O
与	O
意	B-NORP
大	I-NORP
利	I-NORP
人	O
 	O
相	O
同	O
的	O
是	O
，	O
他	O
也	O
在	O
远	O
处	O
看	O
见	O
了	O
石	O
码	O
头	O
方	O
向	O
有	O
大	O
气	O
象	O
，	O
连	O
绵	O
的	O
雪	O
白	O
槐	O
花	O
中	O
 	O
间	O
，	O
隐	O
约	O
有	O
紫	O
气	O
上	O
升	O
。	O
紫	O
气	O
、	O
气	O
象	O
之	O
类	O
，	O
一	O
看	O
就	O
是	O
演	O
绎	O
而	O
来	O
的	O
，	O
每	O
个	O
小	O
地	O
 	O
方	O
都	O
认	O
为	O
自	O
己	O
整	O
天	O
冒	O
紫	O
气	O
、	O
呈	O
现	O
大	O
气	O
象	O
，	O
是	O
世	O
界	O
的	O
中	O
心	O
，	O
要	O
出	O
大	O
人	O
物	O
，	O
但	O
 	O
多	O
少	O
个	O
世	O
纪	O
过	O
去	O
了	O
，	O
小	O
地	O
方	O
还	O
是	O
小	O
地	O
方	O
，	O
它	O
忘	O
了	O
世	O
界	O
，	O
世	O
界	O
也	O
忘	O
了	O
它	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
在	O
此	O
两	O
种	O
说	O
法	O
中	O
，	O
教	O
堂	O
落	O
成	O
的	O
具	O
体	O
年	O
份	O
都	O
没	O
弄	O
明	O
白	O
，	O
传	O
教	O
士	O
的	O
眉	O
眼	O
倒	O
 	O
是	O
摸	O
得	O
一	O
清	O
二	O
楚	O
，	O
史	O
志	O
专	O
家	O
们	O
把	O
历	O
史	O
当	O
小	O
说	O
写	O
了	O
；	O
但	O
史	O
志	O
专	O
家	O
们	O
显	O
然	O
又	O
希	O
 	O
望	O
读	O
者	O
确	O
信	O
其	O
有	O
，	O
为	O
增	O
加	O
可	O
信	O
度	O
，	O
把	O
妓	O
女	O
翠	B-PER
宝	I-PER
宝	I-PER
也	O
扯	O
进	O
来	O
，	O
他	O
们	O
说	O
，	O
翠	B-PER
宝	I-PER
 	I-PER
宝	I-PER
在	O
明	O
末	O
就	O
经	O
常	O
与	O
意	B-NORP
大	I-NORP
利	I-NORP
传	O
教	O
士	O
讨	O
论	O
人	O
生	O
要	O
义	O
；	O
在	O
清	O
初	O
没	O
事	O
就	O
到	O
教	O
堂	O
，	O
和	O
 	O
荷	B-NORP
兰	I-NORP
传	O
教	O
士	O
探	O
究	O
信	O
仰	O
与	O
民	O
族	O
大	O
义	O
。	O
荷	B-NORP
兰	I-NORP
的	O
传	O
教	O
士	O
手	O
里	O
没	O
拿	O
罗	O
盘	O
，	O
但	O
他	O
也	O
相	O
 	O
当	O
慎	O
重	O
，	O
在	O
一	O
所	O
屋	O
子	O
门	O
口	O
坐	O
了	O
一	O
天	O
一	O
夜	O
，	O
最	O
后	O
与	O
屋	O
主	O
商	O
议	O
，	O
花	O
了	O
二	O
十	O
二	O
两	O
 	O
纹	O
银	O
买	O
下	O
了	O
这	O
块	O
地	O
，	O
相	O
当	O
于	O
今	O
天	O
的	O
拆	O
迁	O
费	O
，	O
他	O
在	O
原	O
地	O
建	O
起	O
了	O
教	O
堂	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
你	O
认	O
为	O
时	O
间	O
上	O
稍	O
微	O
靠	O
谱	O
的	O
是	O
第	O
三	O
种	O
说	O
法	O
，	O
建	O
于	O
清	B-GPE
代	O
中	O
后	O
期	O
。	O
但	O
细	O
节	O
就	O
 	O
不	O
能	O
深	O
究	O
了	O
。	O
英	B-NORP
国	I-NORP
传	O
教	O
士	O
比	B-PER
尔	I-PER
?	I-PER
拉	I-PER
法	I-PER
罗	I-PER
从	O
英	B-GPE
格	I-GPE
兰	I-GPE
南	B-LOC
部	I-LOC
的	O
一	O
个	O
小	O
城	O
索	B-GPE
尔	I-GPE
兹	I-GPE
伯	I-GPE
 	I-GPE
里	I-GPE
来	O
华	B-GPE
，	O
在	O
南	B-GPE
京	I-GPE
下	O
关	O
的	O
一	O
座	O
教	O
堂	O
里	O
待	O
了	O
一	O
年	O
半	O
后	O
，	O
受	O
命	O
来	O
到	O
花	B-FAC
街	I-FAC
。	O
那	O
时	O
候	O
 	O
的	O
花	B-FAC
街	I-FAC
已	O
经	O
有	O
了	O
不	O
小	O
的	O
艳	O
名	O
，	O
因	O
为	O
有	O
清	B-GPE
一	O
代	O
运	O
河	O
实	O
在	O
太	O
繁	O
华	O
了	O
，	O
只	O
要	O
三	O
五	O
 	O
船	O
的	O
人	O
同	O
时	O
停	O
下	O
来	O
，	O
吃	O
顿	O
饭	O
住	O
上	O
一	O
夜	O
，	O
那	O
地	O
方	O
就	O
可	O
能	O
成	O
为	O
温	O
柔	O
绮	O
丽	O
之	O
乡	O
。	O
 	O
拉	B-PER
法	I-PER
罗	I-PER
传	I-PER
教	I-PER
士	I-PER
听	O
说	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
醉	O
生	O
梦	O
死	O
，	O
无	O
所	O
执	O
，	O
无	O
所	O
信	O
，	O
不	O
知	O
今	O
夕	O
何	O
夕	O
，	O
顿	O
 	O
生	O
恻	O
隐	O
之	O
心	O
，	O
募	O
捐	O
了	O
一	O
堆	O
银	O
子	O
来	O
到	O
花	O
街	O
。	O
他	O
希	O
望	O
这	O
地	O
方	O
的	O
浮	O
糜	O
之	O
人	O
能	O
过	O
上	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
有	O
“	O
主	O
”	O
的	O
庄	O
严	O
肃	O
净	O
的	O
生	O
活	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
你	O
曾	O
在	O
网	O
上	O
搜	O
集	O
过	O
全	O
国	O
各	O
地	O
的	O
小	O
教	O
堂	O
，	O
发	O
现	O
始	O
建	O
于	O
清	B-GPE
代	O
中	O
后	O
期	O
的	O
小	O
教	O
 	O
堂	O
，	O
在	O
风	O
格	O
上	O
跟	O
斜	O
教	O
堂	O
都	O
有	O
那	O
么	O
一	O
点	O
相	O
似	O
，	O
左	O
右	O
两	O
侧	O
的	O
窗	O
户	O
造	O
型	O
尤	O
其	O
像	O
。	O
 	O

“	O
不	O
是	O
说	O
明	O
天	O
就	O
过	O
来	O
看	O
嘛	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
车	O
过	O
门	O
口	O
也	O
不	O
停	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
想	O
，	O
啥	O
意	O
思	O
？	O
他	O
往	O
北	O
看	O
，	O
花	B-FAC
街	I-FAC
南	O
北	O
向	O
，	O
基	O
本	O
上	O
是	O
单	O
行	O
道	O
，	O
小	O
车	O
要	O
 	O
在	O
巷	O
子	O
里	O
掉	O
头	O
得	O
有	O
相	O
当	O
的	O
技	O
术	O
，	O
他	O
这	O
样	O
的	O
大	O
宝	B-PRODUCT
马	I-PRODUCT
，	O
想	O
都	O
别	O
想	O
，	O
只	O
能	O
一	O
条	O
道	O
 	O
跑	O
下	O
去	O
。	O
老	B-FAC
歪	I-FAC
杂	I-FAC
货	I-FAC
铺	I-FAC
在	O
福	B-PER
小	I-PER
家	O
北	O
边	O
。	O
没	O
有	O
奇	O
迹	O
，	O
只	O
有	O
意	O
外	O
，	O
就	O
算	O
花	B-FAC
街	I-FAC
的	O
夜	O
 	O
晚	O
很	O
黑	O
，	O
就	O
算	O
远	O
处	O
的	O
灯	O
光	O
漫	O
漶	O
形	O
同	O
虚	O
设	O
，	O
他	O
也	O
看	O
得	O
出	O
一	O
百	O
多	O
米	O
外	O
老	B-FAC
歪	I-FAC
杂	I-FAC
货	I-FAC
 	I-FAC
铺	I-FAC
门	O
前	O
站	O
着	O
的	O
那	O
个	O
人	O
是	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
。	O
杨	B-PER
杰	I-PER
放	O
下	O
手	O
机	O
，	O
向	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
走	O
过	O
去	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
怎	O
么	O
到	O
这	O
儿	O
了	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杂	O
货	O
铺	O
的	O
灯	O
光	O
铺	O
满	O
了	O
路	O
面	O
，	O
点	B-PER
点	I-PER
从	O
油	O
腻	O
的	O
柜	O
台	O
后	O
面	O
冒	O
出	O
脑	O
袋	O
，	O
喊	O
爸	O
爸	O
 	O
爸	O
爸	O
。	O
杨	B-PER
杰	I-PER
对	O
女	O
儿	O
招	O
招	O
手	O
，	O
让	O
她	O
过	O
来	O
。	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
，	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
不	O
也	O
来	O
了	O
吗	O
？	O
 	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
福	B-PER
小	I-PER
想	O
回	O
家	O
，	O
我	O
顺	O
便	O
送	O
送	O
她	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
哦	O
，	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
说	O
，	O
“	O
顺	O
便	O
一	O
送	O
就	O
五	O
百	O
公	O
里	O
。	O
真	O
是	O
送	O
君	O
千	O
里	O
啊	O
。	O
”	O
点	B-PER
 	I-PER
点	I-PER
跑	O
到	O
杨	B-PER
杰	I-PER
身	O
边	O
，	O
想	O
抱	O
住	O
杨	B-PER
杰	I-PER
的	O
腿	O
，	O
被	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
一	O
把	O
拉	O
到	O
她	O
跟	O
前	O
。	O
“	O
点	B-PER
点	I-PER
，	O
 	O
咱	O
娘	O
俩	O
坐	O
飞	O
机	O
，	O
你	O
爸	O
开	O
车	O
，	O
你	O
说	O
，	O
坐	O
飞	O
机	O
好	O
还	O
是	O
开	O
车	O
好	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
开	O
车	O
好	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
点	B-PER
点	I-PER
也	O
知	O
道	O
开	O
车	O
好	O
啊	O
？	O
 	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
说	O
，	O
“	O
开	O
车	O
当	O
然	O
好	O
啦	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
一	O
旦	O
开	O
始	O
阴	O
阳	O
怪	O
气	O
地	O
说	O
话	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
就	O
觉	O
得	O
极	O
其	O
的	O
没	O
意	O
思	O
，	O
好	O
像	O
生	O
 	O
活	O
突	O
然	O
变	O
了	O
质	O
。	O
这	O
个	O
女	O
人	O
为	O
什	O
么	O
就	O
不	O
能	O
好	O
好	O
说	O
话	O
呢	O
。	O
如	O
果	O
不	O
是	O
动	O
辄	O
就	O
阴	O
阳	O
 	O
怪	O
气	O
，	O
如	O
果	O
不	O
是	O
死	O
守	O
着	O
她	O
那	O
点	O
狭	O
隘	O
的	O
北	B-NORP
京	I-NORP
人	O
的	O
傲	O
慢	O
和	O
优	O
越	O
感	O
，	O
这	O
女	O
人	O
堪	O
称	O
 	O
完	O
美	O
。	O
现	O
在	O
，	O
就	O
在	O
眼	O
前	O
，	O
她	O
站	O
在	O
花	B-FAC
街	I-FAC
昏	O
暗	O
的	O
灯	O
光	O
里	O
，	O
你	O
也	O
能	O
看	O
出	O
她	O
的	O
漂	O
亮	O
 	O
和	O
风	O
韵	O
，	O
她	O
衣	O
服	O
的	O
剪	O
裁	O
和	O
做	O
工	O
和	O
别	O
人	O
不	O
一	O
样	O
，	O
随	O
便	O
从	O
花	B-FAC
街	I-FAC
上	O
找	O
个	O
人	O
，	O
问	O
他	O
 	O
这	O
女	O
人	O
是	O
干	O
什	O
么	O
的	O
，	O
他	O
一	O
定	O
会	O
说	O
，	O
要	O
么	O
是	O
演	O
员	O
，	O
要	O
么	O
是	O
艺	O
术	O
家	O
。	O
答	O
对	O
了	O
，	O
 	O
这	O
是	O
个	O
艺	O
术	O
家	O
，	O
搞	O
美	O
术	O
的	O
；	O
也	O
是	O
个	O
演	O
员	O
，	O
在	O
朋	O
友	O
的	O
电	O
影	O
和	O
电	O
视	O
剧	O
里	O
客	O
串	O
过	O
 	O
几	O
回	O
女	O
三	O
号	O
或	O
者	O
女	O
四	O
号	O
和	O
女	O
五	O
号	O
。	O
她	O
站	O
在	O
这	O
里	O
有	O
让	O
花	B-FAC
街	I-FAC
蓬	O
荜	O
增	O
辉	O
之	O
感	O
，	O
但	O
 	O
是	O
，	O
你	O
就	O
不	O
能	O
不	O
这	O
么	O
阴	O
阳	O
怪	O
气	O
地	O
说	O
话	O
吗	O
？	O
还	O
有	O
—	O
—	O
果	O
然	O
，	O
她	O
又	O
把	O
旧	O
账	O
翻	O
出	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
来	O
了	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
杨	B-PER
杰	I-PER
，	O
我	O
提	O
醒	O
你	O
，	O
要	O
不	O
是	O
我	O
，	O
你	O
补	O
办	O
个	O
身	O
份	O
证	O
都	O
得	O
往	O
乡	O
下	O
跑	O
！	O
”	O
 	O
她	O
从	O
来	O
都	O
把	O
鹤	B-LOC
顶	I-LOC
称	O
作	O
乡	O
下	O
。	O
的	O
确	O
是	O
乡	O
下	O
，	O
一	O
个	O
小	O
县	O
城	O
的	O
郊	O
区	O
。	O
但	O
是	O
你	O
 	O
已	O
经	O
在	O
淮	B-LOC
海	I-LOC
了	O
，	O
你	O
就	O
不	O
能	O
换	O
个	O
说	O
法	O
，	O
“	O
你	O
补	O
办	O
个	O
身	O
份	O
证	O
都	O
得	O
往	O
鹤	B-LOC
顶	I-LOC
跑	O
”	O
？	O
 	O
他	O
是	O
因	O
为	O
和	O
她	O
结	O
了	O
婚	O
，	O
户	O
口	O
才	O
从	O
鹤	B-LOC
顶	I-LOC
迁	O
到	O
了	O
北	B-GPE
京	I-GPE
，	O
变	O
成	O
了	O
一	O
个	O
有	O
北	B-NORP
京	I-NORP
身	O
份	O
 	O
证	O
的	O
人	O
。	O
在	O
他	O
们	O
家	O
的	O
户	O
口	O
簿	O
上	O
，	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
是	O
户	O
主	O
，	O
写	O
在	O
户	O
口	O
簿	O
的	O
最	O
前	O
面	O
；	O
第	O
 	O
二	O
页	O
是	O
点	B-PER
点	I-PER
的	O
；	O
杨	B-PER
杰	I-PER
最	O
后	O
进	O
京	O
，	O
第	O
三	O
页	O
才	O
是	O
他	O
的	O
。	O
所	O
以	O
，	O
哪	O
天	O
杨	B-PER
杰	I-PER
惹	O
点	B-PER
点	I-PER
 	O
不	O
高	O
兴	O
了	O
，	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
就	O
跟	O
女	O
儿	O
说	O
，	O
闺	O
女	O
，	O
你	O
爸	O
要	O
再	O
惹	O
咱	O
娘	O
儿	O
俩	O
生	O
气	O
，	O
我	O
们	O
就	O
 	O
把	O
户	O
口	O
簿	O
的	O
最	O
后	O
一	O
页	O
撕	O
掉	O
，	O
好	O
不	O
好	O
？	O
点	B-PER
点	I-PER
说	O
，	O
好	O
。	O
当	O
然	O
这	O
是	O
玩	O
笑	O
，	O
不	O
过	O
玩	O
 	O
笑	O
说	O
出	O
的	O
是	O
真	O
相	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
不	O
想	O
跟	O
她	O
顶	O
，	O
地	O
方	O
不	O
合	O
适	O
。	O
他	O
只	O
点	O
点	O
头	O
，	O
表	O
示	O
完	O
全	O
正	O
确	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
还	O
有	O
，	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
得	O
理	O
不	O
饶	O
人	O
的	O
劲	O
儿	O
又	O
上	O
来	O
了	O
，	O
 	O
“	O
当	O
年	O
可	O
是	O
你	O
脱	O
了	O
鞋	O
 	O
子	O
追	O
我	O
的	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
难	O
堪	O
地	O
摆	O
摆	O
手	O
。	O
此	O
情	O
况	O
完	O
全	O
属	O
实	O
，	O
他	O
在	O
北	B-LOC
戴	I-LOC
河	I-LOC
的	O
沙	O
滩	O
上	O
，	O
脱	O
了	O
鞋	O
 	O
子	O
追	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
，	O
就	O
为	O
了	O
得	O
到	O
她	O
一	O
句	O
准	O
话	O
，	O
同	O
不	O
同	O
意	O
做	O
他	O
女	O
朋	O
友	O
。	O
他	O
摆	O
手	O
不	O
是	O
 	O
赖	O
账	O
，	O
而	O
是	O
不	O
想	O
让	O
姑	O
妈	O
和	O
姑	O
父	O
听	O
见	O
。	O
活	O
大	O
半	O
辈	O
子	O
了	O
，	O
什	O
么	O
情	O
啊	O
爱	O
啊	O
，	O
听	O
见	O
 	O
了	O
老	O
两	O
口	O
会	O
脸	O
红	O
。	O
老	O
两	O
口	O
本	O
来	O
站	O
在	O
柜	O
台	O
外	O
面	O
，	O
现	O
在	O
退	O
回	O
到	O
柜	O
台	O
里	O
了	O
，	O
还	O
装	O
 	O
出	O
专	O
注	O
清	O
点	O
货	O
物	O
的	O
样	O
子	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
好	O
了	O
好	O
了	O
，	O
”	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
，	O
“	O
崔	B-PER
老	I-PER
师	I-PER
，	O
我	O
全	O
认	O
。	O
我	O
就	O
奇	O
怪	O
了	O
，	O
你	O
下	O
了	O
飞	O
 	O
机	O
不	O
回	O
鹤	B-LOC
顶	I-LOC
，	O
跑	O
花	B-FAC
街	I-FAC
来	O
干	O
什	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
不	O
是	O
听	O
说	O
你	O
要	O
来	O
么	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
闺	O
女	O
在	O
呢	O
，	O
说	O
正	O
经	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
看	O
房	O
子	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
看	O
啥	O
房	O
子	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
大	O
和	O
堂	O
啊	O
。	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
说	O
，	O
“	O
我	O
去	O
看	O
了	O
，	O
位	O
置	O
不	O
错	O
。	O
风	O
光	O
带	O
要	O
是	O
搞	O
大	O
 	O
了	O
，	O
大	O
和	O
堂	O
装	O
修	O
一	O
下	O
，	O
卖	O
水	O
晶	O
产	O
品	O
稳	O
赚	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
头	O
皮	O
开	O
始	O
发	O
紧	O
。	O
“	O
我	O
不	O
是	O
告	O
诉	O
你	O
，	O
平	B-PER
阳	I-PER
家	O
的	O
房	O
子	O
我	O
不	O
要	O
了	O
吗	O
？	O
”	O
 	O
“	O
告	O
诉	O
了	O
啊	O
，	O
你	O
说	O
长	B-PER
安	I-PER
想	O
要	O
。	O
”	O
崔	B-PER
晓	I-PER
萱	I-PER
说	O
，	O
“	O
我	O
给	O
易	B-PER
长	I-PER
安	I-PER
打	O
电	O
话	O
了	O
，	O

 	O

杨	B-PER
杰	I-PER
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
我	O
说	O
对	O
不	O
起	O
，	O
房	O
子	O
我	O
们	O
还	O
是	O
打	O
算	O
留	O
下	O
来	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
怎	O
么	O
能	O
这	O
么	O
说	O
！	O
长	B-PER
安	I-PER
怎	O
么	O
说	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O

也	O
许	O
这	O
才	O
是	O
师	O
兄	O
坚	O
持	O
接	O
那	O
些	O
电	O
话	O
的	O
原	O
因	O
。	O
他	O
知	O
道	O
自	O
己	O
不	O
是	O
 	O
救	O
世	O
主	O
，	O
他	O
也	O
清	O
楚	O
不	O
是	O
所	O
有	O
事	O
都	O
能	O
帮	O
上	O
忙	O
（	O
甚	O
至	O
几	O
乎	O
所	O
有	O
事	O
都	O
 	O
帮	O
不	O
上	O
忙	O
）	O
，	O
但	O
他	O
得	O
有	O
个	O
回	O
应	O
，	O
让	O
遥	O
远	O
的	O
故	O
乡	O
人	O
知	O
道	O
，	O
恩	O
在	O
情	O
 	O
也	O
在	O
。	O
这	O
一	O
声	O
呼	O
应	O
是	O
“	O
我	O
在	O
我	O
们	O
之	O
中	O
”	O
的	O
接	O
头	O
暗	O
号	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
必	O
须	O
承	O
认	O
，	O
村	O
里	O
的	O
伦	O
理	O
观	O
相	O
对	O
保	O
守	O
，	O
你	O
说	O
封	O
建	O
也	O
不	O
算	O
太	O
过	O
 	O
分	O
。	O
敬	O
老	O
护	O
幼	O
，	O
慷	O
慨	O
重	O
义	O
，	O
要	O
孝	O
顺	O
、	O
敦	O
厚	O
、	O
善	O
良	O
、	O
友	O
爱	O
，	O
要	O
得	O
 	O
饶	O
人	O
处	O
且	O
饶	O
人	O
，	O
要	O
能	O
帮	O
人	O
时	O
就	O
帮	O
人	O
，	O
这	O
都	O
是	O
为	O
人	O
基	O
本	O
的	O
美	O
德	O
，	O
 	O
只	O
是	O
村	O
里	O
要	O
求	O
得	O
更	O
高	O
，	O
有	O
时	O
到	O
了	O
刻	O
板	O
的	O
程	O
度	O
。	O
谁	O
都	O
自	O
私	O
，	O
但	O
村	O
 	O
里	O
的	O
集	O
体	O
主	O
义	O
总	O
能	O
打	O
败	O
个	O
人	O
主	O
义	O
，	O
举	O
手	O
投	O
足	O
之	O
间	O
你	O
把	O
方	O
向	O
弄	O
错	O
 	O
了	O
，	O
就	O
有	O
人	O
对	O
你	O
指	O
指	O
点	O
点	O
。	O
相	O
互	O
依	O
存	O
的	O
生	O
存	O
现	O
实	O
造	O
就	O
了	O
这	O
种	O
古	O
 	O
典	O
的	O
生	O
活	O
形	O
态	O
，	O
谁	O
也	O
没	O
法	O
脱	O
离	O
别	O
人	O
单	O
个	O
过	O
活	O
。	O
你	O
在	O
这	O
大	O
潭	O
子	O
水	O
 	O
里	O
泡	O
着	O
，	O
多	O
少	O
年	O
这	O
么	O
过	O
来	O
的	O
，	O
多	O
少	O
年	O
后	O
你	O
也	O
得	O
这	O
么	O
过	O
去	O
。	O
走	O
到	O
 	O
哪	O
你	O
怀	O
里	O
都	O
得	O
揣	O
着	O
一	O
大	O
群	O
人	O
、	O
一	O
大	O
片	O
野	O
地	O
，	O
甩	O
都	O
甩	O
不	O
掉	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
在	O
这	O
个	O
讲	O
效	O
率	O
和	O
先	O
富	O
起	O
来	O
的	O
时	O
代	O
，	O
到	O
了	O
城	O
里	O
你	O
当	O
然	O
要	O
落	O
 	O
伍	O
。	O
别	O
人	O
轻	O
装	O
上	O
阵	O
，	O
你	O
得	O
像	O
个	O
蜗	O
牛	O
背	O
着	O
一	O
大	O
堆	O
行	O
李	O
，	O
最	O
先	O
看	O
不	O
 	O
上	O
你	O
的	O
就	O
是	O
自	O
己	O
老	O
婆	O
，	O
作	O
为	O
“	O
孔	O
雀	O
女	O
”	O
的	O
我	O
大	O
嫂	O
、	O
二	O
嫂	O
。	O
她	O
们	O
 	O
诧	O
异	O
然	O
后	O
愤	O
怒	O
，	O
哀	O
你	O
不	O
幸	O
，	O
怒	O
你	O
不	O
争	O
—	O
—	O
在	O
她	O
们	O
看	O
来	O
，	O
说	O
到	O
底	O
 	O
这	O
些	O
乱	O
七	O
八	O
糟	O
的	O
事	O
跟	O
你	O
有	O
什	O
么	O
鸟	O
关	O
系	O
啊	O
。	O
你	O
偏	O
偏	O
摆	O
脱	O
不	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
我	O
很	O
不	O
专	O
业	O
地	O
查	O
了	O
一	O
下	O
，	O
“	O
凤	O
凰	O
男	O
”	O
之	O
风	O
行	O
也	O
就	O
这	O
几	O
年	O
的	O
 	O
事	O
。	O
陈	B-PER
世	I-PER
美	I-PER
不	O
时	O
髦	O
了	O
，	O
高	B-PER
加	I-PER
林	I-PER
也	O
没	O
人	O
提	O
了	O
，	O
电	O
视	O
剧	O
里	O
连	O
篇	O
累	O
牍	O
 	O
地	O
说	O
“	O
凤	O
凰	O
男	O
”	O
。	O
这	O
帮	O
带	O
着	O
泥	O
土	O
和	O
青	O
草	O
味	O
的	O
拉	B-PER
斯	I-PER
蒂	I-PER
涅	I-PER
们	O
，	O
突	O
然	O
 	O
面	O
临	O
的	O
，	O
其	O
实	O
是	O
一	O
个	O
新	O
的	O
“	O
门	O
当	O
户	O
对	O
”	O
问	O
题	O
。	O
它	O
被	O
提	O
上	O
日	O
程	O
，	O
 	O
被	O
挂	O
在	O
嘴	O
上	O
，	O
是	O
因	O
为	O
冲	O
劲	O
儿	O
十	O
足	O
的	O
拉	B-PER
斯	I-PER
蒂	I-PER
涅	I-PER
已	O
然	O
不	O
能	O
被	O
忽	O
略	O
，	O
 	O
他	O
们	O
像	O
最	O
坚	O
硬	O
的	O
那	O
部	O
分	O
齿	O
轮	O
一	O
样	O
嵌	O
入	O
了	O
城	O
市	O
发	O
展	O
的	O
履	O
带	O
中	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
某	O
日	O
和	O
一	O
女	O
家	O
长	O
聊	O
天	O
，	O
其	O
千	O
金	O
正	O
念	O
大	O
一	O
。	O
该	O
家	O
长	O
自	O
我	O
标	O
榜	O
 	O
民	O
主	O
和	O
自	O
由	O
，	O
论	O
及	O
女	O
儿	O
的	O
前	O
程	O
只	O
用	O
了	O
四	O
个	O
字	O
：	O
顺	O
其	O
自	O
然	O
。	O
停	O
了	O
 	O
两	O
秒	O
钟	O
，	O
又	O
追	O
加	O
了	O
九	O
个	O
字	O
：	O
只	O
要	O
别	O
嫁	O
给	O
村	O
里	O
来	O
的	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
秦	B-PER
福	I-PER
小	I-PER
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
Q	O
I	O
N	O
 	O
F	O
U	O
 	O
X	O
I	O
A	O
O	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
在	O
北	B-NORP
京	I-NORP
的	O
电	O
梯	O
里	O
，	O
福	B-PER
小	I-PER
在	O
电	O
话	O
里	O
听	O
见	O
一	O
个	O
女	O
声	O
在	O
问	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
：	O
“	O
福	B-PER
小	I-PER
？	O
 	O
是	O
那	O
个	O
秦	B-PER
福	I-PER
小	I-PER
吗	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
这	O
个	O
女	O
声	O
是	O
齐	B-PER
苏	I-PER
红	I-PER
，	O
她	O
举	O
起	O
扎	O
啤	O
对	O
着	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
跟	O
前	O
的	O
杯	O
子	O
碰	O
一	O
下	O
。	O
他	O
们	O
 	O
坐	O
在	O
南	B-FAC
大	I-FAC
街	I-FAC
“	B-FAC
堂	I-FAC
?	I-FAC
吉	I-FAC
诃	I-FAC
德	I-FAC
”	I-FAC
酒	I-FAC
吧	I-FAC
的	O
露	O
天	O
茶	O
座	O
里	O
。	O
晚	O
上	O
九	O
点	O
半	O
，	O
客	O
人	O
不	O
是	O
很	O
 	O
多	O
，	O
但	O
能	O
看	O
出	O
三	O
分	O
之	O
一	O
都	O
来	O
自	O
外	O
地	O
。	O
这	O
很	O
好	O
，	O
说	O
明	O
沿	O
河	O
风	O
光	O
带	O
的	O
旅	O
游	O
业	O
前	O
 	O
景	O
大	O
好	O
，	O
这	O
才	O
刚	O
开	O
了	O
头	O
。	O
她	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
是	O
吕	B-PER
冬	I-PER
高	O
中	O
时	O
的	O
女	O
朋	O
友	O
秦	B-PER
福	I-PER
小	I-PER
吧	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
点	O
点	O
头	O
。	O
“	O
那	O
就	O
说	O
好	O
了	O
，	O
明	O
天	O
去	O
看	O
吕	B-PER
冬	I-PER
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
在	O
外	O
面	O
等	O
你	O
。	O
反	O
正	O
他	O
也	O
不	O
想	O
见	O
我	O
。	O
”	O
齐	B-PER
苏	I-PER
红	I-PER
说	O
，	O
“	O
不	O
说	O
他	O
了	O
。	O
婚	O
 	O
姻	O
其	O
实	O
挺	O
没	O
意	O
思	O
的	O
，	O
真	O
的	O
。	O
房	O
子	O
的	O
事	O
你	O
再	O
斟	O
酌	O
，	O
价	O
钱	O
没	O
问	O
题	O
，	O
我	O
可	O
以	O
比	O
他	O
 	O
们	O
高	O
这	O
个	O
数	O
。	O
”	O
她	O
张	O
开	O
右	O
手	O
对	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
摇	O
了	O
摇	O
五	O
个	O
细	O
长	O
的	O
手	O
指	O
头	O
，	O
“	O
在	O
河	B-GPE
 	I-GPE
南	I-GPE
，	O
你	O
知	O
道	O
这	O
不	O
是	O
个	O
小	O
数	O
目	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
在	O
运	B-LOC
河	I-LOC
南	I-LOC
岸	I-LOC
，	O
在	O
理	O
想	O
的	O
房	O
价	O
之	O
上	O
再	O
加	O
五	O
万	O
，	O
的	O
确	O
不	O
是	O
个	O
小	O
数	O
目	O
。	O
这	O
里	O
 	O
是	O
淮	B-GPE
海	I-GPE
市	I-GPE
的	O
花	B-FAC
街	I-FAC
，	O
不	O
是	O
北	B-GPE
京	I-GPE
、	O
上	B-GPE
海	I-GPE
和	O
杭	B-GPE
州	I-GPE
，	O
据	O
说	O
这	O
三	O
个	O
城	O
市	O
的	O
房	O
价	O
飞	O
升	O
的	O
 	O
速	O
度	O
跟	O
“	O
神	B-PRODUCT
舟	I-PRODUCT
五	I-PRODUCT
号	I-PRODUCT
”	O
基	O
本	O
持	O
平	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
约	O
齐	B-PER
苏	I-PER
红	I-PER
出	O
来	O
，	O
本	O
意	O
要	O
谈	O
吕	B-PER
冬	I-PER
；	O
从	O

 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
辞	O
职	O
到	O
现	O
在	O
，	O
才	O
几	O
年	O
啊	O
，	O
吕	B-PER
冬	I-PER
，	O
他	O
的	O
好	O
兄	O
长	O
、	O
好	O
同	O
事	O
，	O
竟	O
然	O
进	O
去	O
了	O
。	O
吕	B-PER
 	I-PER
冬	I-PER
不	O
是	O
个	O
开	O
朗	O
的	O
人	O
，	O
也	O
时	O
常	O
怯	O
懦	O
和	O
忧	O
郁	O
，	O
但	O
这	O
种	O
文	O
人	O
中	O
比	O
较	O
典	O
型	O
的	O
性	O
格	O
离	O
 	O
精	O
神	O
病	O
院	O
还	O
是	O
无	O
限	O
遥	O
远	O
的	O
。	O
但	O
他	O
此	O
刻	O
的	O
确	O
就	O
在	O
卢	B-LOC
家	I-LOC
仓	I-LOC
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
全	O
淮	B-GPE
海	I-GPE
的	O
人	O
都	O
知	O
道	O
卢	B-LOC
家	I-LOC
仓	I-LOC
不	O
仅	O
仅	O
指	O
的	O
是	O
一	O
片	O
野	O
地	O
。	O
这	O
地	O
方	O
在	O
明	O
朝	O
时	O
出	O
 	O
过	O
一	O
个	O
姓	O
卢	B-PER
的	O
大	O
官	O
，	O
具	O
体	O
啥	O
头	O
衔	O
记	O
不	O
得	O
了	O
，	O
相	O
当	O
于	O
今	O
天	O
的	O
部	O
级	O
干	O
部	O
吧	O
。	O
大	O
 	O
官	O
多	O
大	O
贪	O
，	O
此	O
人	O
在	O
老	O
家	O
掠	O
了	O
上	O
千	O
亩	O
良	O
田	O
，	O
丰	O
收	O
时	O
谷	O
粮	O
满	O
仓	O
，	O
“	O
卢	B-LOC
家	I-LOC
仓	I-LOC
”	O
慢	O
 	O
慢	O
被	O
置	O
换	O
成	O
地	O
名	O
。	O
多	O
年	O
后	O
运	O
河	O
泛	O
滥	O
，	O
一	O
条	O
支	O
流	O
淹	O
了	O
卢	B-LOC
家	I-LOC
仓	I-LOC
，	O
从	O
此	O
成	O
了	O
低	O
 	O
地	O
，	O
可	O
以	O
放	O
牧	O
，	O
可	O
以	O
养	O
殖	O
，	O
但	O
房	O
屋	O
不	O
敢	O
建	O
，	O
粮	O
食	O
也	O
不	O
再	O
种	O
，	O
一	O
片	O
大	O
野	O
地	O
，	O
 	O
正	O
常	O
的	O
人	O
不	O
喜	O
欢	O
往	O
那	O
里	O
跑	O
。	O
“	O
文	B-EVENT
革	I-EVENT
”	O
结	O
束	O
后	O
，	O
卢	B-LOC
家	I-LOC
仓	I-LOC
还	O
闲	O
着	O
，	O
政	O
府	O
就	O
运	O
了	O
 	O
成	O
千	O
上	O
万	O
卡	O
车	O
的	O
泥	O
土	O
和	O
石	O
头	O
过	O
去	O
，	O
垫	O
高	O
了	O
两	O
块	O
地	O
方	O
，	O
一	O
块	O
建	O
了	O
看	O
守	O
所	O
，	O
一	O
 	O
块	O
用	O
作	O
精	O
神	O
病	O
院	O
；	O
这	O
两	O
种	O
地	O
方	O
大	O
家	O
都	O
不	O
喜	O
欢	O
，	O
都	O
怕	O
，	O
那	O
就	O
放	O
到	O
荒	O
郊	O
野	O
外	O
。	O
 	O

这	O
个	O
调	O
查	O
他	O
做	O
了	O
有	O
一	O
阵	O
子	O
了	O
，	O
全	O
国	O
各	O
地	O
跑	O
，	O
逮	O
着	O
人	O
就	O
问	O
，	O
 	O
愿	O
意	O
接	O
受	O
一	O
个	O
恐	O
惧	O
调	O
查	O
吗	O
？	O
保	O
密	O
的	O
。	O
为	O
了	O
诱	O
惑	O
别	O
人	O
受	O
访	O
，	O
他	O
给	O
 	O
每	O
人	O
送	O
一	O
个	O
北	B-EVENT
京	I-EVENT
奥	I-EVENT
运	I-EVENT
会	I-EVENT
的	O
吉	O
祥	O
物	O
小	O
福	B-PRODUCT
娃	I-PRODUCT
。	O
他	O
想	O
看	O
看	O
人	O
的	O
恐	O
惧	O
的	O
 	O
深	O
层	O
心	O
理	O
结	O
构	O
。	O
前	O
天	O
下	O
午	O
他	O
从	O
图	O
书	O
馆	O
出	O
来	O
，	O
觉	O
得	O
手	O
头	O
的	O
资	O
料	O
不	O
 	O
够	O
充	O
分	O
，	O
临	O
时	O
决	O
定	O
去	O
国	B-FAC
图	I-FAC
。	O
从	O
北	B-LOC
大	I-LOC
东	I-LOC
门	I-LOC
上	O
公	O
交	O
车	O
，	O
坐	O
下	O
来	O
就	O
睡	O
 	O
着	O
了	O
。	O
这	O
个	O
学	O
术	O
狂	O
人	O
，	O
每	O
天	O
都	O
在	O
压	O
榨	O
自	O
己	O
的	O
睡	O
眠	O
时	O
间	O
。	O
我	O
提	O
醒	O
 	O
他	O
，	O
下	O
手	O
别	O
太	O
狠	O
，	O
小	O
心	O
榨	O
过	O
头	O
，	O
想	O
睡	O
都	O
睡	O
不	O
着	O
了	O
。	O
他	O
在	O
3	O
2	O
0	O
路	O
 	O
公	O
交	O
车	O
上	O
睡	O
得	O
很	O
香	O
，	O
喇	O
叭	O
里	O
报	O
站	O
“	O
国	B-FAC
家	I-FAC
图	I-FAC
书	I-FAC
馆	I-FAC
”	O
到	O
了	O
时	O
，	O
他	O
迷	O
 	O
糊	O
了	O
一	O
会	O
儿	O
才	O
回	O
过	O
神	O
，	O
在	O
车	O
门	O
关	O
闭	O
前	O
的	O
一	O
瞬	O
间	O
冲	O
了	O
出	O
去	O
。	O
小	O
睡	O
 	O
之	O
后	O
神	O
清	O
气	O
爽	O
，	O
康	B-PER
博	I-PER
后	I-PER
登	O
上	O
国	B-FAC
图	I-FAC
高	O
远	O
的	O
台	O
阶	O
，	O
一	O
路	O
都	O
得	O
意	O
：	O
一	O
 	O
觉	O
醒	O
来	O
到	O
国	B-FAC
图	I-FAC
，	O
啥	O
也	O
没	O
耽	O
误	O
。	O
进	O
门	O
时	O
他	O
习	O
惯	O
性	O
地	O
摸	O
书	O
包	O
，	O
这	O
一	O
 	O
次	O
他	O
拿	O
的	O
不	O
是	O
包	O
，	O
而	O
是	O
一	O
个	O
印	O
有	O
北	B-ORG
大	I-ORG
标	O
志	O
的	O
牛	O
皮	O
纸	O
大	O
信	O
封	O
，	O
里	O
 	O
面	O
有	O
一	O
沓	O
资	O
料	O
和	O
一	O
个	O
新	O
买	O
的	O
笔	O
记	O
本	O
。	O
啥	O
也	O
没	O
摸	O
着	O
，	O
冷	O
汗	O
刷	O
的	O
就	O
 	O
出	O
来	O
了	O
。	O
下	O
车	O
太	O
急	O
，	O
他	O
把	O
大	O
信	O
封	O
落	O
公	O
交	O
车	O
上	O
了	O
。	O
作	O
为	O
一	O
个	O
正	O
在	O
 	O
做	O
博	O
士	O
后	O
的	O
心	O
理	O
医	O
生	O
，	O
老	B-PER
康	I-PER
心	O
里	O
出	O
现	O
了	O
剧	O
烈	O
波	O
动	O
。	O
那	O
几	O
张	O
纸	O
 	O
和	O
笔	O
记	O
本	O
不	O
值	O
钱	O
，	O
摘	O
抄	O
的	O
资	O
料	O
也	O
可	O
以	O
重	O
新	O
再	O
来	O
，	O
问	O
卷	O
来	O
的	O
隐	O
私	O
 	O
值	O
钱	O
。	O
何	O
止	O
是	O
值	O
钱	O
，	O
他	O
一	O
笔	O
一	O
画	O
整	O
理	O
出	O
来	O
，	O
向	O
所	O
有	O
受	O
访	O
者	O
承	O
诺	O
 	O
过	O
，	O
这	O
是	O
职	O
业	O
道	O
德	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
跳	O
下	O
台	O
阶	O
冲	O
到	O
马	O
路	O
上	O
，	O
招	O
了	O
辆	O
出	O
租	O
车	O
让	O
师	O
傅	O
沿	O
3	O
2	O
0	O
路	O
车	O
 	O
这	O
条	O
线	O
追	O
。	O
他	O
在	O
“	O
军	B-FAC
事	I-FAC
博	I-FAC
物	I-FAC
馆	I-FAC
”	O
那	O
站	O
追	O
上	O
了	O
3	O
2	O
0	O
,	O
去	O
北	B-FAC
京	I-FAC
西	I-FAC
站	I-FAC
 	O
的	O
车	O
从	O
来	O
都	O
塞	O
得	O
满	O
满	O
的	O
，	O
他	O
坐	O
过	O
的	O
位	O
子	O
上	O
坐	O
着	O
一	O
个	O
老	O
太	O
太	O
。	O
老	O
 	O
太	O
太	O
没	O
看	O
见	O
什	O
么	O
大	O
信	O
封	O
，	O
她	O
从	O
甘	B-LOC
家	I-LOC
口	I-LOC
站	O
上	O
车	O
，	O
周	O
围	O
除	O
了	O
人	O
和	O
行	O
 	O
李	O
，	O
任	O
何	O
多	O
余	O
的	O
东	O
西	O
都	O
没	O
看	O
见	O
。	O
老	B-PER
康	I-PER
去	O
问	O
售	O
票	O
员	O
，	O
售	O
票	O
员	O
耸	O
耸	O
 	O
肩	O
，	O
双	O
手	O
一	O
摊	O
，	O
你	O
看	O
，	O
上	O
下	O
车	O
客	O
人	O
多	O
得	O
像	O
赶	O
集	O
，	O
丢	O
个	O
人	O
都	O
有	O
可	O
 	O
能	O
。	O
老	O
康	B-PER
只	O
好	O
暗	O
自	O
祈	O
祷	O
，	O
那	O
个	O
捡	O
了	O
大	O
信	O
封	O
的	O
人	O
捡	O
了	O
就	O
捡	O
了	O
，	O
回	O
 	O
家	O
就	O
当	O
垃	O
圾	O
扔	O
了	O
，	O
然	O
后	O
永	O
远	O
都	O
是	O
垃	O
圾	O
，	O
直	O
到	O
那	O
些	O
纸	O
张	O
从	O
地	O
球	O
上	O
 	O
消	O
失	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
—	O
—	O
等	O
会	O
儿	O
，	O
老	B-PER
康	I-PER
，	O
你	O
先	O
喝	O
点	O
热	O
水	O
冷	O
静	O
一	O
下	O
。	O
我	O
看	O
看	O
都	O
是	O
 	O
些	O
啥	O
毛	O
病	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
下	O
面	O
摘	O
录	O
的	O
就	O
是	O
我	O
看	O
到	O
的	O
一	O
部	O
分	O
。	O
因	O
为	O
专	O
栏	O
需	O
要	O
，	O
我	O
选	O
的	O
全	O
 	O
是	O
出	O
生	O
于	O
上	O
世	O
纪	O
7	O
0	O
年	O
代	O
的	O
受	O
访	O
者	O
。	O
为	O
了	O
保	O
护	O
别	O
人	O
的	O
隐	O
私	O
，	O
姓	O
名	O
用	O
 	O
代	O
称	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
赵	B-PER
甲	I-PER
（	O
男	O
，	O
1	O
9	O
7	O
3	O
年	O
生	O
，	O
江	B-GPE
西	I-GPE
修	B-GPE
水	I-GPE
人	O
，	O
常	O
住	O
九	B-GPE
江	I-GPE
，	O
建	O
筑	O
工	O
程	O
 	O
师	O
）	O
：	O
开	O
始	O
我	O
做	O
了	O
一	O
个	O
噩	O
梦	O
，	O
你	O
能	O
想	O
到	O
的	O
杀	O
人	O
放	O
火	O
毒	O
蛇	O
猛	O
兽	O
我	O
 	O
都	O
能	O
做	O
出	O
来	O
；	O
因	O
为	O
可	O
怕	O
，	O
我	O
就	O
害	O
怕	O
做	O
这	O
个	O
梦	O
。	O
总	O
是	O
害	O
怕	O
，	O
反	O
倒	O
 	O
继	O
续	O
做	O
噩	O
梦	O
，	O
做	O
的	O
是	O
害	O
怕	O
自	O
己	O
做	O
噩	O
梦	O
的	O
梦	O
。	O
然	O
后	O
又	O
因	O
为	O
恐	O
惧	O
做	O
 	O
害	O
怕	O
噩	O
梦	O
的	O
梦	O
，	O
继	O
而	O
又	O
做	O
害	O
怕	O
做	O
噩	O
梦	O
的	O
梦	O
的	O
梦	O
。	O
就	O
这	O
么	O
以	O
此	O
类	O
 	O
推	O
做	O
下	O
去	O
，	O
我	O
的	O
梦	O
无	O
限	O
延	O
伸	O
，	O
如	O
同	O
两	O
面	O
镜	O
子	O
对	O
照	O
，	O
怕	O
做	O
噩	O
梦	O
的	O
 	O
梦	O
的	O
梦	O
的	O
梦	O
（	O
这	O
里	O
必	O
须	O
用	O
省	O
略	O
号	O
）	O
不	O
断	O
地	O
延	O
展	O
和	O
膨	O
胀	O
，	O
越	O
来	O
越	O
 	O
大	O
越	O
来	O
越	O
长	O
，	O
让	O
我	O
的	O
睡	O
眠	O
沉	O
重	O
无	O
比	O
，	O
苦	O
不	O
堪	O
言	O
。	O
我	O
都	O
快	O
被	O
这	O
个	O
 	O
惧	O
怕	O
噩	O
梦	O
的	O
梦	O
弄	O
疯	O
了	O
。	O
你	O
看	O
我	O
的	O
黑	O
眼	O
圈	O
，	O
我	O
能	O
不	O
睡	O
就	O
不	O
睡	O
，	O
睁	O
 	O
着	O
眼	O
熬	O
到	O
天	O
亮	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
钱	B-PER
乙	I-PER
（	O
男	O
，	O
1	O
9	O
7	O
5	O
年	O
生	O
，	O
浙	B-GPE
江	I-GPE
海	B-GPE
宁	I-GPE
人	O
，	O
常	O
住	O
杭	B-GPE
州	I-GPE
，	O
旅	O
游	O
公	O
司	O
 	O
副	O
总	O
）	O
：	O
我	O
对	O
偶	O
然	O
性	O
有	O
种	O
神	O
经	O
质	O
的	O
惧	O
怕	O
。	O
人	O
家	O
说	O
这	O
是	O
强	O
迫	O
症	O
，	O
 	O
不	O
知	O
道	O
是	O
不	O
是	O
。	O
我	O
忍	O
不	O
住	O
就	O
会	O
想	O
象	O
某	O
个	O
已	O
经	O
发	O
生	O
的	O
事	O
情	O
的	O
偶	O
然	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
性	O
，	O
给	O
它	O
无	O
数	O
的	O
假	O
设	O
，	O
越	O
假	O
设	O
我	O
越	O
恐	O
惧	O
，	O
越	O
恐	O
惧	O
我	O
越	O
忍	O
不	O
住	O
地	O
 	O
假	O
设	O
。	O
我	O
总	O
在	O
想	O
，	O
事	O
情	O
要	O
是	O
往	O
那	O
个	O
坏	O
极	O
了	O
的	O
方	O
向	O
走	O
，	O
那	O
会	O
是	O
什	O
 	O
么	O
样	O
子	O
。	O
你	O
知	O
道	O
的	O
，	O
当	O
然	O
会	O
越	O
来	O
越	O
坏	O
，	O
太	O
可	O
怕	O
了	O
。	O
假	O
设	O
耗	O
掉	O
了	O
 	O
我	O
一	O
天	O
里	O
的	O
大	O
部	O
分	O
时	O
间	O
和	O
精	O
力	O
，	O
要	O
命	O
的	O
是	O
我	O
不	O
能	O
自	O
拔	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
孙	B-PER
丙	I-PER
（	O
女	O
，	O
1	O
9	O
7	O
8	O
年	O
生	O
，	O
江	B-GPE
苏	I-GPE
连	B-GPE
云	I-GPE
港	I-GPE
人	O
，	O
常	O
住	O
上	B-GPE
海	I-GPE
，	O
自	O
由	O
 	O
撰	O
稿	O
人	O
）	O
：	O
我	O
总	O
觉	O
得	O
这	O
世	O
上	O
还	O
有	O
另	O
一	O
个	O
自	O
己	O
在	O
。	O
不	O
论	O
到	O
哪	O
里	O
，	O
 	O
我	O
都	O
会	O
下	O
意	O
识	O
地	O
去	O
注	O
意	O
看	O
见	O
的	O
人	O
名	O
、	O
经	O
过	O
身	O
边	O
的	O
每	O
一	O
张	O
脸	O
，	O
去	O
 	O
听	O
她	O
们	O
的	O
声	O
音	O
。	O
我	O
希	O
望	O
遇	O
到	O
另	O
一	O
个	O
我	O
，	O
但	O
我	O
又	O
害	O
怕	O
遇	O
到	O
另	O
一	O
个	O
 	O
我	O
。	O
我	O
很	O
纠	O
结	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
李	B-PER
丁	I-PER
（	O
男	O
，	O
1	O
9	O
7	O
0	O
年	O
生	O
，	O
山	B-GPE
西	I-GPE
原	B-GPE
平	I-GPE
人	O
，	O
常	O
住	O
北	B-GPE
京	I-GPE
，	O
艺	O
术	O
 	O
家	O
）	O
：	O
我	O
没	O
有	O
大	O
恐	O
惧	O
，	O
只	O
有	O
小	O
恐	O
惧	O
，	O
不	O
过	O
，	O
谁	O
又	O
能	O
说	O
小	O
恐	O
惧	O
就	O
 	O
一	O
定	O
不	O
是	O
大	O
恐	O
惧	O
呢	O
，	O
是	O
不	O
是	O
？	O
六	O
月	O
初	O
的	O
一	O
个	O
晚	O
上	O
，	O
我	O
买	O
了	O
一	O
束	O
 	O
白	O
菊	O
花	O
从	O
天	B-LOC
安	I-LOC
门	I-LOC
东	I-LOC
地	I-LOC
铁	I-LOC
站	I-LOC
出	O
来	O
，	O
被	O
警	O
察	O
揪	O
住	O
了	O
。	O

秦	B-PER
福	I-PER
小	I-PER
坐	O
在	O
杨	B-PER
杰	I-PER
对	O
面	O
的	O
沙	O
发	O
上	O
，	O
身	O
后	O
的	O
墙	O
上	O
挂	O
着	O
初	B-PER
医	I-PER
生	I-PER
的	O
字	O
，	O
装	O
裱	O
在	O
玻	O
 	O
璃	O
镜	O
框	O
里	O
。	O
内	O
容	O
是	O
弘	B-PER
一	I-PER
法	I-PER
师	I-PER
的	O
一	O
段	O
话	O
：	O
识	O
不	O
足	O
则	O
多	O
虑	O
；	O
威	O
不	O
足	O
则	O
多	O
怒	O
；	O
信	O
不	O
 	O
足	O
则	O
多	O
言	O
。	O
除	O
了	O
进	O
门	O
时	O
打	O
了	O
个	O
招	O
呼	O
，	O
福	B-PER
小	I-PER
一	O
直	O
没	O
出	O
声	O
，	O
现	O
在	O
站	O
起	O
来	O
就	O
往	O
外	O
走	O
。	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
尴	O
尬	O
地	O
站	O
起	O
来	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
示	O
意	O
他	O
坐	O
下	O
，	O
他	O
追	O
出	O
门	O
去	O
。	O
“	O
这	O
家	O
伙	O
一	O
定	O
有	O
大	O
麻	O
 	O
烦	O
，	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
安	O
慰	O
福	B-PER
小	I-PER
，	O
“	O
要	O
不	O
就	O
是	O
吃	O
错	O
药	O
了	O
。	O
你	O
先	O
到	O
花	O
坛	O
那	O
儿	O
歇	O
会	O
儿	O
，	O
我	O
 	O
给	O
他	O
号	O
号	O
脉	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
果	O
然	O
，	O
进	O
了	O
门	O
，	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
：	O
“	O
福	B-PER
小	I-PER
没	O
事	O
吧	O
？	O
遇	O
上	O
点	O
小	O
麻	O
烦	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
就	O
别	O
谦	O
虚	O
了	O
。	O
钱	O
的	O
事	O
儿	O
我	O
靠	O
边	O
站	O
，	O
其	O
他	O
的	O
没	O
准	O
能	O
参	O
谋	O
一	O
下	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
厂	O
房	O
。	O
马	O
上	O
到	O
期	O
了	O
，	O
原	O
定	O
可	O
以	O
续	O
租	O
，	O
醴	B-GPE
水	I-GPE
镇	I-GPE
突	O
然	O
通	O
知	O
，	O
到	O
此	O
为	O
止	O
。	O
 	O
上	O
午	O
跟	O
他	O
们	O
谈	O
了	O
，	O
转	O
机	O
不	O
大	O
。	O
这	O
世	O
道	O
，	O
房	O
地	O
产	O
商	O
一	O
有	O
想	O
法	O
，	O
人	O
就	O
乱	O
了	O
。	O
从	O
 	O
上	O
到	O
下	O
都	O
开	O
始	O
乱	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
跟	O
地	O
产	O
商	O
比	O
钱	O
，	O
那	O
是	O
找	O
死	O
。	O
“	O
如	O
果	O
没	O
歪	O
门	O
邪	O
道	O
可	O
走	O
，	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
做	O
了	O
一	O
 	O
个	O
印	O
把	O
子	O
的	O
手	O
势	O
，	O
“	O
能	O
惊	O
醒	O
小	O
官	O
僚	O
的	O
发	O
财	O
梦	O
的	O
，	O
只	O
有	O
这	O
个	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
给	O
工	O
商	O
局	O
局	O
长	O
打	O
过	O
电	O
话	O
，	O
他	O
说	O
比	O
较	O
挠	O
头	O
。	O
基	O
层	O
的	O
日	O
子	O
也	O
不	O
好	O
过	O
，	O
 	O
想	O
钱	O
想	O
得	O
嗷	O
嗷	O
叫	O
呢	O
，	O
铁	O
手	O
腕	O
往	O
下	O
压	O
，	O
未	O
必	O
好	O
使	O
。	O
再	O
说	O
，	O
人	O
家	O
凭	O
什	O
么	O
帮	O
你	O
 	O
压	O
？	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
民	O
营	O
企	O
业	O
家	O
啊	O
。	O
淮	B-GPE
海	I-GPE
市	I-GPE
十	O
大	O
杰	O
出	O
青	O
年	O
。	O
新	O
时	O
代	O
创	O
业	O
先	O
锋	O
。	O
你	O
给	O
淮	B-GPE
海	I-GPE
 	O
推	O
广	O
了	O
水	O
晶	O
、	O
纳	O
了	O
税	O
、	O
扩	O
大	O
了	O
就	O
业	O
、	O
培	O
养	O
了	O
工	O
艺	O
人	O
才	O
，	O
这	O
些	O
还	O
不	O
够	O
？	O
政	O
府	O
 	O
不	O
是	O
一	O
直	O
把	O
‘	O
大	O
力	O
扶	O
持	O
民	O
营	O
企	O
业	O
、	O
关	O
心	O
青	O
年	O
人	O
才	O
成	O
长	O
’	O
挂	O
在	O
嘴	O
上	O
吗	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
这	O
个	O
你	O
也	O
信	O
？	O
博	O
士	O
白	O
念	O
了	O
。	O
啥	O
玩	O
意	O
儿	O
会	O
被	O
整	O
天	O
挂	O
嘴	O
上	O
？	O
 	O
”	O
杨	B-PER
杰	I-PER
用	O
嘴	O
 	O
努	O
努	O
墙	O
上	O
初	B-PER
医	I-PER
生	I-PER
的	O
书	O
法	O
，	O
“	O
做	O
不	O
到	O
的	O
事	O
情	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
也	O
没	O
辙	O
了	O
。	O
如	O
此	O
说	O
来	O
，	O
政	O
府	O
才	O
是	O
个	O
最	O
大	O
的	O
商	O
人	O
！	O
这	O
倒	O
提	O
醒	O
了	O
初	B-PER
平	I-PER
 	I-PER
阳	I-PER
，	O
“	O
找	O
点	O
啥	O
跟	O
政	O
府	O
交	O
换	O
？	O
”	O
他	O
也	O
开	O
始	O
围	O
着	O
铁	O
树	O
转	O
起	O
圈	O
来	O
，	O
“	O
比	O
如	O
，	O
修	O
一	O
修	O
斜	O
 	O
教	O
堂	O
？	O
，	O
’	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
笑	O
了	O
，	O
“	O
我	O
看	O
你	O
小	O
子	O
才	O
是	O
最	O
大	O
的	O
商	O
人	O
。	O
厂	O
房	O
的	O
事	O
先	O
放	O
放	O
，	O
刚	O
才	O
跑	O
 	O
神	O
了	O
，	O
你	O
和	O
福	B-PER
小	I-PER
到	O
底	O
啥	O
意	O
思	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
说	O
正	O
经	O
的	O
。	O
没	O
准	O
可	O
以	O
用	O
斜	O
教	O
堂	O
讨	O
价	O
还	O
价	O
。	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
越	O
想	O
越	O
觉	O
得	O
有	O
可	O
 	O
能	O
，	O
“	O
作	O
为	O
企	O
业	O
的	O
那	O
一	O
块	O
贡	O
献	O
就	O
不	O
必	O
说	O
了	O
。	O
如	O
果	O
还	O
能	O
在	O
斜	O
教	O
堂	O
上	O
做	O
做	O
文	O
 	O
章	O
，	O
我	O
的	O
意	O
思	O
是	O
，	O
比	O
如	O
成	O
立	O
一	O
个	O
‘	O
杨	B-ORG
杰	I-ORG
修	I-ORG
缮	I-ORG
基	I-ORG
金	I-ORG
’	O
，	O
文	O
化	O
上	O
也	O
贡	O
献	O
了	O
，	O
上	O
 	O
头	O
总	O
不	O
会	O
一	O
点	O
反	O
应	O
都	O
没	O
有	O
吧	O
？	O
听	O
齐	B-PER
苏	I-PER
红	I-PER
说	O
，	O
他	O
们	O
也	O
纠	O
结	O
，	O
拆	O
除	O
文	O
物	O
也	O
要	O
冒	O
 	O
风	O
险	O
，	O
全	O
市	O
这	O
种	O
年	O
头	O
的	O
教	O
堂	O
，	O
这	O
是	O
独	O
一	O
份	O
。	O
而	O
且	O
倾	O
斜	O
恰	O
恰	O
是	O
它	O
的	O
特	O
色	O
，	O
比	B-FAC
 	I-FAC
萨	I-FAC
斜	I-FAC
塔	I-FAC
都	O
斜	O
不	O
过	O
它	O
，	O
真	O
拆	O
了	O
，	O
谁	O
拍	O
板	O
这	O
事	O
谁	O
迟	O
早	O
是	O
罪	O
人	O
。	O
他	O
们	O
不	O
就	O
是	O
相	O
互	O
 	O
踢	O
球	O
、	O
不	O
愿	O
意	O
往	O
外	O
掏	O
钱	O
吗	O
？	O
好	O
，	O
老	O
爷	O
们	O
都	O
坐	O
好	O
了	O
，	O
不	O
让	O
你	O
们	O
掏	O
，	O
咱	O
们	O
民	O
间	O
 	O
自	O
己	O
整	O
。	O
钱	O
我	O
们	O
出	O
，	O
活	O
儿	O
我	O
们	O
干	O
，	O
文	O
物	O
还	O
是	O
你	O
们	O
的	O
，	O
牌	O
子	O
上	O
、	O
石	O
碑	O
上	O
、	O
功	O
 	O
劳	O
簿	O
上	O
刻	O
的	O
也	O
都	O
是	O
你	O
们	O
的	O
名	O
字	O
，	O
满	O
意	O
了	O
吧	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
可	O
行	O
吗	O
？	O
没	O
跟	O
文	O
化	O
官	O
员	O
打	O
过	O
交	O
道	O
，	O
不	O
知	O
道	O
他	O
们	O
是	O
不	O
是	O
也	O
庸	O
俗	O
得	O
没	O
法	O
 	O
看	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
有	O
枣	O
没	O
枣	O
打	O
一	O
竿	O
。	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
说	O
，	O
“	O
至	O
于	O
钱	O
，	O
我	O
和	O
福	B-PER
小	I-PER
不	O
会	O
敲	O
你	O
的	O
竹	O
 	O
杠	O
，	O
意	O
思	O
一	O
下	O
就	O
成	O
。	O
不	O
意	O
思	O
也	O
无	O
所	O
谓	O
，	O
总	O
会	O
筹	O
到	O
的	O
。	O
我	O
们	O
就	O
想	O
借	O
你	O
的	O
名	O
，	O
 	O
让	O
他	O
们	O
觉	O
得	O
，	O
我	O
们	O
有	O
可	O
持	O
续	O
发	O
展	O
的	O
能	O
力	O
，	O
教	O
堂	O
委	O
托	O
给	O
我	O
们	O
，	O
靠	O
谱	O
。	O
有	O
一	O
个	O
 	O
经	O
济	O
实	O
体	O
，	O
相	O
关	O
的	O
程	O
序	O
也	O
好	O
走	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
早	O
说	O
清	O
楚	O
不	O
就	O
完	O
了	O
嘛	O
！	O
 	O
”	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
，	O
“	O
厂	O
房	O
的	O
事	O
另	O
说	O
。	O
基	O
金	O
没	O
问	O
题	O
，	O
 	O
5	O
0	O
万	O
够	O
不	O
够	O
？	O
不	O
够	O
我	O
再	O
加	O
。	O
如	O
果	O
能	O
成	O
，	O
别	O
叫	O
什	O
么	O
‘	O
杨	B-ORG
杰	I-ORG
基	I-ORG
金	I-ORG
’	O
，	O
我	O
担	O
不	O
 	O
起	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
给	O
我	O
根	O
烟	O
，	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
点	O
了	O
烟	O
回	O
到	O
沙	O
发	O
上	O
，	O
挨	O
着	O
杨	B-PER
泽	I-PER
坐	O
下	O
来	O
，	O
“	O
看	O
上	O
 	O
去	O
是	O
为	O
了	O
斜	O
教	O
堂	O
，	O
其	O
实	O
我	O
们	O
都	O
明	O
白	O
，	O
跟	O
教	O
堂	O
没	O
什	O
么	O
关	O
系	O
；	O
甚	O
至	O
也	O
不	O
是	O
为	O
了	O
 	O
福	B-PER
小	I-PER
和	O
秦	B-PER
奶	O
奶	O
，	O
而	O
是	O
为	O
了	O
天	B-PER
赐	I-PER
；	O
甚	O
至	O
也	O
不	O
是	O
为	O
了	O
天	B-PER
赐	I-PER
，	O
是	O
为	O
了	O
，	O
我	O
们	O
自	O
 	O
己	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
明	O
白	O
。	O
所	O
以	O
我	O
想	O
，	O
得	O
让	O
长	B-PER
安	I-PER
也	O
进	O
来	O
，	O
落	O
下	O
他	O
，	O
知	O
道	O
了	O
他	O
能	O
把	O
咱	O
俩	O
给	O
 	O
砍	O
了	O
。	O
杨	B-PER
泽	I-PER
，	O
”	O
杨	B-PER
杰	I-PER
对	O
弟	O
弟	O
说	O
，	O
“	O
把	O
福	B-PER
小	I-PER
叫	O
过	O
来	O
。	O
算	O
了	O
，	O
还	O
是	O
我	O
自	O
己	O
去	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
吧	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
们	O
俩	O
进	O
了	O
办	O
公	O
室	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
说	O
，	O
他	O
想	O
了	O
个	O
名	O
字	O
，	O
“	O
兄	B-ORG
弟	I-ORG
?	I-ORG
花	I-ORG
街	I-ORG
斜	I-ORG
教	I-ORG
堂	I-ORG
 	I-ORG
修	I-ORG
缮	I-ORG
基	I-ORG
金	I-ORG
”	O
，	O
如	O
何	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
：	O
“	O
好	O
，	O
就	O
这	O
个	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
福	B-PER
小	I-PER
说	O
：	O
“	O
听	O
你	O
们	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O

喝	O
完	O
比	O
赛	O
以	O
来	O
的	O
第	O
二	O
十	O
一	O
瓶	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
又	O
去	O
洗	O
手	O
间	O
吐	O
了	O
一	O
次	O
。	O
吐	O
故	O
纳	O
 	O
新	O
。	O
谁	O
发	O
明	O
的	O
这	O
成	O
语	O
，	O
真	O
他	O
妈	O
好	O
。	O
他	O
喝	O
得	O
越	O
来	O
越	O
慢	O
，	O
有	O
人	O
在	O
他	O
胃	O
里	O
架	O
起	O
了	O
 	O
烧	O
烤	O
，	O
针	O
尖	O
大	O
小	O
的	O
酒	O
精	O
的	O
精	O
灵	O
在	O
他	O
皮	O
肤	O
下	O
面	O
跳	O
着	O
桑	O
巴	O
舞	O
，	O
跳	O
着	O
恰	B-ART
恰	I-ART
舞	I-ART
、	O
探	B-ART
 	I-ART
戈	I-ART
、	O
迪	B-ART
斯	I-ART
科	I-ART
、	O
霹	B-ART
雳	I-ART
舞	I-ART
，	O
跳	O
着	O
肚	B-ART
皮	I-ART
舞	I-ART
、	O
斗	B-ART
牛	I-ART
舞	I-ART
和	O
弗	B-ART
拉	I-ART
明	I-ART
戈	I-ART
舞	I-ART
。	O
他	O
的	O
脑	O
袋	O
一	O
圈	O
 	O
圈	O
在	O
紧	O
，	O
一	O
定	O
是	O
谁	O
在	O
背	O
后	O
骂	O
他	O
，	O
给	O
他	O
念	O
了	O
紧	O
箍	O
咒	O
。	O
他	O
觉	O
得	O
，	O
继	O
有	O
人	O
在	O
他	O
脸	O
 	O
里	O
面	O
吹	O
气	O
之	O
后	O
，	O
又	O
在	O
他	O
全	O
身	O
每	O
一	O
个	O
部	O
位	O
都	O
吹	O
了	O
气	O
，	O
去	O
洗	O
手	O
间	O
时	O
他	O
努	O
力	O
把	O
每	O
 	O
一	O
脚	O
都	O
踩	O
稳	O
当	O
，	O
以	O
免	O
自	O
己	O
像	O
气	O
球	O
那	O
样	O
飘	O
起	O
来	O
。	O
从	O
洗	O
手	O
间	O
回	O
来	O
，	O
他	O
感	O
到	O
后	O
脑	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
勺	O
里	O
被	O
人	O
楔	O
进	O
了	O
一	O
枚	O
生	O
锈	O
的	O
钉	O
子	O
，	O
发	O
出	O
一	O
种	O
尖	O
锐	O
的	O
、	O
生	O
涩	O
的	O
、	O
粗	O
糙	O
的	O
、	O
即	O
 	O
将	O
感	O
染	O
和	O
发	O
生	O
病	O
变	O
的	O
疼	O
痛	O
。	O
皮	O
肤	O
绷	O
得	O
越	O
来	O
越	O
紧	O
，	O
但	O
他	O
却	O
感	O
到	O
了	O
漂	O
洋	O
过	O
海	O
的	O
 	O
祥	O
和	O
与	O
满	O
足	O
感	O
。	O
他	O
举	O
起	O
一	O
瓶	O
德	B-NORP
国	I-NORP
黑	O
啤	O
，	O
对	O
舒	B-PER
袖	I-PER
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
干	O
—	O
—	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
舒	B-PER
袖	I-PER
越	O
来	O
越	O
远	O
。	O
三	O
十	O
瓶	O
了	O
。	O
第	O
三	O
次	O
在	O
卫	O
生	O
间	O
吐	O
过	O
后	O
回	O
来	O
，	O
刚	O
开	O
始	O
觉	O
得	O
 	O
喝	O
下	O
去	O
的	O
是	O
白	O
酒	O
，	O
每	O
一	O
口	O
都	O
是	O
一	O
团	O
呼	O
啸	O
着	O
进	O
入	O
食	O
道	O
和	O
胃	O
里	O
的	O
火	O
苗	O
，	O
接	O
着	O
发	O
 	O
现	O
它	O
不	O
过	O
是	O
啤	O
酒	O
，	O
再	O
喝	O
，	O
越	O
来	O
越	O
像	O
水	O
，	O
但	O
比	O
水	O
要	O
暄	O
软	O
多	O
泡	O
，	O
因	O
此	O
入	O
口	O
、	O
入	O
 	O
食	O
道	O
、	O
入	O
肠	O
胃	O
更	O
舒	O
滑	O
、	O
顺	O
畅	O
和	O
容	O
易	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
内	O
心	O
充	O
满	O
喜	O
悦	O
，	O
就	O
物	O
理	O
感	O
觉	O
而	O
 	O
言	O
，	O
他	O
很	O
可	O
能	O
已	O
经	O
进	O
入	O
了	O
酒	O
仙	O
的	O
境	O
界	O
。	O
但	O
是	O
他	O
的	O
脑	O
袋	O
越	O
来	O
越	O
沉	O
，	O
眼	O
皮	O
越	O
来	O
 	O
越	O
重	O
。	O
如	O
果	O
他	O
的	O
头	O
脑	O
还	O
足	O
够	O
清	O
醒	O
，	O
他	O
会	O
估	O
出	O
每	O
只	O
眼	O
皮	O
重	O
量	O
至	O
少	O
得	O
十	O
斤	O
，	O
否	O
 	O
则	O
怎	O
么	O
可	O
能	O
费	O
那	O
么	O
大	O
力	O
气	O
也	O
不	O
能	O
全	O
部	O
睁	O
开	O
。	O
如	O
果	O
他	O
的	O
头	O
脑	O
足	O
够	O
清	O
醒	O
，	O
他	O
还	O
 	O
会	O
估	O
出	O
自	O
己	O
的	O
脑	O
袋	O
应	O
该	O
是	O
体	O
重	O
的	O
三	O
分	O
之	O
二	O
，	O
也	O
就	O
是	O
说	O
，	O
九	O
十	O
五	O
斤	O
左	O
右	O
，	O
因	O
 	O
为	O
他	O
总	O
想	O
倒	O
头	O
栽	O
到	O
地	O
板	O
上	O
。	O
但	O
他	O
不	O
能	O
倒	O
下	O
，	O
绝	O
对	O
不	O
能	O
倒	O
下	O
；	O
如	O
果	O
你	O
真	O
遇	O
到	O
 	O
了	O
不	O
幸	O
，	O
袖	B-PER
袖	I-PER
，	O
你	O
只	O
要	O
点	O
个	O
头	O
，	O
后	O
半	O
辈	O
子	O
我	O
会	O
像	O
空	O
气	O
和	O
德	B-GPE
国	I-GPE
黑	O
啤	O
一	O
样	O
，	O
像	O
 	O
椰	B-FAC
林	I-FAC
星	I-FAC
诺	I-FAC
和	O
风	B-FAC
水	I-FAC
居	I-FAC
一	O
样	O
无	O
处	O
不	O
在	O
，	O
但	O
我	O
不	O
能	O
倒	O
下	O
。	O
我	O
得	O
把	O
脑	O
袋	O
支	O
起	O
来	O
，	O
左	O
 	O
手	O
撑	O
左	O
边	O
的	O
下	O
巴	O
，	O
右	O
手	O
撑	O
右	O
边	O
的	O
下	O
巴	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
两	O
手	O
支	O
着	O
下	O
巴	O
，	O
他	O
模	O
模	O
糊	O
糊	O
觉	O
得	O
自	O
己	O
捧	O
的	O
其	O
实	O
是	O
一	O
块	O
椭	O
圆	O
形	O
的	O
 	O
花	O
岗	O
岩	O
石	O
头	O
。	O
为	O
了	O
不	O
让	O
这	O
颗	O
石	O
头	O
滚	O
下	O
来	O
，	O
他	O
的	O
两	O
只	O
胳	O
膊	O
和	O
脖	O
子	O
形	O
成	O
一	O
个	O
牢	O
 	O
固	O
的	O
铁	O
三	O
角	O
；	O
一	O
定	O
要	O
捧	O
住	O
。	O
然	O
后	O
他	O
晃	O
晃	O
悠	O
悠	O
进	O
入	O
了	O
梦	O
乡	O
。	O
梦	O
境	O
如	O
常	O
，	O
他	O
和	O
 	O
舒	B-PER
袖	I-PER
言	O
行	O
都	O
不	O
是	O
慢	O
动	O
作	O
，	O
耶	B-NORP
路	I-NORP
撒	I-NORP
冷	I-NORP
的	O
街	O
道	O
、	O
行	O
人	O
、	O
石	O
头	O
、	O
房	O
屋	O
、	O
圣	O
殿	O
山	O
、	O
 	O
教	O
堂	O
、	O
清	O
真	O
寺	O
和	O
诵	O
经	O
的	O
声	O
音	O
都	O
很	O
清	O
晰	O
。	O
他	O
坐	O
在	O
酒	O
吧	O
门	O
外	O
的	O
露	O
天	O
茶	O
座	O
上	O
，	O
舒	B-PER
 	I-PER
袖	I-PER
穿	O
着	O
宽	O
松	O
的	O
亚	O
麻	O
布	O
裙	O
子	O
从	O
酒	O
吧	O
里	O
走	O
过	O
来	O
，	O
一	O
手	O
拎	O
着	O
四	O
瓶	O
德	B-NORP
国	I-NORP
黑	O
啤	O
。	O
她	O
把	O
 	O
啤	O
酒	O
放	O
到	O
他	O
们	O
俩	O
中	O
间	O
，	O
啪	O
啪	O
啪	O
啪	O
，	O
娴	O
熟	O
地	O
打	O
开	O
了	O
四	O
瓶	O
，	O
递	O
了	O
一	O
瓶	O
给	O
他	O
。	O
笑	O
 	O
的	O
时	O
候	O
露	O
出	O
好	O
看	O
的	O
牙	O
齿	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
干	O
活	O
真	O
快	O
！	O
 	O
”	O
他	O
由	O
衷	O
地	O
称	O
赞	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
干	O
啥	O
慢	O
过	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
向	O
她	O
探	O
过	O
身	O
子	O
，	O
看	O
着	O
她	O
多	O
少	O
年	O
不	O
曾	O
变	O
化	O
的	O
脸	O
，	O
深	O
情	O
地	O
说	O
：	O
“	O
你	O
老	O
得	O
 	O
慢	O
。	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
然	O
后	O
他	O
听	O
见	O
了	O
刘	B-PER
欢	I-PER
在	O
唱	O
《	O
我	B-ART
和	I-ART
你	I-ART
》	O
。	O
他	O
很	O
奇	O
怪	O
，	O
在	O
耶	B-GPE
路	I-GPE
撒	I-GPE
冷	I-GPE
传	O
来	O
刘	B-PER
欢	I-PER
 	O
的	O
歌	O
声	O
。	O
但	O
刘	B-PER
欢	I-PER
的	O
确	O
一	O
直	O
在	O
唱	O
，	O
那	O
声	O
音	O
像	O
从	O
梦	O
中	O
传	O
来	O
，	O
从	O
遥	O
远	O
的	O
地	O
方	O
像	O
火	O
 	O
车	O
一	O
样	O
一	O
点	O
点	O
驶	O
近	O
；	O
声	O
音	O
越	O
来	O
越	O
大	O
，	O
越	O
来	O
越	O
大	O
，	O
仿	O
佛	O
火	O
车	O
驶	O
到	O
了	O
他	O
跟	O
前	O
。	O
 	O
他	O
打	O
了	O
个	O
激	O
灵	O
，	O
才	O
意	O
识	O
到	O
是	O
手	O
机	O
响	O
了	O
；	O
他	O
举	O
起	O
沉	O
重	O
的	O
眼	O
皮	O
，	O
艰	O
难	O
地	O
醒	O
来	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
家	O
里	O
打	O
过	O
来	O
的	O
。	O
“	O
儿	O
子	O
你	O
在	O
哪	O
个	O
方	O
向	O
？	O
 	O
”	O
母	O
亲	O
急	O
吼	O
吼	O
地	O
问	O
，	O
“	O
没	O
事	O
 	O
吧	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
想	O
了	O
想	O
，	O
“	O
市	O
中	O
心	O
偏	O
西	O
。	O
挺	O
好	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
就	O
好	O
。	O
”	O
母	O
亲	O
说	O
，	O
接	O
着	O
在	O
那	O
头	O
一	O
个	O
字	O
一	O
个	O
字	O
地	O
小	O
声	O
跟	O
初	B-PER
医	I-PER
生	I-PER
说	O
：	O
 	O
咱	O
儿	O
子	O
好	O
好	O
的	O
！	O
 	O
“	O
晚	O
饭	O
后	O
我	O
用	O
一	O
碗	O
水	O
和	O
你	O
爸	O
的	O
毛	O
笔	O
做	O
了	O
个	O
占	O
卜	O
，	O
笔	O
倒	O
东	O
北	O
 	O
方	O
向	O
了	O
。	O
不	O
知	O
道	O
谁	O
要	O
倒	O
霉	O
。	O
都	O
一	O
点	O
了	O
你	O
还	O
没	O
回	O
来	O
，	O
我	O
跟	O
你	O
爸	O
都	O
不	O
放	O
心	O
。	O
”	O
 	O
“	O
我	O
没	O
事	O
。	O
你	O
们	O
早	O
点	O
睡	O
吧	O
。	O
”	O
眼	O
睛	O
一	O
直	O
闭	O
着	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
也	O
早	O
点	O
回	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
挂	O
了	O
电	O
话	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
觉	O
得	O
自	O
己	O
又	O
要	O
睡	O
着	O
了	O
。	O
他	O
发	O
现	O
自	O
己	O
无	O
力	O
阻	O
止	O
困	O
意	O
的	O
 	O
到	O
来	O
。	O
刘	B-PER
欢	I-PER
又	O
开	O
始	O
唱	O
《	O
我	B-ART
和	I-ART
你	I-ART
》	O
。	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
让	O
他	O
唱	O
，	O
母	O
亲	O
现	O
在	O
不	O
喜	O
欢	O
一	O
次	O
把	O
 	O
话	O
说	O
完	O
了	O
。	O
刘	B-PER
欢	I-PER
继	O
续	O
唱	O
，	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
直	O
到	O
觉	O
得	O
自	O
己	O
能	O
够	O
醒	O
来	O
时	O
，	O
才	O
重	O
新	O
睁	O
开	O
眼	O
 	O
去	O
看	O
手	O
机	O
。	O
是	O
杨	B-PER
杰	I-PER
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
还	O
在	O
喝	O
？	O
 	O
”	O
杨	B-PER
杰	I-PER
说	O
，	O
“	O
没	O
动	O
手	O
吧	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
放	O
心	O
。	O
”	O
初	B-PER
平	I-PER
阳	I-PER
觉	O
得	O
脑	O
袋	O
疼	O
得	O
像	O
花	O
岗	O
岩	O
石	O
头	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O



