在	O
年	O
青	O
时	O
候	O
也	O
曾	O
经	O
做	O
过	O
许	O
多	O
梦	O
，	O
后	O
来	O
大	O
半	O
忘	O
却	O
 	O
了	O
，	O
但	O
自	O
己	O
也	O
并	O
不	O
以	O
为	O
可	O
惜	O
。	O
所	O
谓	O
回	O
忆	O
者	O
，	O
虽	O
说	O
可	O
以	O
使	O
 	O
人	O
欢	O
欣	O
，	O
有	O
时	O
也	O
不	O
免	O
使	O
人	O
寂	O
寞	O
，	O
使	O
精	O
神	O
的	O
丝	O
缕	O
还	O
牵	O
着	O
已	O
 	O
逝	O
的	O
寂	O
寞	O
的	O
时	O
光	O
，	O
又	O
有	O
什	O
么	O
意	O
味	O
呢	O
，	O
而	O
我	O
偏	O
苦	O
于	O
不	O
能	O
全	O
 	O
忘	O
却	O
，	O
这	O
不	O
能	O
全	O
忘	O
的	O
一	O
部	O
分	O
，	O
到	O
现	O
在	O
便	O
成	O
了	O
《	O
呐	B-ART
喊	I-ART
》	O
的	O
 	O
来	O
由	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
有	O
四	O
年	O
多	O
，	O
曾	O
经	O
常	O
常	O
，	O
一	O
几	O
乎	O
是	O
每	O
天	O
，	O
出	O
入	O
于	O
 	O
质	O
铺	O
和	O
药	O
店	O
里	O
，	O
年	O
纪	O
可	O
是	O
忘	O
却	O
了	O
，	O
总	O
之	O
是	O
药	O
店	O
的	O
柜	O
台	O
正	O
 	O
和	O
我	O
一	O
样	O
高	O
，	O
质	O
铺	O
的	O
是	O
比	O
我	O
高	O
一	O
倍	O
，	O
我	O
从	O
一	O
倍	O
高	O
的	O
柜	O
台	O
 	O
外	O
送	O
上	O
衣	O
服	O
或	O
首	O
饰	O
去	O
，	O
在	O
侮	O
蔑	O
里	O
接	O
了	O
钱	O
，	O
再	O
到	O
一	O
样	O
高	O
的	O
 	O
柜	O
台	O
上	O
给	O
我	O
久	O
病	O
的	O
父	O
亲	O
去	O
买	O
药	O
。	O
回	O
家	O
之	O
后	O
，	O
又	O
须	O
忙	O
别	O
的	O
 	O
事	O
了	O
，	O
因	O
为	O
开	O
方	O
的	O
医	O
生	O
是	O
最	O
有	O
名	O
的	O
，	O
以	O
此	O
所	O
用	O
的	O
药	O
引	O
也	O
 	O
奇	O
特	O
：	O
冬	O
天	O
的	O
芦	O
根	O
，	O
经	O
霜	O
三	O
年	O
的	O
甘	O
蔗	O
，	O
蟋	O
蟀	O
要	O
原	O
对	O
的	O
，	O

结	O
子	O
的	O
平	O
地	O
木	O
，	O
…	O
…	O
多	O
不	O
是	O
容	O
易	O
办	O
到	O
的	O
东	O
西	O
。	O
然	O
而	O
我	O
的	O
 	O
父	O
亲	O
终	O
于	O
日	O
重	O
一	O
日	O
的	O
亡	O
故	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
有	O
谁	O
从	O
小	O
康	O
人	O
家	O
而	O
坠	O
入	O
困	O
顿	O
的	O
么	O
，	O
我	O
以	O
为	O
在	O
这	O
途	O
路	O
 	O
中	O
，	O
大	O
概	O
可	O
以	O
看	O
见	O
世	O
人	O
的	O
真	O
面	O
目	O
；	O
我	O
要	O
到	O
N	O
进	O
K	O
学	O
堂	O
去	O
 	O
了	O
，	O
仿	O
佛	O
是	O
想	O
走	O
异	O
路	O
，	O
逃	O
异	O
地	O
，	O
去	O
寻	O
求	O
别	O
样	O
的	O
人	O
们	O
。	O
我	O
 	O
的	O
母	O
亲	O
没	O
有	O
法	O
，	O
办	O
了	O
八	O
元	O
的	O
川	O
资	O
，	O
说	O
是	O
由	O
我	O
的	O
自	O
便	O
；	O
然	O
 	O
而	O
伊	O
哭	O
了	O
，	O
这	O
正	O
是	O
情	O
理	O
中	O
的	O
事	O
，	O
因	O
为	O
那	O
时	O
读	O
书	O
应	O
试	O
是	O
正	O
 	O
路	O
，	O
所	O
谓	O
学	O
洋	O
务	O
，	O
社	O
会	O
上	O
便	O
以	O
为	O
是	O
一	O
种	O
走	O
投	O
无	O
路	O
的	O
人	O
，	O
 	O
只	O
得	O
将	O
灵	O
魂	O
卖	O
给	O
鬼	O
子	O
，	O
要	O
加	O
倍	O
的	O
奚	O
落	O
而	O
且	O
排	O
斥	O
的	O
，	O
而	O
况	O
 	O
伊	O
又	O
看	O
不	O
见	O
自	O
己	O
的	O
儿	O
子	O
了	O
。	O
然	O
而	O
我	O
也	O
顾	O
不	O
得	O
这	O
些	O
事	O
，	O
终	O
 	O
于	O
到	O
N	O
去	O
进	O
了	O
 	O
K	O
学	O
堂	O
了	O
，	O
在	O
这	O
学	O
堂	O
里	O
，	O
我	O
才	O
知	O
道	O
世	O
上	O
还	O
有	O
 	O
所	O
谓	O
格	O
致	O
，	O
算	O
学	O
，	O
地	O
理	O
，	O
历	O
史	O
，	O
绘	O
图	O
和	O
体	O
操	O
。	O
生	O
理	O
学	O
并	O
 	O
不	O
教	O
，	O
但	O
我	O
们	O
却	O
看	O
到	O
些	O
木	O
版	O
的	O
《	O
全	B-ART
体	I-ART
新	I-ART
论	I-ART
》	O
和	O
《	O
化	B-ART
学	I-ART
卫	I-ART
 	I-ART
生	I-ART
论	I-ART
》	O
之	O
类	O
了	O
。	O
我	O
还	O
记	O
得	O
先	O
前	O
的	O
医	O
生	O
的	O
议	O
论	O
和	O
方	O
药	O
，	O
和	O
 	O
现	O
在	O
所	O
知	O
道	O
的	O
比	O
较	O
起	O
来	O
，	O
便	O
渐	O
渐	O
的	O
悟	O
得	O
中	O
医	O
不	O
过	O
是	O
一	O
种	O
 	O
有	O
意	O
的	O
或	O
无	O
意	O
的	O
骗	O
子	O
，	O
同	O
时	O
又	O
很	O
起	O
了	O
对	O
于	O
被	O
骗	O
的	O
病	O
人	O
和	O
 	O
他	O
的	O
家	O
族	O
的	O
同	O
情	O
；	O
而	O
且	O
从	O
译	O
出	O
的	O
历	O
史	O
上	O
，	O
又	O
知	O
道	O
了	O
日	B-GPE
本	I-GPE
 	O
维	B-EVENT
新	I-EVENT
是	O
大	O
半	O
发	O
端	O
于	O
西	B-NORP
方	I-NORP
医	O
学	O
的	O
事	O
实	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
因	O
为	O
这	O
些	O
幼	O
稚	O
的	O
知	O
识	O
，	O
后	O
来	O
便	O
使	O
我	O
的	O
学	O
籍	O
列	O
在	O
曰	B-GPE
本	I-GPE

 	O
一	O
个	O
乡	O
间	O
的	O
医	O
学	O
专	O
门	O
学	O
校	O
里	O
了	O
。	O
我	O
的	O
梦	O
很	O
美	O
满	O
，	O
预	O
备	O
卒	O
 	O
业	O
回	O
来	O
，	O
救	O
治	O
像	O
我	O
父	O
亲	O
似	O
的	O
被	O
误	O
的	O
病	O
人	O
的	O
疾	O
苦	O
，	O
战	O
争	O
时	O
 	O
候	O
便	O
去	O
当	O
军	O
医	O
，	O
一	O
面	O
又	O
促	O
进	O
了	O
国	O
人	O
对	O
于	O
维	B-EVENT
新	I-EVENT
的	O
信	O
仰	O
。	O
我	O
 	O
已	O
不	O
知	O
道	O
教	O
授	O
微	O
生	O
物	O
学	O
的	O
方	O
法	O
，	O
现	O
在	O
又	O
有	O
了	O
怎	O
样	O
的	O
进	O
步	O
 	O
了	O
，	O
总	O
之	O
那	O
时	O
是	O
用	O
了	O
电	O
影	O
，	O
来	O
显	O
示	O
微	O
生	O
物	O
的	O
形	O
状	O
的	O
，	O
因	O
 	O
此	O
有	O
时	O
讲	O
义	O
的	O
一	O
段	O
落	O
已	O
完	O
，	O
而	O
时	O
间	O
还	O
没	O
有	O
到	O
，	O
教	O
师	O
便	O
映	O
 	O
些	O
风	O
景	O
或	O
时	O
事	O
的	O
画	O
片	O
给	O
学	O
生	O
看	O
，	O
以	O
用	O
去	O
这	O
多	O
余	O
的	O
光	O
阴	O
。	O
 	O
其	O
时	O
正	O
当	O
日	B-EVENT
俄	I-EVENT
战	I-EVENT
争	I-EVENT
的	O
时	O
候	O
，	O
关	O
于	O
战	O
事	O
的	O
画	O
片	O
自	O
然	O
也	O
就	O
比	O
 	O
较	O
的	O
多	O
了	O
，	O
我	O
在	O
这	O
一	O
个	O
讲	O
堂	O
中	O
，	O
便	O
须	O
常	O
常	O
随	O
喜	O
我	O
那	O
同	O
学	O
 	O
们	O
的	O
拍	O
手	O
和	O
喝	O
采	O
。	O
有	O
一	O
回	O
，	O
我	O
竟	O
在	O
画	O
片	O
上	O
忽	O
然	O
会	O
见	O
我	O
久	O
 	O
违	O
的	O
许	O
多	O
中	B-NORP
国	I-NORP
人	O
了	O
，	O
一	O
个	O
绑	O
在	O
中	O
间	O
，	O
许	O
多	O
站	O
在	O
左	O
右	O
，	O
一	O
 	O
样	O
是	O
强	O
壮	O
的	O
体	O
格	O
，	O
而	O
显	O
出	O
麻	O
木	O
的	O
神	O
情	O
。	O
据	O
解	O
说	O
，	O
则	O
绑	O
着	O
 	O
的	O
是	O
替	O
俄	B-GPE
国	I-GPE
做	O
了	O
军	O
事	O
上	O
的	O
侦	O
探	O
，	O
正	O
要	O
被	O
日	B-NORP
军	O
砍	O
下	O
头	O
颅	O
来	O
 	O
示	O
众	O
，	O
而	O
围	O
着	O
的	O
便	O
是	O
来	O
赏	O
鉴	O
这	O
示	O
众	O
的	O
盛	O
举	O
的	O
人	O
们	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
这	O
一	O
学	O
年	O
没	O
有	O
完	O
毕	O
，	O
我	O
已	O
经	O
到	O
了	O
东	B-GPE
京	I-GPE
了	O
，	O
因	O
为	O
从	O
那	O
 	O
一	O
回	O
以	O
后	O
，	O
我	O
便	O
觉	O
得	O
医	O
学	O
并	O
非	O
一	O
件	O
紧	O
要	O
事	O
，	O
凡	O
是	O
愚	O
弱	O
的	O
 	O
国	O
民	O
，	O
即	O
使	O
体	O
格	O
如	O
何	O
健	O
全	O
，	O
如	O
何	O
茁	O
壮	O
，	O
也	O
只	O
能	O
做	O
毫	O
无	O
意	O
 	O
义	O
的	O
示	O
众	O
的	O
材	O
料	O
和	O
看	O
客	O
，	O
病	O
死	O
多	O
少	O
是	O
不	O
必	O
以	O
为	O
不	O
幸	O
的	O
。	O
 	O
所	O
以	O
我	O
们	O
的	O
第	O
一	O
要	O
著	O
，	O
是	O
在	O
改	O
变	O
他	O
们	O
的	O
精	O
神	O
，	O
而	O
善	O
于	O
改	O
变	O
精	O
神	O
的	O
是	O
，	O
我	O
那	O
时	O
以	O
为	O
当	O
然	O
要	O
推	O
文	O
艺	O
，	O
于	O
是	O
想	O
提	O
倡	O
文	O
 	O
艺	O
运	O
动	O
了	O
。	O
在	O
东	B-GPE
京	I-GPE
的	O
留	O
学	O
生	O
很	O
有	O
学	O
法	O
政	O
理	O
化	O
以	O
至	O
警	O
察	O
工	O
 	O
业	O
的	O
，	O
但	O
没	O
有	O
人	O
治	O
文	O
学	O
和	O
美	O
术	O
；	O
可	O
是	O
在	O
冷	O
淡	O
的	O
空	O
气	O
中	O
，	O
 	O

也	O
幸	O
而	O
寻	O
到	O
几	O
个	O
同	O
志	O
了	O
，	O
此	O
外	O
又	O
邀	O
集	O
了	O
必	O
须	O
的	O
几	O
个	O
人	O
，	O
 	O
商	O
量	O
之	O
后	O
，	O
第	O
一	O
步	O
当	O
然	O
是	O
出	O
杂	O
志	O
，	O
名	O
目	O
是	O
取	O
“	O
新	O
的	O
生	O
 	O
命	O
”	O
的	O
意	O
思	O
，	O
因	O
为	O
我	O
们	O
那	O
时	O
大	O
抵	O
带	O
些	O
复	O
古	O
的	O
倾	O
向	O
，	O
所	O
以	O
 	O
只	O
谓	O
之	O
《	O
新	B-ART
生	I-ART
》	O
。	O
 	O

 	O
 	O
《	O
新	B-ART
生	I-ART
》	O
的	O
出	O
版	O
之	O
期	O
接	O
近	O
了	O
，	O
但	O
最	O
先	O
就	O
隐	O
去	O
了	O
若	O
干	O
 	O
担	O
当	O
文	O
字	O
的	O
人	O
，	O
接	O
着	O
又	O
逃	O
走	O
了	O
资	O
本	O
，	O
结	O
果	O
只	O
剩	O
下	O
不	O
名	O
一	O
 	O
钱	O
的	O
三	O
个	O
人	O
。	O
创	O
始	O
时	O
候	O
既	O
已	O
背	O
时	O
，	O
失	O
败	O
时	O
候	O
当	O
然	O
无	O
可	O
告	O
 	O
语	O
，	O
而	O
其	O
后	O
却	O
连	O
这	O
三	O
个	O
人	O
也	O
都	O
为	O
各	O
自	O
的	O
运	O
命	O
所	O
驱	O
策	O
，	O
不	O
 	O
能	O
在	O
一	O
处	O
纵	O
谈	O
将	O
来	O
的	O
好	O
梦	O
了	O
，	O
这	O
就	O
是	O
我	O
们	O
的	O
并	O
未	O
产	O
生	O
的	O
 	O
《	O
新	B-ART
生	I-ART
》	O
的	O
结	O
局	O
。	O
 	O

 	O
 	O

“	O
你	O
们	O
要	O
不	O
改	O
，	O
自	O
己	O
也	O
会	O
吃	O
尽	O
。	O
即	O
使	O
生	O
得	O
多	O
，	O
也	O
 	O
会	O
给	O
真	O
的	O
人	O
除	O
灭	O
了	O
，	O
同	O
猎	O
人	O
打	O
完	O
狼	O
子	O
一	O
样	O
！	O
 	O
一	O
一	O
同	O
虫	O
 	O
子	O
一	O
样	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
那	O
一	O
伙	O
人	O
，	O
都	O
被	O
陈	B-PER
老	I-PER
五	I-PER
赶	O
走	O
了	O
。	O
大	O
哥	O
也	O
不	O
知	O
那	O
里	O
去	O
 	O
了	O
。	O
陈	B-PER
老	I-PER
五	I-PER
劝	O
我	O
回	O
屋	O
子	O
里	O
去	O
。	O
屋	O
里	O
面	O
全	O
是	O
黑	O
沉	O
沉	O
的	O
。	O
横	O
 	O
梁	O
和	O
椽	O
子	O
都	O
在	O
头	O
上	O
发	O
抖	O
；	O
抖	O
了	O
一	O
会	O
，	O
就	O
大	O
起	O
来	O
，	O
堆	O
在	O
我	O
 	O
身	O
上	O
。	O
 	O

 	O
 	O
万	O
分	O
沉	O
重	O
，	O
动	O
弹	O
不	O
得	O
；	O
他	O
的	O
意	O
思	O
是	O
要	O
我	O
死	O
。	O
我	O
晓	O
得	O
 	O
他	O
的	O
沉	O
重	O
是	O
假	O
的	O
，	O
便	O
挣	O
扎	O
出	O
来	O
，	O
出	O
了	O
一	O
身	O
汗	O
。	O
可	O
是	O
偏	O
要	O
 	O
说	O
，	O
“	O
你	O
们	O
立	O
刻	O
改	O
了	O
，	O
从	O
真	O
心	O
改	O
起	O
！	O
你	O
们	O
要	O
晓	O
得	O
将	O
来	O
是	O
 	O
容	O
不	O
得	O
吃	O
人	O
的	O
人	O
，	O
…	O
…	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
十	O
一	O
 	O

 	O
 	O
太	O
阳	O
也	O
不	O
出	O
，	O
门	O
也	O
不	O
开	O
，	O
日	O
日	O
是	O
两	O
顿	O
饭	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
捏	O
起	O
筷	O
子	O
，	O
便	O
想	O
起	O
我	O
大	O
哥	O
；	O
晓	O
得	O
妹	O
子	O
死	O
掉	O
的	O
缘	O
 	O
故	O
，	O
也	O
全	O
在	O
他	O
。	O
那	O
时	O
我	O
妹	O
子	O
才	O
五	O
岁	O
，	O
可	O
爱	O
可	O
怜	O
的	O
样	O
子	O
，	O
 	O
还	O
在	O
眼	O
前	O
。	O
母	O
亲	O
哭	O
个	O
不	O
住	O
，	O
他	O
却	O
劝	O
母	O
亲	O
不	O
要	O
哭	O
；	O
大	O
约	O
因	O
 	O
为	O
自	O
己	O
吃	O
了	O
，	O
哭	O
起	O
来	O
不	O
免	O
有	O
点	O
过	O
意	O
不	O
去	O
。	O
如	O
果	O
还	O
能	O
过	O
意	O
 	O
不	O
去	O
，	O
…	O
…	O
 	O

 	O
 	O
妹	O
子	O
是	O
被	O
大	O
哥	O
吃	O
了	O
，	O
母	O
亲	O
知	O
道	O
没	O
有	O
，	O
我	O
可	O
不	O
得	O
而	O
知	O
。	O
 	O

 	O
 	O
母	O
亲	O
想	O
也	O
知	O
道	O
；	O
不	O
过	O
哭	O
的	O
时	O
候	O
，	O
却	O
并	O
没	O
有	O
说	O
明	O
，	O
大	O
 	O
约	O
也	O
以	O
为	O
应	O
当	O
的	O
了	O
。	O
记	O
得	O
我	O
四	O
五	O
岁	O
时	O
，	O
坐	O
在	O
堂	O
前	O
乘	O
凉	O
，	O
 	O
大	O
哥	O
说	O
爷	O
娘	O
生	O
病	O
，	O
做	O
儿	O
子	O
的	O
须	O
割	O
下	O
一	O
片	O
肉	O
来	O
，	O
煮	O
熟	O
了	O
请	O
 	O
他	O
吃	O
，	O
才	O
算	O
好	O
人	O
；	O
母	O
亲	O
也	O
没	O
有	O
说	O
不	O
行	O
。	O
一	O
片	O
吃	O
得	O
，	O
整	O
个	O
 	O
的	O
自	O
然	O
也	O
吃	O
得	O
。	O
但	O
是	O
那	O
天	O
的	O
哭	O
法	O
，	O
现	O
在	O
想	O
起	O
来	O
，	O
实	O
在	O
还	O
 	O
教	O
人	O
伤	O
心	O
，	O
这	O
真	O
是	O
奇	O
极	O
的	O
事	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
十	O
二	O
 	O

 	O
 	O
不	O
能	O
想	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
四	O
千	O
年	O
来	O
时	O
时	O
吃	O
人	O
的	O
地	O
方	O
，	O
今	O
天	O
才	O
明	O
白	O
，	O
我	O
也	O
在	O
其	O
中	O
混	O
了	O
多	O
年	O
；	O
大	O
哥	O
正	O
管	O
着	O
家	O
务	O
，	O
妹	O
子	O
恰	O
恰	O
死	O
了	O
，	O
他	O
未	O
必	O
 	O
不	O
和	O
在	O
饭	O
菜	O
里	O
，	O
暗	O
暗	O
给	O
我	O
们	O
吃	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
未	O
必	O
无	O
意	O
之	O
中	O
，	O
不	O
吃	O
了	O
我	O
妹	O
子	O
的	O
几	O
片	O
肉	O
，	O
现	O
在	O
也	O
 	O
轮	O
到	O
我	O
自	O
己	O
，	O
…	O
…	O
 	O

 	O
 	O
有	O
了	O
四	O
千	O
年	O
吃	O
人	O
履	O
历	O
的	O
我	O
，	O
当	O
初	O
虽	O
然	O
不	O
知	O
道	O
，	O
现	O
在	O
 	O
明	O
白	O
，	O
难	O
见	O
真	O
的	O
人	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
十	O
三	O
 	O

 	O
 	O
没	O
有	O
吃	O
过	O
人	O
的	O
孩	O
子	O
，	O
或	O
者	O
还	O
有	O
？	O
 	O

 	O
 	O
救	O
救	O
孩	O
子	O
…	O
…	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
九	O
一	O
八	O
年	O
四	O
月	O
。	O
 	O

孔	B-PER
乙	I-PER
己	I-PER
 	O

 	O
 	O
鲁	B-GPE
镇	I-GPE
的	O
酒	O
店	O
的	O
格	O
局	O
，	O
是	O
和	O
别	O
处	O
不	O
同	O
的	O
：	O
都	O
是	O
当	O
街	O
 	O
一	O
个	O
曲	O
尺	O
形	O
的	O
大	O
柜	O
台	O
，	O
柜	O
里	O
面	O
预	O
备	O
着	O
热	O
水	O
，	O
可	O
以	O
随	O
时	O
 	O
温	O
酒	O
。	O
做	O
工	O
的	O
人	O
，	O
傍	O
午	O
傍	O
晚	O
散	O
了	O
工	O
，	O
每	O
每	O
花	O
四	O
文	O
铜	O
钱	O
，	O
 	O
买	O
一	O
碗	O
酒	O
，	O
一	O
这	O
是	O
二	O
十	O
多	O
年	O
前	O
的	O
事	O
，	O
现	O
在	O
每	O
碗	O
要	O
涨	O
到	O
 	O
十	O
文	O
，	O
一	O
靠	O
柜	O
外	O
站	O
着	O
，	O
热	O
热	O
的	O
喝	O
了	O
休	O
息	O
；	O
倘	O
肯	O
多	O
花	O
一	O
 	O
文	O
，	O
便	O
可	O
以	O
买	O
一	O
碟	O
盐	O
煮	O
笋	O
，	O
.	O
或	O
者	O
茴	O
香	O
豆	O
，	O
做	O
下	O
酒	O
物	O
了	O
，	O
 	O
如	O
果	O
出	O
到	O
十	O
几	O
文	O
，	O
那	O
就	O
能	O
买	O
一	O
样	O
荤	O
菜	O
，	O
但	O
这	O
些	O
顾	O
客	O
，	O
多	O
 	O
是	O
短	O
衣	O
帮	O
，	O
大	O
抵	O
没	O
有	O
这	O
样	O
阔	O
绰	O
。	O
只	O
有	O
穿	O
长	O
衫	O
的	O
，	O
才	O
踱	O
进	O
 	O
店	O
面	O
隔	O
壁	O
的	O
房	O
子	O
里	O
，	O
要	O
酒	O
要	O
菜	O
，	O
慢	O
慢	O
地	O
坐	O
喝	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
从	O
十	O
二	O
岁	O
起	O
，	O
便	O
在	O
镇	O
口	O
的	O
咸	O
亨	O
酒	O
店	O
里	O
当	O
伙	O
计	O
，	O
 	O
掌	O
柜	O
说	O
，	O
样	O
子	O
太	O
傻	O
，	O
怕	O
侍	O
候	O
不	O
了	O
长	O
衫	O
主	O
顾	O
，	O
就	O
在	O
外	O
面	O
做	O
 	O
点	O
事	O
罢	O
。	O
外	O
面	O
的	O
短	O
衣	O
主	O
顾	O
，	O
虽	O
然	O
容	O
易	O
说	O
话	O
，	O
但	O
唠	O
唠	O
叨	O
叨	O
 	O
缠	O
夹	O
不	O
清	O
的	O
也	O
很	O
不	O
少	O
。	O
他	O
们	O
往	O
往	O
要	O
亲	O
眼	O
看	O
着	O
黄	O
酒	O
从	O
坛	O
子	O

 	O

里	O
舀	O
出	O
，	O
看	O
过	O
壶	O
子	O
底	O
里	O
有	O
水	O
没	O
有	O
，	O
又	O
亲	O
看	O
将	O
壶	O
子	O
放	O
在	O
热	O
 	O
水	O
里	O
，	O
然	O
后	O
放	O
心	O
：	O
在	O
这	O
严	O
重	O
兼	O
督	O
下	O
，	O
羼	O
水	O
也	O
很	O
为	O
难	O
。	O
所	O
 	O
以	O
过	O
了	O
几	O
天	O
，	O
掌	O
柜	O
又	O
说	O
我	O
干	O
不	O
了	O
这	O
事	O
。	O
幸	O
亏	O
荐	O
头	O
的	O
情	O
面	O
 	O
大	O
，	O
辞	O
退	O
不	O
得	O
，	O
便	O
改	O
为	O
专	O
管	O
温	O
酒	O
的	O
一	O
种	O
无	O
聊	O
职	O
务	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
从	O
此	O
便	O
整	O
天	O
的	O
站	O
在	O
柜	O
台	O
里	O
，	O
专	O
管	O
我	O
的	O
职	O
务	O
。	O
虽	O
然	O
 	O
没	O
有	O
什	O
么	O
失	O
职	O
，	O
但	O
总	O
觉	O
得	O
有	O
些	O
单	O
调	O
，	O
有	O
些	O
无	O
聊	O
。	O
掌	O
柜	O
是	O
 	O
一	O
副	O
凶	O
脸	O
孔	O
，	O
主	O
顾	O
也	O
没	O
有	O
好	O
声	O
气	O
，	O
教	O
人	O
活	O
泼	O
不	O
得	O
；	O
只	O
有	O
 	O
孔	B-PER
乙	I-PER
己	I-PER
到	O
店	O
，	O
才	O
可	O
以	O
笑	O
几	O
声	O
，	O
所	O
以	O
至	O
今	O
还	O
记	O
得	O
。	O
 	O

小	O
路	O
上	O
又	O
来	O
了	O
一	O
个	O
女	O
人	O
，	O
也	O
是	O
半	O
白	O
头	O
发	O
，	O
褴	O
褛	O
的	O
衣	O
裙	O
；	O
提	O
一	O
个	O
破	O
旧	O
的	O
朱	O
漆	O
圆	O
篮	O
，	O
外	O
挂	O
一	O
串	O
纸	O
锭	O
，	O
三	O
步	O
一	O
歇	O
 	O
的	O
走	O
。	O
忽	O
然	O
见	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
坐	O
在	O
地	O
上	O
看	O
他	O
，	O
便	O
有	O
些	O
踌	O
躇	O
，	O
惨	O
白	O
 	O
的	O
脸	O
上	O
，	O
现	O
出	O
些	O
羞	O
愧	O
的	O
颜	O
色	O
；	O
但	O
终	O
于	O
硬	O
着	O
头	O
皮	O
，	O
走	O
到	O
左	O
 	O
边	O
的	O
一	O
坐	O
坟	O
前	O
，	O
放	O
下	O
了	O
篮	O
子	O
。	O
 	O

 	O
 	O
那	O
坟	O
与	O
小	B-PER
栓	I-PER
的	O
坟	O
，	O
一	O
字	O
儿	O
排	O
着	O
，	O
中	O
间	O
只	O
隔	O
一	O
条	O
小	O
 	O
路	O
。	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
看	O
他	O
排	O
好	O
四	O
碟	O
菜	O
，	O
一	O
碗	O
饭	O
，	O
立	O
着	O
哭	O
了	O
一	O
通	O
，	O
 	O
化	O
过	O
纸	O
锭	O
；	O
心	O
里	O
暗	O
暗	O
地	O
想	O
，	O
“	O
这	O
坟	O
里	O
的	O
也	O
是	O
儿	O
子	O
了	O
。	O
”	O
 	O
那	O
老	O
女	O
人	O
徘	O
徊	O
观	O
望	O
了	O
一	O
回	O
，	O
忽	O
然	O
手	O
脚	O
有	O
些	O
发	O
抖	O
，	O
跄	O
跄	O
踉	O
 	O
踉	O
退	O
下	O
几	O
步	O
，	O
瞪	O
着	O
眼	O
只	O
是	O
发	O
怔	O
。	O
 	O

 	O
 	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
见	O
这	O
样	O
子	O
，	O
生	O
怕	O
他	O
伤	O
心	O
到	O
快	O
要	O
发	O
狂	O
了	O
；	O
便	O
忍	O
 	O
不	O
住	O
立	O
起	O
身	O
，	O
跨	O
过	O
小	O
路	O
，	O
低	O
声	O
对	O
他	O
说	O
，	O
“	O
你	O
这	O
位	O
老	O
奶	O
奶	O
 	O
不	O
要	O
伤	O
心	O
了	O
，	O
一	O
我	O
们	O
还	O
是	O
回	O
去	O
罢	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
那	O
人	O
点	O
一	O
点	O
头	O
，	O
眼	O
睛	O
仍	O
然	O
向	O
上	O
瞪	O
着	O
；	O
也	O
低	O
声	O
吃	O
吃	O
的	O
 	O
说	O
道	O
，	O
“	O
你	O
看	O
，	O
—	O
—	O
看	O
这	O
是	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
跟	O
了	O
他	O
指	O
头	O
看	O
去	O
，	O
眼	O
光	O
便	O
到	O
了	O
前	O
面	O
的	O
坟	O
，	O
 	O
这	O
坟	O
上	O
草	O
根	O
还	O
没	O
有	O
全	O
合	O
，	O
露	O
出	O
一	O
块	O
一	O
块	O
的	O
黄	O
土	O
，	O
煞	O
是	O
难	O
 	O
看	O
。	O
再	O
往	O
上	O
仔	O
细	O
看	O
时	O
，	O
却	O
不	O
觉	O
也	O
吃	O
一	O
惊	O
；	O
一	O
分	O
明	O
有	O
一	O
 	O
圈	O
红	O
白	O
的	O
花	O
，	O
围	O
着	O
那	O
尖	O
圆	O
的	O
坟	O
顶	O
。	O
 	O

 	O
 	O
他	O
们	O
的	O
眼	O
睛	O
都	O
已	O
老	O
花	O
多	O
年	O
了	O
，	O
但	O
望	O
这	O
红	O
白	O
的	O
花	O
，	O
却	O

还	O
能	O
明	O
白	O
看	O
见	O
。	O
花	O
也	O
不	O
很	O
多	O
，	O
圆	O
圆	O
的	O
排	O
成	O
一	O
个	O
圈	O
，	O
不	O
很	O
 	O
精	O
神	O
，	O
倒	O
也	O
整	O
齐	O
。	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
忙	O
看	O
他	O
儿	O
子	O
和	O
别	O
人	O
的	O
坟	O
，	O
却	O
只	O
 	O
有	O
不	O
怕	O
冷	O
的	O
几	O
点	O
青	O
白	O
小	O
花	O
，	O
零	O
星	O
开	O
着	O
；	O
便	O
觉	O
得	O
心	O
里	O
忽	O
然	O
 	O
感	O
到	O
一	O
种	O
不	O
足	O
和	O
空	O
虚	O
，	O
不	O
愿	O
意	O
根	O
究	O
。	O
那	O
老	O
女	O
人	O
又	O
走	O
近	O
几	O
 	O
步	O
，	O
细	O
看	O
了	O
一	O
遍	O
，	O
自	O
言	O
自	O
语	O
的	O
说	O
，	O
“	O
这	O
没	O
有	O
根	O
，	O
不	O
像	O
自	O
 	O
己	O
开	O
的	O
。	O
—	O
—	O
这	O
地	O
方	O
有	O
谁	O
来	O
呢	O
？	O
孩	O
子	O
不	O
会	O
来	O
玩	O
；	O
—	O
—	O
亲	O
 	O
戚	O
本	O
家	O
早	O
不	O
来	O
了	O
。	O
—	O
—	O
这	O
是	O
怎	O
么	O
一	O
回	O
事	O
呢	O
？	O
 	O
”	O
他	O
想	O
了	O
又	O
 	O
想	O
，	O
忽	O
又	O
流	O
下	O
泪	O
来	O
，	O
大	O
声	O
说	O
道	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
瑜	B-PER
儿	I-PER
，	O
他	O
们	O
都	O
冤	O
枉	O
了	O
你	O
，	O
你	O
还	O
是	O
忘	O
不	O
了	O
，	O
伤	O
心	O
不	O
 	O
过	O
，	O
今	O
天	O
特	O
意	O
显	O
点	O
灵	O
，	O
要	O
我	O
知	O
道	O
么	O
？	O
 	O
”	O
他	O
四	O
面	O
一	O
看	O
，	O
只	O
 	O
见	O
一	O
只	O
乌	O
鸦	O
，	O
站	O
在	O
一	O
株	O
没	O
有	O
叶	O
的	O
树	O
上	O
，	O
便	O
接	O
着	O
说	O
，	O
“	O
我	O
 	O
知	O
道	O
了	O
。	O
—	O
—	O
瑜	B-PER
儿	I-PER
，	O
可	O
怜	O
他	O
们	O
坑	O
了	O
你	O
，	O
他	O
们	O
将	O
来	O
总	O
有	O
报	O
 	O
应	O
，	O
天	O
都	O
知	O
道	O
；	O
你	O
闭	O
了	O
眼	O
睛	O
就	O
是	O
了	O
。	O
一	O
—	O
—	O
如	O
果	O
真	O
在	O
这	O
 	O
里	O
，	O
听	O
到	O
我	O
的	O
话	O
，	O
一	O
—	O
—	O
教	O
这	O
乌	O
鸦	O
飞	O
上	O
你	O
的	O
坟	O
顶	O
，	O
给	O
我	O
 	O
看	O
罢	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
微	O
风	O
早	O
经	O
停	O
息	O
了	O
；	O
枯	O
草	O
支	O
支	O
直	O
立	O
，	O
有	O
如	O
铜	O
丝	O
。	O
一	O
丝	O
 	O
发	O
抖	O
的	O
声	O
音	O
，	O
在	O
空	O
气	O
中	O
愈	O
颤	O
愈	O
细	O
，	O
细	O
到	O
没	O
有	O
，	O
周	O
围	O
便	O
都	O
 	O
是	O
死	O
一	O
般	O
静	O
。	O
两	O
人	O
站	O
在	O
枯	O
草	O
丛	O
里	O
，	O
仰	O
面	O
看	O
那	O
乌	O
鸦	O
；	O
那	O
乌	O
 	O
鸦	O
也	O
在	O
笔	O
直	O
的	O
树	O
枝	O
间	O
，	O
缩	O
着	O
头	O
，	O
铁	O
铸	O
一	O
般	O
站	O
着	O
。	O
 	O

 	O
 	O
许	O
多	O
的	O
工	O
夫	O
过	O
去	O
了	O
；	O
上	O
坟	O
的	O
人	O
渐	O
渐	O
增	O
多	O
，	O
几	O
个	O
老	O
的	O
 	O
小	O
的	O
，	O
在	O
土	O
坟	O
间	O
出	O
没	O
。	O
 	O

 	O
 	O
华	B-PER
大	I-PER
妈	I-PER
不	O
知	O
怎	O
的	O
，	O
似	O
乎	O
卸	O
下	O
了	O
一	O
挑	O
重	O
担	O
，	O
便	O
想	O
到	O
要	O
 	O
走	O
；	O
一	O
面	O
劝	O
着	O
说	O
，	O
“	O
我	O
们	O
还	O
是	O
回	O
去	O
罢	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
那	O
老	O
女	O
人	O
叹	O
一	O
口	O
气	O
，	O
无	O
精	O
打	O
采	O
的	O
收	O
起	O
饭	O
菜	O
；	O
又	O
迟	O
疑	O
 	O
了	O
一	O
刻	O
，	O
终	O
于	O
慢	O
慢	O
地	O
走	O
了	O
。	O
嘴	O
里	O
自	O
言	O
自	O
语	O
的	O
说	O
，	O
“	O
这	O
是	O
 	O
怎	O
么	O
一	O
回	O
事	O
呢	O
？	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
他	O
们	O
走	O
不	O
上	O
二	O
三	O
十	O
步	O
远	O
，	O
忽	O
听	O
得	O
背	O
后	O
“	O
哑	O
—	O
—	O
”	O
的	O
 	O
一	O
声	O
大	O
叫	O
；	O
两	O
个	O
人	O
都	O
悚	O
然	O
的	O
回	O
过	O
头	O
，	O
只	O
见	O
那	O
乌	O
鸦	O
张	O
开	O
两	O
 	O
翅	O
，	O
一	O
挫	O
身	O
，	O
直	O
向	O
着	O
远	O
处	O
的	O
天	O
空	O
，	O
箭	O
也	O
似	O
的	O
飞	O
去	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
九	O
一	O
九	O
年	O
四	O
月	O
。	O

明	O
天	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
没	O
有	O
声	O
音	O
，	O
—	O
—	O
小	O
东	O
西	O
怎	O
了	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
红	O
鼻	O
子	O
老	B-PER
拱	I-PER
手	O
里	O
擎	O
了	O
一	O
碗	O
黄	O
酒	O
，	O
说	O
着	O
，	O
向	O
间	O
壁	O
努	O
一	O
 	O
努	O
嘴	O
。	O
蓝	O
皮	O
阿	B-PER
五	I-PER
便	O
放	O
下	O
酒	O
碗	O
，	O
在	O
他	O
脊	O
梁	O
上	O
用	O
死	O
劲	O
的	O
打	O
了	O
 	O
一	O
掌	O
，	O
含	O
含	O
糊	O
糊	O
嚷	O
道	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
…	O
…	O
你	O
你	O
又	O
在	O
想	O
心	O
思	O
…	O
…	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
原	O
来	O
鲁	B-GPE
镇	I-GPE
是	O
僻	O
静	O
地	O
方	O
，	O
还	O
有	O
些	O
古	O
风	O
：	O
不	O
上	O
一	O
更	O
，	O
大	O
 	O
家	O
便	O
都	O
关	O
门	O
睡	O
觉	O
。	O
深	O
更	O
半	O
夜	O
没	O
有	O
睡	O
的	O
只	O
有	O
两	O
家	O
：	O
一	O
家	O
是	O
 	O
咸	B-FAC
亨	I-FAC
酒	I-FAC
店	I-FAC
，	O
几	O
个	O
酒	O
肉	O
朋	O
友	O
围	O
着	O
柜	O
台	O
，	O
吃	O
喝	O
得	O
正	O
高	O
兴	O
；	O
一	O
 	O
家	O
便	O
是	O
间	O
壁	O
的	O
单	B-PER
四	I-PER
嫂	I-PER
子	I-PER
，	O
他	O
自	O
从	O
前	O
年	O
守	O
了	O
寡	O
，	O
便	O
须	O
专	O
靠	O
 	O
着	O
自	O
己	O
的	O
一	O
双	O
手	O
纺	O
出	O
棉	O
纱	O
来	O
，	O
养	O
活	O
他	O
自	O
己	O
和	O
他	O
三	O
岁	O
的	O
儿	O
 	O
子	O
，	O
所	O
以	O
睡	O
的	O
也	O
迟	O
。	O
 	O

 	O
 	O
这	O
几	O
天	O
，	O
确	O
凿	O
没	O
有	O
纺	O
纱	O
的	O
声	O
音	O
了	O
。	O
但	O
夜	O
深	O
没	O
有	O
睡	O
的	O
 	O
既	O
然	O
只	O
有	O
两	O
家	O
，	O
这	O
单	B-PER
四	I-PER
嫂	I-PER
子	I-PER
家	O
有	O
声	O
音	O
，	O
便	O
自	O
然	O
只	O
有	O
老	B-PER
拱	I-PER
们	O
听	O
到	O
，	O
没	O
有	O
声	O
音	O
，	O
也	O
只	O
有	O
老	B-PER
拱	I-PER
们	O
听	O
到	O
。	O
 	O

 	O
 	O
老	B-PER
拱	I-PER
挨	O
了	O
打	O
，	O
仿	O
佛	O
很	O
舒	O
服	O
似	O
的	O
喝	O
了	O
一	O
大	O
口	O
酒	O
，	O
呜	O
呜	O
 	O
的	O
唱	O
起	O
小	O
曲	O
来	O
。	O
 	O

 	O
 	O

在	O
这	O
日	O
暮	O
途	O
穷	O
的	O
时	O
候	O
，	O
我	O
的	O
手	O
里	O
才	O
添	O
出	O
一	O
支	O
手	O
杖	O

来	O
，	O
拚	O
命	O
的	O
打	O
了	O
几	O
回	O
，	O
他	O
们	O
渐	O
渐	O
的	O
不	O
骂	O
了	O
。	O
只	O
是	O
走	O
到	O
没	O
 	O
有	O
打	O
过	O
的	O
生	O
地	O
方	O
还	O
是	O
骂	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
这	O
件	O
事	O
很	O
使	O
我	O
悲	O
哀	O
，	O
至	O
今	O
还	O
时	O
时	O
记	O
得	O
哩	O
。	O
我	O
在	O
留	O
 	O
学	O
的	O
时	O
候	O
，	O
曾	O
经	O
看	O
见	O
日	O
报	O
上	O
登	O
载	O
一	O
个	O
游	O
历	O
南	B-LOC
洋	I-LOC
和	O
中	B-GPE
国	I-GPE
的	O
 	O
本	B-PER
多	I-PER
博	I-PER
士	I-PER
的	O
事	O
；	O
这	O
位	O
博	O
士	O
是	O
不	O
懂	O
中	B-NORP
国	I-NORP
和	O
马	B-LANGUAGE
来	I-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
的	O
，	O
人	O
问	O
 	O
他	O
，	O
你	O
不	O
懂	O
话	O
，	O
怎	O
么	O
走	O
路	O
呢	O
？	O
他	O
拿	O
起	O
手	O
杖	O
来	O
说	O
，	O
这	O
便	O
是	O
 	O
他	O
们	O
的	O
话	O
，	O
他	O
们	O
都	O
懂	O
！	O
我	O
因	O
此	O
气	O
愤	O
了	O
好	O
几	O
天	O
，	O
谁	O
知	O
道	O
我	O
 	O
竟	O
不	O
知	O
不	O
觉	O
的	O
自	O
己	O
也	O
做	O
了	O
，	O
而	O
且	O
那	O
些	O
人	O
都	O
懂	O
了	O
。	O
…	O
…	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
宣	O
统	O
初	O
年	O
，	O
我	O
在	O
本	O
地	O
的	O
中	O
学	O
校	O
做	O
监	O
学	O
，	O
同	O
事	O
是	O
避	O
 	O
之	O
惟	O
恐	O
不	O
远	O
，	O
官	O
僚	O
是	O
防	O
之	O
惟	O
恐	O
不	O
严	O
，	O
我	O
终	O
日	O
如	O
坐	O
在	O
冰	O
窖	O
 	O
子	O
里	O
，	O
如	O
站	O
在	O
刑	O
场	O
旁	O
边	O
，	O
其	O
实	O
并	O
非	O
别	O
的	O
，	O
只	O
因	O
为	O
缺	O
少	O
了	O
 	O
一	O
条	O
辫	O
子	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
有	O
一	O
日	O
，	O
几	O
个	O
学	O
生	O
忽	O
然	O
走	O
到	O
我	O
的	O
房	O
里	O
来	O
，	O
说	O
，	O
 	O
‘	O
先	O
生	O
，	O
我	O
们	O
要	O
剪	O
辫	O
子	O
了	O
。	O
’	O
我	O
说	O
，	O
‘	O
不	O
行	O
！	O
’	O
 	O
‘	O
有	O
辫	O
 	O
子	O
好	O
呢	O
，	O
没	O
有	O
辫	O
子	O
好	O
呢	O
？	O
’	O
 	O
‘	O
没	O
有	O
辫	O
子	O
好	O
…	O
…	O
’	O
 	O
‘	O
你	O
怎	O
 	O

么	O
说	O
不	O
行	O
呢	O
？	O
’	O
 	O
‘	O
犯	O
不	O
上	O
，	O
你	O
们	O
还	O
是	O
不	O
剪	O
上	O
算	O
，	O
一	O
一	O
等	O
 	O
一	O
等	O
罢	O
他	O
们	O
不	O
说	O
什	O
么	O
，	O
撅	O
着	O
嘴	O
唇	O
走	O
出	O
房	O
去	O
；	O
然	O
而	O
终	O
 	O
于	O
剪	O
掉	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
呵	O
！	O
不	O
得	O
了	O
了	O
，	O
人	O
言	O
啧	O
啧	O
了	O
；	O
我	O
却	O
只	O
装	O
作	O
不	O
知	O
道	O
，	O
一	O
任	O
他	O
们	O
光	O
着	O
头	O
皮	O
，	O
和	O
许	O
多	O
辫	O
子	O
一	O
齐	O
上	O
讲	O
堂	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
然	O
而	O
这	O
剪	O
辫	O
病	O
传	O
染	O
了	O
；	O
第	O
三	O
天	O
，	O
师	B-ORG
范	I-ORG
学	I-ORG
堂	I-ORG
的	O
学	O
生	O
 	O
忽	O
然	O
也	O
剪	O
下	O
了	O
六	O
条	O
辫	O
子	O
，	O
晚	O
上	O
便	O
开	O
除	O
了	O
六	O
个	O
学	O
生	O
。	O
这	O
六	O
 	O
个	O
人	O
，	O
留	O
校	O
不	O
能	O
，	O
回	O
家	O
不	O
得	O
，	O
一	O
直	O
挨	O
到	O
第	O
一	O
个	O
双	B-EVENT
十	I-EVENT
节	I-EVENT
之	O
 	O
后	O
又	O
一	O
个	O
多	O
月	O
，	O
才	O
消	O
去	O
了	O
犯	O
罪	O
的	O
火	O
烙	O
印	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
呢	O
？	O
也	O
一	O
样	O
，	O
只	O
是	O
元	O
年	O
冬	O
天	O
到	O
北	B-GPE
京	I-GPE
，	O
还	O
被	O
人	O
骂	O
 	O
过	O
几	O
次	O
，	O
后	O
来	O
骂	O
我	O
的	O
人	O
也	O
被	O
警	O
察	O
剪	O
去	O
了	O
辫	O
子	O
，	O
我	O
就	O
不	O
再	O
 	O
被	O
人	O
辱	O
骂	O
了	O
；	O
但	O
我	O
没	O
有	O
到	O
乡	O
间	O
去	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
X	O
显	O
出	O
非	O
常	O
得	O
意	O
模	O
样	O
，	O
忽	O
而	O
又	O
沉	O
下	O
脸	O
来	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
现	O
在	O
你	O
们	O
这	O
些	O
理	O
想	O
家	O
，	O
又	O
在	O
那	O
里	O
嚷	O
什	O
么	O
女	O
子	O
剪	O
发	O
 	O
了	O
，	O
又	O
要	O
造	O
出	O
许	O
多	O
毫	O
无	O
所	O
得	O
而	O
痛	O
苦	O
的	O
人	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
现	O
在	O
不	O
是	O
已	O
经	O
有	O
剪	O
掉	O
头	O
发	O
的	O
女	O
人	O
，	O
因	O
此	O
考	O
不	O
进	O
学	O
 	O
校	O
去	O
，	O
或	O
者	O
被	O
学	O
校	O
除	O
了	O
名	O
么	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
改	O
革	O
么	O
，	O
武	O
器	O
在	O
那	O
里	O
？	O
工	O
读	O
么	O
，	O
工	O
厂	O
在	O
那	O
里	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
仍	O
然	O
留	O
起	O
，	O
嫁	O
给	O
人	O
家	O
做	O
媳	O
妇	O
去	O
：	O
忘	O
却	O
了	O
一	O
切	O
还	O
是	O
 	O
幸	O
福	O
，	O
倘	O
使	O
伊	O
记	O
着	O
些	O
平	O
等	O
自	O
由	O
的	O
话	O
，	O
便	O
要	O
苦	O
痛	O
一	O
生	O
世	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
要	O
借	O
了	O
阿	B-PER
尔	I-PER
志	I-PER
跋	I-PER
绥	I-PER
夫	I-PER
的	O
话	O
问	O
你	O
们	O
：	O
你	O
们	O
将	O
黄	O
金	O
 	O
时	O
代	O
的	O
出	O
现	O
豫	O
约	O
给	O
这	O
些	O
人	O
们	O
的	O
子	O
孙	O
了	O
，	O
但	O
有	O
什	O
么	O
给	O
这	O
些	O
 	O
人	O
们	O
自	O
己	O
呢	O
?	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
阿	O
，	O
造	O
物	O
的	O
皮	O
鞭	O
没	O
有	O
到	O
中	B-GPE
国	I-GPE
的	O
脊	O
梁	O
上	O
时	O
，	O
中	B-GPE
国	I-GPE
便	O
 	O
永	O
远	O
是	O
这	O
一	O
样	O
的	O
中	B-GPE
国	I-GPE
，	O
决	O
不	O
肯	O
自	O
己	O
改	O
变	O
一	O
支	O
毫	O
毛	O
！	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
们	O
的	O
嘴	O
里	O
既	O
然	O
并	O
无	O
毒	O
牙	O
，	O
何	O
以	O
偏	O
要	O
在	O
额	O
上	O
帖	O
起	O
 	O
‘	O
蝮	O
蛇	O
’	O
两	O
个	O
大	O
字	O
，	O
引	O
乞	O
丐	O
来	O
打	O
杀	O
？	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
N	O
愈	O
说	O
愈	O
离	O
奇	O
了	O
，	O
但	O
一	O
见	O
到	O
我	O
不	O
很	O
愿	O
听	O
的	O
神	O
情	O
，	O
便	O
 	O
立	O
刻	O
闭	O
了	O
口	O
，	O
站	O
起	O
来	O
取	O
帽	O
子	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
说	O
，	O
“	O
回	O
去	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
他	O
答	O
道	O
，	O
“	O
是	O
的	O
，	O
天	O
要	O
下	O
雨	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
默	O
默	O
的	O
送	O
他	O
到	O
门	O
口	O
。	O
 	O

 	O
 	O
他	O
戴	O
上	O
帽	O
子	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
再	O
见	O
！	O
请	O
你	O
恕	O
我	O
打	O
搅	O
，	O
好	O
在	O
明	O
天	O
便	O
不	O
是	O
双	O
十	O
节	O
，	O
 	O
我	O
们	O
统	O
可	O
以	O
忘	O
却	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
九	O
二	O
〇	O
年	O
十	O
月	O
。	O

风	O
波	O
 	O

 	O
 	O
临	O
河	O
的	O
土	O
场	O
上	O
，	O
太	O
阳	O
渐	O
渐	O
的	O
收	O
了	O
他	O
通	O
黄	O
的	O
光	O
线	O
了	O
。	O
 	O
场	O
边	O
靠	O
河	O
的	O
乌	O
桕	O
树	O
叶	O
，	O
干	O
巴	O
巴	O
的	O
才	O
喘	O
过	O
气	O
来	O
，	O
几	O
个	O
花	O
脚	O
 	O
蚊	O
子	O
在	O
下	O
面	O
哼	O
着	O
飞	O
舞	O
。	O
面	O
河	O
的	O
农	O
家	O
的	O
烟	O
突	O
里	O
，	O
逐	O
渐	O
减	O
少	O
 	O
了	O
炊	O
烟	O
，	O
女	O
人	O
孩	O
子	O
们	O
都	O
在	O
自	O
己	O
门	O
口	O
的	O
土	O
场	O
上	O
波	O
些	O
水	O
，	O
放	O
 	O
下	O
小	O
桌	O
子	O
和	O
矮	O
凳	O
；	O
人	O
知	O
道	O
，	O
这	O
已	O
经	O
是	O
晚	O
饭	O
的	O
时	O
候	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
老	O
人	O
男	O
人	O
坐	O
在	O
矮	O
発	O
上	O
，	O
摇	O
着	O
大	O
芭	O
蕉	O
扇	O
闲	O
谈	O
，	O
孩	O
子	O
飞	O
 	O
也	O
似	O
的	O
跑	O
，	O
或	O
者	O
蹲	O
在	O
乌	O
桕	O
树	O
下	O
赌	O
玩	O
石	O
子	O
。	O
女	O
人	O
端	O
出	O
乌	O
黑	O
 	O
的	O
蒸	O
干	O
菜	O
和	O
松	O
花	O
黄	O
的	O
米	O
饭	O
，	O
热	O
蓬	O
蓬	O
冒	O
烟	O
。	O
河	O
里	O
驶	O
过	O
文	O
人	O
 	O
的	O
酒	O
船	O
，	O
文	O
豪	O
见	O
了	O
，	O
大	O
发	O
诗	O
兴	O
，	O
说	O
，	O
“	O
无	O
思	O
无	O
虑	O
，	O
这	O
真	O
 	O
是	O
田	O
家	O
乐	O
呵	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
但	O
文	O
豪	O
的	O
话	O
有	O
些	O
不	O
合	O
事	O
实	O
，	O
就	O
因	O
为	O
他	O
们	O
没	O
有	O
听	O
到	O
九	B-PER
 	I-PER
斤	I-PER
老	I-PER
太	I-PER
的	O
话	O
。	O
这	O
时	O
候	O
，	O
九	B-PER
斤	I-PER
老	I-PER
太	I-PER
正	O
在	O
大	O
怒	O
，	O
拿	O
破	O
芭	O
蕉	O
扇	O
 	O
敲	O
着	O
凳	O
脚	O
说	O
：	O

 	O
 	O
伊	O
的	O
曾	O
孙	O
女	O
儿	O
六	B-PER
斤	I-PER
捏	O
着	O
一	O
把	O
豆	O
，	O
正	O
从	O
对	O
面	O
跑	O
来	O
，	O
见	O
这	O
 	O
惰	O
形	O
，	O
便	O
直	O
奔	O
河	O
边	O
，	O
藏	O
在	O
乌	O
桕	O
树	O
后	O
，	O
伸	O
出	O
双	O
丫	O
角	O
的	O
小	O
头	O
，	O
 	O
大	O
声	O
说	O
，	O
“	O
这	O
老	O
不	O
死	O
的	O
！	O
”	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
活	O
到	O
七	O
十	O
九	O
岁	O
了	O
，	O
活	O
够	O
了	O
，	O
不	O
愿	O
意	O
眼	O
见	O
这	O
些	O
 	O
败	O
家	O
相	O
，	O
—	O
—	O
还	O
是	O
死	O
的	O
好	O
。	O
立	O
刻	O
就	O
要	O
吃	O
饭	O
了	O
，	O
还	O
吃	O
炒	O
豆	O
 	O
子	O
，	O
吃	O
穷	O
了	O
一	O
家	O
子	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O

我	O
那	O
时	O
并	O
不	O
知	O
道	O
这	O
所	O
谓	O
猹	O
的	O
是	O
怎	O
么	O
一	O
件	O
东	O
西	O
—	O
—	O
便	O
是	O
 	O
现	O
在	O
也	O
没	O
有	O
知	O
道	O
—	O
—	O
只	O
是	O
无	O
端	O
的	O
觉	O
得	O
状	O
如	O
小	O
狗	O
而	O
很	O
凶	O
猛	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
他	O
不	O
咬	O
人	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
有	O
胡	O
叉	O
呢	O
。	O
走	O
到	O
了	O
，	O
看	O
见	O
猹	O
了	O
，	O
你	O
便	O
刺	O
。	O
这	O
畜	O
生	O
 	O
很	O
伶	O
俐	O
，	O
倒	O
向	O
你	O
奔	O
来	O
，	O
反	O
从	O
胯	O
下	O
窜	O
了	O
。	O
他	O
的	O
皮	O
毛	O
是	O
油	O
一	O
 	O
般	O
的	O
滑	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
素	O
不	O
知	O
道	O
天	O
下	O
有	O
这	O
许	O
多	O
新	O
鲜	O
事	O
：	O
海	O
边	O
有	O
如	O
许	O
五	O
色	O
 	O
的	O
贝	O
壳	O
；	O
西	O
瓜	O
有	O
这	O
样	O
危	O
险	O
的	O
经	O
历	O
，	O
我	O
先	O
前	O
单	O
知	O
道	O
他	O
在	O
水	O
 	O
果	O
店	O
里	O
出	O
卖	O
罢	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
们	O
沙	O
地	O
里	O
，	O
潮	O
汛	O
要	O
来	O
的	O
时	O
候	O
，	O
就	O
有	O
许	O
多	O
跳	O
鱼	O
儿	O
 	O
只	O
是	O
跳	O
，	O
都	O
有	O
青	O
蛙	O
似	O
的	O
两	O
个	O
脚	O
…	O
…	O
”	O

 	O
 	O
阿	O
！	O
闰	B-PER
土	I-PER
的	O
心	O
里	O
有	O
无	O
穷	O
无	O
尽	O
的	O
希	O
奇	O
的	O
事	O
，	O
都	O
是	O
我	O
往	O
 	O
常	O
的	O
朋	O
友	O
所	O
不	O
知	O
道	O
的	O
。	O
他	O
们	O
不	O
知	O
道	O
一	O
些	O
事	O
，	O
闰	B-PER
土	I-PER
在	O
海	O
边	O
 	O
时	O
，	O
他	O
们	O
都	O
和	O
我	O
一	O
样	O
只	O
看	O
见	O
院	O
子	O
里	O
高	O
墙	O
上	O
的	O
四	O
角	O
的	O
天	O
空	O
。	O
 	O

 	O
 	O
可	O
惜	O
正	O
月	O
过	O
去	O
了	O
，	O
闰	B-PER
土	I-PER
须	O
回	O
家	O
里	O
去	O
，	O
我	O
急	O
得	O
大	O
哭	O
，	O
 	O
他	O
也	O
躲	O
到	O
厨	O
房	O
里	O
，	O
哭	O
着	O
不	O
肯	O
出	O
门	O
，	O
但	O
终	O
于	O
被	O
他	O
父	O
亲	O
带	O
走	O
 	O
了	O
。	O
他	O
后	O
来	O
还	O
托	O
他	O
的	O
父	O
亲	O
带	O
给	O
我	O
一	O
包	O
贝	O
壳	O
和	O
几	O
支	O
很	O
好	O
看	O
 	O
的	O
鸟	O
毛	O
，	O
我	O
也	O
曾	O
送	O
他	O
一	O
两	O
次	O
东	O
西	O
，	O
但	O
从	O
此	O
没	O
有	O
再	O
见	O
面	O
。	O
 	O

 	O
 	O
现	O
在	O
我	O
的	O
母	O
亲	O
提	O
起	O
了	O
他	O
，	O
我	O
这	O
儿	O
时	O
的	O
记	O
忆	O
，	O
忽	O
而	O
全	O
 	O
都	O
闪	O
电	O
似	O
的	O
苏	O
生	O
过	O
来	O
，	O
似	O
乎	O
看	O
到	O
了	O
我	O
的	O
美	O
丽	O
的	O
故	O
乡	O
了	O
。	O
 	O
我	O
应	O
声	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
这	O
好	O
极	O
！	O
他	O
，	O
一	O
一	O
怎	O
样	O
？	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
他	O
？	O
…	O
…	O
他	O
景	O
况	O
也	O
很	O
不	O
如	O
意	O
…	O
…	O
”	O
母	O
亲	O
说	O
着	O
，	O
便	O
 	O
向	O
房	O
外	O
看	O
，	O
“	O
这	O
些	O
人	O
又	O
来	O
了	O
。	O
说	O
是	O
买	O
木	O
器	O
，	O
顺	O
手	O
也	O
就	O
随	O
 	O
便	O
拿	O
走	O
的	O
，	O
我	O
得	O
去	O
看	O
看	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
母	O
亲	O
站	O
起	O
身	O
，	O
出	O
去	O
了	O
。	O
门	O
外	O
有	O
几	O
个	O
女	O
人	O
的	O
声	O
音	O
。	O
我	O
 	O
便	O
招	O
宏	B-PER
儿	I-PER
走	O
近	O
面	O
前	O
，	O
和	O
他	O
闲	O
话	O
：	O
问	O
他	O
可	O
会	O
写	O
字	O
，	O
可	O
愿	O
意	O
 	O
出	O
门	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
们	O
坐	O
火	O
车	O
去	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
们	O
坐	O
火	O
车	O
去	O
。	O
”	O

 	O
 	O
 	O
“	O
船	O
呢	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
先	O
坐	O
船	O
，	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
哈	O
！	O
这	O
模	O
样	O
了	O
！	O
胡	O
子	O
这	O
么	O
长	O
了	O
！	O
”	O
 	O
一	O
种	O
尖	O
利	O
的	O
怪	O
 	O
声	O
突	O
然	O
大	O
叫	O
起	O
来	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
吃	O
了	O
一	O
吓	O
，	O
赶	O
忙	O
抬	O
起	O
头	O
，	O
却	O
见	O
一	O
个	O
凸	O
颧	O
骨	O
，	O
薄	O
嘴	O
 	O
唇	O
，	O
五	O
十	O
岁	O
上	O
下	O
的	O
女	O
人	O
站	O
在	O
我	O
面	O
前	O
，	O
两	O
手	O
搭	O
在	O
髀	O
间	O
，	O
没	O
有	O
 	O
系	O
裙	O
，	O
张	O
着	O
两	O
脚	O
，	O
正	O
像	O
一	O
个	O
画	O
图	O
仪	O
器	O
里	O
细	O
脚	O
伶	O
订	O
的	O
圆	O
规	O
。	O
 	O
我	O
愕	O
然	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
不	O
认	O
识	O
了	O
么	O
？	O
我	O
还	O
抱	O
过	O
你	O
咧	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
愈	O
加	O
愕	O
然	O
了	O
。	O
幸	O
而	O
我	O
的	O
母	O
亲	O
也	O
就	O
进	O
来	O
，	O
从	O
旁	O
说	O
：	O
 	O
“	O
他	O
多	O
年	O
出	O
门	O
，	O
统	O
忘	O
却	O
了	O
。	O
你	O
该	O
记	O
得	O
罢	O
，	O
”	O
便	O
向	O
着	O
 	O
我	O
说	O
，	O
“	O
这	O
是	O
斜	O
对	O
门	O
的	O
杨	B-PER
二	I-PER
嫂	I-PER
，	O
…	O
…	O
开	O
豆	O
腐	O
店	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
哦	O
，	O
我	O
记	O
得	O
了	O
。	O
我	O
孩	O
子	O
时	O
候	O
，	O
在	O
斜	O
对	O
门	O
的	O
豆	O
腐	O
店	O
 	O
里	O
确	O
乎	O
终	O
日	O
坐	O
着	O
一	O
个	O
杨	B-PER
二	I-PER
嫂	I-PER
，	O
人	O
都	O
叫	O
伊	O
“	O
豆	B-PER
腐	I-PER
西	I-PER
施	I-PER
”	O
。	O
 	O
但	O
是	O
擦	O
着	O
白	O
粉	O
，	O
颧	O
骨	O
没	O
有	O
这	O
么	O
高	O
，	O
嘴	O
唇	O
也	O
没	O
有	O
这	O
么	O
薄	O
，	O
 	O
而	O
且	O
终	O
日	O
坐	O
着	O
，	O
我	O
也	O
从	O
没	O
有	O
见	O
过	O
这	O
圆	O
规	O
式	O
的	O
姿	O
势	O
。	O
那	O
时	O
 	O
人	O
说	O
：	O
因	O
为	O
伊	O
，	O
这	O
豆	O
腐	O
店	O
的	O
买	O
卖	O
非	O
常	O
好	O
。	O
但	O
这	O
大	O
约	O
因	O
为	O
 	O
年	O
龄	O
的	O
关	O
系	O
，	O
我	O
却	O
并	O
未	O
蒙	O
着	O
一	O
毫	O
感	O
化	O
，	O
所	O
以	O
竟	O
完	O
全	O
忘	O
却	O
 	O
了	O
。	O
然	O
而	O
圆	O
规	O
很	O
不	O
平	O
，	O
显	O
出	O
鄙	O
夷	O
的	O
神	O
色	O
，	O
仿	O
佛	O
嗤	O
笑	O
法	B-NORP
国	I-NORP

人	O
不	O
知	O
道	O
拿	B-PER
破	I-PER
仑	I-PER
，	O
美	B-NORP
国	I-NORP
人	O
不	O
知	O
道	O
华	B-PER
盛	I-PER
顿	I-PER
似	O
的	O
，	O
冷	O
笑	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
忘	O
了	O
？	O
这	O
真	O
是	O
贵	O
人	O
眼	O
高	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
有	O
这	O
事	O
…	O
…	O
我	O
…	O
…	O
”	O
我	O
惶	O
恐	O
着	O
，	O
站	O
起	O
来	O
说	O
。	O
 	O
“	O
那	O
么	O
，	O
我	O
对	O
你	O
说	O
。	O
迅	B-PER
哥	I-PER
儿	I-PER
，	O
你	O
阔	O
了	O
，	O
搬	O
动	O
又	O
笨	O
 	O
重	O
，	O
你	O
还	O
要	O
什	O
么	O
这	O
些	O
破	O
烂	O
木	O
器	O
，	O
让	O
我	O
拿	O
去	O
罢	O
。	O
我	O
们	O
小	O
户	O
 	O
人	O
家	O
，	O
用	O
得	O
着	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
并	O
没	O
有	O
阔	O
哩	O
。	O
我	O
须	O
卖	O
了	O
这	O
些	O
，	O
再	O
去	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
阿	O
呀	O
呀	O
，	O
你	O
放	O
了	O
道	O
台	O
了	O
，	O
还	O
说	O
不	O
阔	O
？	O
你	O
现	O
在	O
有	O
 	O
三	O
房	O
姨	O
太	O
太	O
；	O
出	O
门	O
便	O
是	O
八	O
抬	O
的	O
大	O
轿	O
，	O
还	O
说	O
不	O
阔	O
？	O
吓	O
，	O
 	O
什	O
么	O
都	O
瞒	O
不	O
过	O
我	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
知	O
道	O
无	O
话	O
可	O
说	O
了	O
，	O
便	O
闭	O
了	O
口	O
，	O
默	O
默	O
的	O
站	O
着	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
阿	O
呀	O
阿	O
呀	O
，	O
真	O
是	O
愈	O
有	O
钱	O
，	O
便	O
愈	O
是	O
一	O
毫	O
不	O
肯	O
放	O
松	O
，	O
 	O
愈	O
是	O
一	O
毫	O
不	O
肯	O
放	O
松	O
，	O
便	O
愈	O
有	O
钱	O
…	O
…	O
”	O
圆	O
规	O
一	O
面	O
愤	O
愤	O
的	O
回	O
 	O
转	O
身	O
，	O
一	O
面	O
絮	O
絮	O
的	O
说	O
，	O
慢	O
慢	O
向	O
外	O
走	O
，	O
顺	O
便	O
将	O
我	O
母	O
亲	O
的	O
一	O
 	O
副	O
手	O
套	O
塞	O
在	O
裤	O
腰	O
里	O
，	O
出	O
去	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
此	O
后	O
又	O
有	O
近	O
处	O
的	O
本	O
家	O
和	O
亲	O
戚	O
来	O
访	O
问	O
我	O
。	O
我	O
一	O
面	O
应	O
 	O
酬	O
，	O
偷	O
空	O
便	O
收	O
拾	O
些	O
行	O
李	O
，	O
这	O
样	O
的	O
过	O
了	O
三	O
四	O
天	O
。	O
 	O

 	O
 	O
一	O
日	O
是	O
天	O
气	O
很	O
冷	O
的	O
午	O
后	O
，	O
我	O
吃	O
过	O
午	O
饭	O
，	O
坐	O
着	O
喝	O
茶	O
，	O
 	O
觉	O
得	O
外	O
面	O
有	O
人	O
进	O
来	O
了	O
，	O
便	O
回	O
头	O
去	O
看	O
。	O
我	O
看	O
时	O
，	O
不	O
由	O
的	O
非	O
常	O
出	O
惊	O
，	O
慌	O
忙	O
站	O
起	O
身	O
，	O
迎	O
着	O
走	O
去	O
。	O
 	O

 	O
 	O
这	O
来	O
的	O
便	O
是	O
闰	B-PER
土	I-PER
。	O

这	O
是	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
赛	O
神	O
的	O
晚	O
上	O
。	O
这	O
晚	O
上	O
照	O
例	O
有	O
一	O
台	O
戏	O
，	O
戏	O
台	O
 	O
左	O
近	O
，	O
也	O
照	O
例	O
有	O
许	O
多	O
的	O
赌	O
摊	O
。	O
做	O
戏	O
的	O
锣	O
鼓	O
，	O
在	O
阿	B-PER
Q	O
耳	O
朵	O
里	O
 	O
仿	O
佛	O
在	O
十	O
里	O
之	O
外	O
；	O
他	O
只	O
听	O
得	O
桩	O
家	O
的	O
歌	O
唱	O
了	O
。	O
他	O
赢	O
而	O
又	O
赢	O
，	O

 	O
 	O
铜	O
钱	O
变	O
成	O
角	O
洋	O
，	O
角	O
洋	O
变	O
成	O
大	O
洋	O
，	O
大	O
洋	O
又	O
成	O
了	O
叠	O
。	O
他	O
兴	O
高	O
采	O
 	O
烈	O
得	O
非	O
常	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
天	O
门	O
两	O
块	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
不	O
知	O
道	O
谁	O
和	O
谁	O
为	O
什	O
么	O
打	O
起	O
架	O
来	O
了	O
。	O
骂	O
声	O
打	O
声	O
脚	O
步	O
 	O
声	O
，	O
昏	O
头	O
昏	O
脑	O
的	O
一	O
大	O
阵	O
，	O
他	O
才	O
爬	O
起	O
来	O
，	O
赌	O
摊	O
不	O
见	O
了	O
，	O
人	O
 	O
们	O
也	O
不	O
见	O
了	O
，	O
身	O
上	O
有	O
几	O
处	O
很	O
似	O
乎	O
有	O
些	O
痛	O
，	O
似	O
乎	O
也	O
挨	O
了	O
几	O
 	O
拳	O
几	O
脚	O
似	O
的	O
，	O
几	O
个	O
人	O
诧	O
异	O
的	O
对	O
他	O
看	O
。	O
他	O
如	O
有	O
所	O
失	O
的	O
走	O
进	O
 	O
土	B-LOC
谷	I-LOC
祠	I-LOC
，	O
定	O
一	O
定	O
神	O
，	O
知	O
道	O
他	O
的	O
一	O
堆	O
洋	O
钱	O
不	O
见	O
了	O
。	O
赶	O
赛	B-EVENT
会	I-EVENT
 	O
的	O
赌	O
摊	O
多	O
不	O
是	O
本	O
村	O
人	O
，	O
还	O
到	O
那	O
里	O
去	O
寻	O
根	O
柢	O
呢	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
很	O
白	O
很	O
亮	O
的	O
一	O
堆	O
洋	O
钱	O
！	O
而	O
且	O
是	O
他	O
的	O
一	O
现	O
在	O
不	O
见	O
 	O
了	O
！	O
说	O
是	O
算	O
被	O
儿	O
子	O
拿	O
去	O
了	O
罢	O
，	O
总	O
还	O
是	O
忽	O
忽	O
不	O
乐	O
；	O
说	O
自	O
己	O
 	O
是	O
虫	O
豸	O
罢	O
，	O
也	O
还	O
是	O
忽	O
忽	O
不	O
乐	O
：	O
他	O
这	O
回	O
才	O
有	O
些	O
感	O
到	O
失	O
败	O
的	O
 	O
苦	O
痛	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
但	O
他	O
立	O
刻	O
转	O
败	O
为	O
胜	O
了	O
。	O
他	O
擎	O
起	O
右	O
手	O
，	O
用	O
力	O
的	O
在	O
自	O
 	O
己	O
脸	O
上	O
连	O
打	O
了	O
两	O
个	O
嘴	O
巴	O
，	O
热	O
剌	O
剌	O
的	O
有	O
些	O
痛	O
；	O
打	O
完	O
之	O
后	O
，	O
 	O
便	O
心	O
平	O
气	O
和	O
起	O
来	O
，	O
似	O
乎	O
打	O
的	O
是	O
自	O
己	O
，	O
被	O
打	O
的	O
是	O
别	O
一	O
个	O
自	O
 	O
己	O
，	O
不	O
久	O
也	O
就	O
仿	O
佛	O
是	O
自	O
己	O
打	O
了	O
别	O
个	O
一	O
般	O
，	O
—	O
—	O
虽	O
然	O
还	O
有	O
 	O
些	O
热	O
剌	O
剌	O
，	O
一	O
一	O
心	O
满	O
意	O
足	O
的	O
得	O
胜	O
的	O
躺	O
下	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
睡	O
着	O
了	O
。	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
第	O
三	O
章	O
续	O
优	O
胜	O
记	O
略	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
然	O
而	O
阿	B-PER
Q	O
虽	O
然	O
常	O
优	O
胜	O
，	O
却	O
直	O
待	O
蒙	B-PER
赵	I-PER
太	I-PER
爷	I-PER
打	O
他	O
嘴	O
巴	O
之	O
 	O
后	O
，	O
这	O
才	O
出	O
了	O
名	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
付	O
过	O
地	O
保	O
二	O
百	O
文	O
酒	O
钱	O
，	O
愤	O
愤	O
的	O
躺	O
下	O
了	O
，	O
后	O
来	O
想	O
：	O
 	O

 	O
 	O
“	O
现	O
在	O
的	O
世	O
界	O
太	O
不	O
成	O
话	O
，	O
儿	O
子	O
打	O
老	O
子	O
…	O
…	O
”	O
于	O
是	O
忽	O
而	O
想	O
 	O
到	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
的	O
威	O
风	O
，	O
而	O
现	O
在	O
是	O
他	O
的	O
儿	O
子	O
了	O
，	O
便	O
自	O
己	O
也	O
渐	O
渐	O
 	O
的	O
得	O
意	O
起	O
来	O
，	O
爬	O
起	O
身	O
，	O
唱	O
着	O
《	O
小	B-ART
孤	I-ART
孀	I-ART
上	I-ART
坟	I-ART
》	O
到	O
酒	O
店	O
去	O
。	O
 	O
这	O
时	O
候	O
，	O
他	O
又	O
觉	O
得	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
局	O
人	O
一	O
等	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
说	O
也	O
奇	O
怪	O
，	O
从	O
此	O
之	O
后	O
，	O
果	O
然	O
大	O
家	O
也	O
仿	O
佛	O
格	O
外	O
尊	O
敬	O
 	O
他	O
。	O
这	O
在	O
阿	O
或	O
者	O
以	O
为	O
因	O
为	O
他	O
是	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
的	O
父	O
亲	O
，	O
而	O
其	O
 	O
实	O
也	O
不	O
然	O
。	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
通	O
例	O
，	O
倘	O
如	O
阿	B-PER
七	I-PER
打	O
阿	B-PER
八	I-PER
，	O
或	O
者	O
李	B-PER
四	I-PER
打	O
张	B-PER
 	I-PER
二	I-PER
，	O
向	O
来	O
本	O
不	O
算	O
一	O
'	O
件	O
事	O
，	O
必	O
须	O
与	O
一	O
'	O
位	O
名	O
人	O
如	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
者	O
相	O
 	O
关	O
，	O
这	O
才	O
载	O
上	O
他	O
们	O
的	O
口	O
碑	O
。	O
一	O
上	O
口	O
碑	O
，	O
则	O
打	O
的	O
既	O
有	O
名	O
，	O
 	O
被	O
打	O
的	O
也	O
就	O
托	O
庇	O
有	O
了	O
名	O
。	O
至	O
于	O
错	O
在	O
阿	B-PER
Q	O
,	O
那	O
自	O
然	O
是	O
不	O
必	O
 	O
说	O
。	O
所	O
以	O
者	O
何	O
？	O
就	O
因	O
为	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
是	O
不	O
会	O
错	O
的	O
。	O
但	O
他	O
既	O
然	O
 	O
错	O
，	O
为	O
什	O
么	O
大	O
家	O
又	O
仿	O
佛	O
格	O
外	O
尊	O
敬	O
他	O
呢	O
？	O
这	O
可	O
难	O
解	O
，	O
穿	O
凿	O
 	O
起	O
来	O
说	O
，	O
或	O
者	O
因	O
为	O
阿	B-PER
Q	O
说	O
是	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
的	O
本	O
家	O
，	O
虽	O
然	O
挨	O
了	O
打	O
，	O
 	O
大	O
家	O
也	O
还	O
怕	O
有	O
些	O
真	O
，	O
总	O
不	O
如	O
尊	O
敬	O
一	O
些	O
稳	O
当	O
。	O
否	O
则	O
，	O
也	O
如	O
 	O

 	O
 	O
孔	O
庙	O
里	O
的	O
太	O
牢	O
一	O
般	O
，	O
虽	O
然	O
与	O
猪	O
羊	O
一	O
样	O
，	O
同	O
是	O
畜	O
生	O
，	O
但	O
既	O
 	O
经	O
圣	B-PER
人	I-PER
下	O
箸	O
，	O
先	O
儒	O
们	O
便	O
不	O
敢	O
妄	O
动	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
此	O
后	O
倒	O
得	O
意	O
了	O
许	O
多	O
年	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
有	O
一	O
年	O
的	O
春	O
天	O
，	O
他	O
醉	O
醺	O
醺	O
的	O
在	O
街	O
上	O
走	O
，	O
在	O
墙	O
根	O
的	O
曰	O
 	O
光	O
下	O
，	O
看	O
见	O
王	B-PER
胡	I-PER
在	O
那	O
里	O
赤	O
着	O
膊	O
捉	O
虱	O
子	O
，	O
他	O
忽	O
然	O
觉	O
得	O
身	O
上	O
 	O
也	O
痒	O
起	O
来	O
了	O
。	O
这	O
王	B-PER
胡	I-PER
，	O
又	O
癞	O
又	O
胡	O
，	O
别	O
人	O
都	O
叫	O
他	O
王	B-PER
癞	I-PER
胡	I-PER
，	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
却	O
删	O
去	O
了	O
一	O
个	O
癞	O
字	O
，	O
然	O
而	O
非	O
常	O
渺	O
视	O
他	O
。	O
阿	B-PER
Q	O
的	O
意	O
思	O
，	O
 	O
以	O
为	O
癞	O
是	O
不	O
足	O
为	O
奇	O
的	O
，	O
只	O
有	O
这	O
一	O
部	O
络	O
腮	O
胡	O
子	O
，	O
实	O
在	O
太	O
新	O
 	O
奇	O
，	O
令	O
人	O
看	O
不	O
上	O
眼	O
。	O
他	O
于	O
是	O
并	O
排	O
坐	O
下	O
去	O
了	O
。	O
倘	O
是	O
别	O
的	O
闲	O
 	O
人	O
们	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
本	O
不	O
敢	O
大	O
意	O
坐	O
下	O
去	O
。	O
但	O
这	O
王	B-PER
胡	I-PER
旁	O
边	O
，	O
他	O
有	O
什	O
么	O
 	O
怕	O
呢	O
？	O
老	O
实	O
说	O
：	O
他	O
肯	O
坐	O
下	O
去	O
，	O
简	O
直	O
还	O
是	O
抬	O
举	O
他	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
也	O
脱	O
下	O
破	O
夹	O
祆	O
来	O
，	O
翻	O
检	O
了	O
一	O
回	O
，	O
不	O
知	O
道	O
因	O
为	O
新	O
 	O
洗	O
呢	O
还	O
是	O
因	O
为	O
粗	O
心	O
，	O
许	O
多	O
工	O
夫	O
，	O
只	O
捉	O
到	O
三	O
四	O
个	O
。	O
他	O
看	O
那	O
 	O
王	B-PER
胡	I-PER
，	O
却	O
是	O
一	O
个	O
又	O
一	O
个	O
，	O
两	O
个	O
又	O
三	O
个	O
，	O
只	O
放	O
在	O
嘴	O
里	O
毕	O
毕	O
 	O
剥	O
剥	O
的	O
响	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
最	O
初	O
是	O
失	O
望	O
，	O
后	O
来	O
却	O
不	O
平	O
了	O
：	O
看	O
不	O
上	O
眼	O
的	O
王	B-PER
胡	I-PER
 	O
尚	O
且	O
那	O
么	O
多	O
，	O
自	O
己	O
倒	O
反	O
这	O
样	O
少	O
，	O
这	O
是	O
怎	O
样	O
的	O
大	O
失	O
体	O
统	O
的	O
 	O
事	O
呵	O
！	O
他	O
很	O
想	O
寻	O
一	O
两	O
个	O
大	O
的	O
，	O
然	O
而	O
竟	O
没	O
有	O
，	O
好	O
容	O
易	O
才	O
捉	O
 	O
到	O
一	O
个	O
中	O
的	O
，	O
恨	O
恨	O
的	O
塞	O
在	O
厚	O
嘴	O
唇	O
里	O
，	O
狠	O
命	O
一	O
咬	O
，	O
劈	O
的	O
一	O

 	O
声	O
，	O
又	O
不	O
及	O
王	B-PER
胡	I-PER
的	O
响	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
他	O
癞	O
疮	O
疤	O
块	O
块	O
通	O
红	O
了	O
，	O
将	O
衣	O
服	O
摔	O
在	O
地	O
上	O
，	O
吐	O
一	O
口	O
唾	O
 	O
沫	O
，	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
这	O
毛	O
虫	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
癞	O
皮	O
狗	O
，	O
你	O
骂	O
谁	O
？	O
 	O
”	O
王	B-PER
胡	I-PER
轻	O
蔑	O
的	O
抬	O
起	O
眼	O
来	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
近	O
来	O
虽	O
然	O
比	O
较	O
的	O
受	O
人	O
尊	O
敬	O
，	O
自	O
己	O
也	O
更	O
高	O
傲	O
些	O
，	O
 	O
但	O
和	O
那	O
些	O
打	O
惯	O
的	O
闲	O
人	O
们	O
见	O
面	O
还	O
胆	O
怯	O
，	O
独	O
有	O
这	O
回	O
却	O
非	O
常	O
武	O
 	O
勇	O
了	O
。	O
这	O
样	O
满	O
脸	O
胡	O
子	O
的	O
东	O
西	O
，	O
也	O
敢	O
出	O
言	O
无	O
状	O
么	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O

阿	B-PER
Q	O
仿	O
佛	O
文	O
童	O
落	O
第	O
似	O
的	O
觉	O
得	O
很	O
冤	O
屈	O
，	O
他	O
慢	O
慢	O
走	O
近	O
园	O
 	O
门	O
去	O
，	O
忽	O
而	O
非	O
常	O
惊	O
喜	O
了	O
，	O
这	O
分	O
明	O
是	O
一	O
畦	O
老	O
萝	O
卜	O
。	O
他	O
于	O
是	O
 	O
蹲	O
下	O
便	O
拔	O
，	O
而	O
门	O
口	O
突	O
然	O
伸	O
出	O
一	O
个	O
很	O
圆	O
的	O
头	O
来	O
，	O
又	O
即	O
缩	O
回	O
 	O
去	O
了	O
，	O
这	O
分	O
明	O
是	O
小	O
尼	O
姑	O
。	O
小	O
尼	O
姑	O
之	O
流	O
是	O
阿	B-PER
Q	O
本	O
来	O
视	O
若	O
草	O
芥	O
 	O
的	O
，	O
但	O
世	O
事	O
须	O
“	O
退	O
一	O
步	O
想	O
”	O
，	O
所	O
以	O
他	O
便	O
赶	O
紧	O
拔	O
起	O
四	O
个	O
萝	O
 	O
卜	O
，	O
拧	O
下	O
青	O
叶	O
，	O
兜	O
在	O
大	O
襟	O
里	O
。	O
然	O
而	O
老	O
尼	O
姑	O
已	O
经	O
出	O
来	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
阿	O
弥	O
陀	O
佛	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
，	O
你	O
怎	O
么	O
跳	O
进	O
园	O
里	O
来	O
偷	O
萝	O
 	O
卜	O
！	O
…	O
…	O
阿	O
呀	O
，	O
罪	O
过	O
呵	O
，	O
阿	O
唷	O
，	O
阿	O
弥	O
陀	O
佛	O
！	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
什	O
么	O
时	O
候	O
跳	O
进	O
你	O
的	O
园	O
里	O
来	O
偷	O
萝	O
卜	O
？	O
 	O
”	O
阿	B-PER
Q	O
且	O
看	O
 	O
且	O
走	O
的	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
现	O
在	O
…	O
…	O
这	O
不	O
是	O
？	O
 	O
”	O
老	O
尼	O
姑	O
指	O
着	O
他	O
的	O
衣	O
兜	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
这	O
是	O
你	O
的	O
？	O
你	O
能	O
叫	O
得	O
他	O
答	O
应	O
你	O
么	O
？	O
你	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
没	O
有	O
说	O
完	O
话	O
，	O
拔	O
步	O
便	O
跑	O
；	O
追	O
来	O
的	O
是	O
一	O
匹	O
很	O
肥	O
大	O
 	O
的	O
黑	O
狗	O
。	O
这	O
本	O
来	O
在	O
前	O
门	O
的	O
，	O
不	O
知	O
怎	O
的	O
到	O
后	O
园	O
来	O
了	O
。	O
黑	O
狗	O
 	O
哼	O
而	O
且	O
追	O
，	O
已	O
经	O
要	O
咬	O
着	O
阿	B-PER
Q	O
的	O
腿	O
，	O
幸	O
而	O
从	O
衣	O
兜	O
里	O
落	O
下	O
一	O
个	O

萝	O
卜	O
来	O
，	O
那	O
狗	O
给	O
一	O
吓	O
，	O
略	O
略	O
一	O
停	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
已	O
经	O
爬	O
上	O
桑	O
树	O
，	O
跨	O
 	O
到	O
土	O
墙	O
，	O
连	O
人	O
和	O
萝	O
卜	O
都	O
滚	O
出	O
墙	O
外	O
面	O
了	O
。	O
只	O
剩	O
着	O
黑	O
狗	O
还	O
在	O
 	O
对	O
着	O
桑	O
树	O
嗥	O
，	O
老	O
尼	O
姑	O
念	O
着	O
佛	O
。	O
 	O

 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
怕	O
尼	O
姑	O
又	O
放	O
出	O
黑	O
狗	O
来	O
，	O
拾	O
起	O
萝	O
卜	O
便	O
走	O
，	O
沿	O
路	O
又	O
 	O
检	O
了	O
几	O
块	O
小	O
石	O
头	O
，	O
但	O
黑	O
狗	O
却	O
并	O
不	O
再	O
出	O
现	O
。	O
阿	B-PER
Q	O
于	O
是	O
抛	O
了	O
 	O
石	O
块	O
，	O
一	O
面	O
走	O
一	O
面	O
吃	O
，	O
而	O
且	O
想	O
道	O
，	O
这	O
里	O
也	O
没	O
有	O
什	O
么	O
东	O
西	O
 	O
寻	O
，	O
不	O
如	O
进	O
城	O
去	O
…	O
…	O
 	O

 	O
 	O
待	O
三	O
个	O
萝	O
卜	O
吃	O
完	O
时	O
，	O
他	O
已	O
经	O
打	O
定	O
了	O
进	O
城	O
的	O
主	O
意	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
第	O
六	O
章	O
从	O
中	O
兴	O
到	O
末	O
路	O
 	O

 	O
 	O
在	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
再	O
看	O
见	O
阿	B-PER
Q	O
出	O
现	O
的	O
时	O
候	O
，	O
是	O
刚	O
过	O
了	O
这	O
年	O
的	O
中	O
 	O
秋	O
。	O
人	O
们	O
都	O
惊	O
异	O
，	O
说	O
是	O
阿	B-PER
Q	O
回	O
来	O
了	O
，	O
于	O
是	O
又	O
回	O
上	O
去	O
想	O
道	O
，	O
 	O
他	O
先	O
前	O
那	O
里	O
去	O
了	O
呢	O
？	O
阿	B-PER
Q	O
前	O
几	O
回	O
的	O
上	O
城	O
，	O
大	O
抵	O
早	O
就	O
兴	O
高	O
采	O
 	O
烈	O
的	O
对	O
人	O
说	O
，	O
但	O
这	O
一	O
次	O
却	O
并	O
不	O
，	O
所	O
以	O
也	O
没	O
有	O
一	O
个	O
人	O
留	O
心	O
 	O
到	O
。	O
他	O
或	O
者	O
也	O
曾	O
告	O
诉	O
过	O
管	O
土	B-FAC
谷	I-FAC
祠	I-FAC
的	O
老	O
头	O
子	O
，	O
然	O
而	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
老	O
 	O
例	O
，	O
只	O
有	O
赵	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
钱	B-PER
太	I-PER
爷	I-PER
和	O
秀	B-PER
才	I-PER
大	I-PER
爷	I-PER
上	O
城	O
才	O
算	O
一	O
件	O
事	O
。	O
假	O
 	O
洋	O
鬼	O
子	O
尚	O
且	O
不	O
足	O
数	O
，	O
何	O
况	O
是	O
阿	O
…	O
因	O
此	O
老	O
头	O
子	O
也	O
就	O
不	O
替	O
他	O
 	O
宣	O
传	O
，	O
而	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
的	O
社	O
会	O
上	O
也	O
就	O
无	O
从	O
知	O
道	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
但	O
阿	B-PER
Q	O
这	O
回	O
的	O
回	O
来	O
，	O
却	O
与	O
先	O
前	O
大	O
不	O
同	O
，	O
确	O
乎	O
很	O
值	O
得	O
_	O

惊	O
异	O
。	O
天	O
色	O
将	O
黑	O
，	O
他	O
睡	O
眼	O
蒙	O
昽	O
的	O
在	O
酒	O
店	O
门	O
前	O
出	O
现	O
了	O
，	O
他	O
 	O
走	O
近	O
柜	O
台	O
，	O
从	O
腰	O
间	O
伸	O
出	O
手	O
来	O
，	O
满	O
把	O
是	O
银	O
的	O
和	O
铜	O
的	O
，	O
在	O
柜	O
 	O
上	O
一	O
扔	O
说	O
，	O
“	O
现	O
钱	O
！	O
打	O
酒	O
来	O
！	O
”	O
穿	O
的	O
是	O
新	O
夹	O
祅	O
，	O
看	O
去	O
腰	O
 	O
间	O
还	O
挂	O
着	O
一	O
个	O
大	O
搭	O
连	O
，	O
沉	O
钿	O
钿	O
的	O
将	O
裤	O
带	O
坠	O
成	O
了	O
很	O
弯	O
很	O
弯	O
 	O
的	O
弧	O
线	O
。	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
老	O
例	O
，	O
看	O
见	O
略	O
有	O
些	O
醒	O
目	O
的	O
人	O
物	O
，	O
是	O
与	O
其	O
慢	O
 	O
也	O
宁	O
敬	O
的	O
，	O
现	O
在	O
虽	O
然	O
明	O
知	O
道	O
是	O
阿	O
Q	O
但	O
因	O
为	O
和	O
破	O
夹	O
袄	O
的	O
阿	B-PER
 	I-PER
Q	O
有	O
些	O
两	O
样	O
了	O
，	O
古	O
人	O
云	O
，	O
“	O
士	O
别	O
三	O
日	O
便	O
当	O
刮	O
目	O
相	O
待	O
”	O
，	O
所	O
 	O
以	O
堂	O
倌	O
，	O
掌	O
柜	O
，	O
酒	O
客	O
，	O
路	O
人	O
，	O
便	O
自	O
然	O
显	O
出	O
一	O
种	O
疑	O
而	O
且	O
敬	O
 	O
的	O
形	O
态	O
来	O
。	O
掌	O
柜	O
既	O
先	O
之	O
以	O
点	O
头	O
，	O
又	O
继	O
之	O
以	O
谈	O
话	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
嘆	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
，	O
你	O
回	O
来	O
了	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
回	O
来	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
发	O
财	O
发	O
财	O
，	O
你	O
是	O
一	O
在	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
上	O
城	O
去	O
了	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
这	O
一	O
件	O
新	O
闻	O
，	O
第	O
二	O
天	O
便	O
传	O
遍	O
了	O
全	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
。	O
人	O
人	O
都	O
愿	O
意	O
 	O
知	O
道	O
现	O
钱	O
和	O
新	O
夹	O
祆	O
的	O
阿	B-PER
Q	O
的	O
中	O
兴	O
史	O
，	O
所	O
以	O
在	O
酒	O
店	O
里	O
，	O
茶	O
馆	O
 	O
里	O
，	O
庙	O
檐	O
下	O
，	O
便	O
渐	O
渐	O
的	O
探	O
听	O
出	O
来	O
了	O
。	O
这	O
结	O
果	O
，	O
是	O
阿	B-PER
Q	O
得	O
了	O
 	O
新	O
敬	O
畏	O
。	O
 	O

 	O
 	O
据	O
阿	B-PER
Q	O
说	O
，	O
他	O
是	O
在	O
举	O
人	O
老	O
爷	O
家	O
里	O
帮	O
忙	O
。	O
这	O
一	O
节	O
，	O
听	O
 	O
的	O
人	O
都	O
肃	O
然	O
了	O
。	O
这	O
老	O
爷	O
本	O
姓	O
白	O
，	O
但	O
因	O
为	O
合	O
城	O
里	O
只	O
有	O
他	O
一	O

个	O
举	O
人	O
，	O
所	O
以	O
不	O
必	O
再	O
冠	O
姓	O
，	O
说	O
起	O
举	O
人	O
来	O
就	O
是	O
他	O
。	O
这	O
也	O
 	O
不	O
独	O
在	O
未	O
庄	O
是	O
如	O
此	O
，	O
便	O
是	O
一	O
百	O
里	O
方	O
圆	O
之	O
内	O
也	O
都	O
如	O
此	O
，	O
人	O
 	O
们	O
几	O
乎	O
多	O
以	O
为	O
他	O
的	O
姓	O
名	O
就	O
叫	O
举	O
人	O
老	O
爷	O
的	O
了	O
。	O
在	O
这	O
人	O
的	O
府	O
 	O
上	O
帮	O
忙	O
，	O
那	O
当	O
然	O
是	O
可	O
敬	O
的	O
。	O
但	O
据	O
阿	B-PER
Q	O
又	O
说	O
，	O
他	O
却	O
不	O
高	O
兴	O
 	O
再	O
帮	O
忙	O
了	O
，	O
因	O
为	O
这	O
举	O
人	O
老	O
爷	O
实	O
在	O
太	O
“	O
妈	O
妈	O
的	O
”	O
了	O
。	O
这	O
一	O
 	O
节	O
，	O
听	O
的	O
人	O
都	O
叹	O
息	O
而	O
且	O
快	O
意	O
，	O
因	O
为	O
阿	B-PER
Q	O
本	O
不	O
配	O
在	O
举	O
人	O
老	O
 	O
爷	O
家	O
里	O
帮	O
忙	O
，	O
而	O
不	O
帮	O
忙	O
是	O
可	O
惜	O
的	O
。	O
 	O

 	O
 	O
据	O
阿	B-PER
Q	O
说	O
，	O
他	O
的	O
回	O
来	O
，	O
似	O
乎	O
也	O
由	O
于	O
不	O
满	O
意	O
城	O
里	O
人	O
，	O
这	O
 	O
就	O
在	O
他	O
们	O
将	O
长	O
凳	O
称	O
为	O
条	O
凳	O
，	O
而	O
且	O
煎	O
鱼	O
用	O
葱	O
丝	O
，	O
加	O
以	O
最	O
近	O
 	O
观	O
察	O
所	O
得	O
的	O
缺	O
点	O
，	O
是	O
女	O
人	O
的	O
走	O
路	O
也	O
扭	O
得	O
不	O
很	O
好	O
。	O
然	O
而	O
也	O
 	O
偶	O
有	O
大	O
可	O
佩	O
服	O
的	O
地	O
方	O
，	O
即	O
如	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
的	O
乡	O
下	O
人	O
不	O
过	O
打	O
三	O
十	O
二	O
 	O
张	O
的	O
竹	O
牌	O
，	O
只	O
有	O
假	O
洋	O
鬼	O
子	O
能	O
够	O
叉	O
“	O
麻	O
酱	O
”	O
，	O
城	O
里	O
却	O
连	O
小	O
 	O
乌	O
龟	O
子	O
都	O
叉	O
得	O
精	O
熟	O
的	O
。	O
什	O
么	O
假	O
洋	O
鬼	O
子	O
，	O
只	O
要	O
放	O
在	O
城	O
里	O
 	O
的	O
十	O
几	O
岁	O
的	O
小	O
乌	O
龟	O
子	O
的	O
手	O
里	O
，	O
也	O
就	O
立	O
刻	O
是	O
“	O
小	O
鬼	O
见	O
阎	O
 	O
王	O
”	O
。	O

赵	B-PER
白	I-PER
眼	I-PER
和	O
闲	O
人	O
们	O
便	O
都	O
吆	O
喝	O
道	O
：	O
“	O
先	O
生	O
叫	O
你	O
滚	O
出	O
去	O
，	O
 	O
你	O
还	O
不	O
听	O
么	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
将	O
手	O
向	O
头	O
上	O
一	O
遮	O
，	O
不	O
自	O
觉	O
的	O
逃	O
出	O
门	O
外	O
；	O
洋	O
先	O
生	O
 	O
倒	O
也	O
没	O
有	O
追	O
。	O
他	O
快	O
跑	O
了	O
六	O
十	O
多	O
步	O
，	O
这	O
才	O
慢	O
慢	O
的	O
走	O
，	O
于	O
是	O
 	O
心	O
里	O
便	O
涌	O
起	O
了	O
忧	O
愁	O
：	O
洋	O
先	O
生	O
不	O
准	O
他	O
革	O
命	O
，	O
他	O
再	O
没	O
有	O
别	O
的	O
 	O
路	O
；	O
从	O
此	O
决	O
不	O
能	O
望	O
有	O
白	O
盔	O
白	O
甲	O
的	O
人	O
来	O
叫	O
他	O
，	O
他	O
所	O
有	O
的	O
抱	O
 	O
负	O
，	O
志	O
向	O
，	O
希	O
望	O
，	O
前	O
程	O
，	O
全	O
被	O
一	O
笔	O
勾	O
销	O
了	O
。	O
至	O
于	O
闲	O
人	O
们	O

 	O
 	O
 	O
 	O
传	O
扬	O
开	O
去	O
，	O
给	O
小	B-PER
D	O
王	B-PER
胡	I-PER
等	O
辈	O
笑	O
话	O
，	O
倒	O
是	O
还	O
在	O
其	O
次	O
的	O
事	O
。	O
 	O

 	O
 	O
他	O
似	O
乎	O
从	O
来	O
没	O
有	O
经	O
验	O
过	O
这	O
样	O
的	O
无	O
聊	O
。	O
他	O
对	O
于	O
自	O
己	O
的	O
 	O
盘	O
辫	O
子	O
，	O
仿	O
佛	O
也	O
觉	O
得	O
无	O
意	O
味	O
，	O
要	O
侮	O
蔑	O
；	O
为	O
报	O
仇	O
起	O
见	O
，	O
很	O
 	O
想	O
立	O
刻	O
放	O
下	O
辫	O
子	O
来	O
，	O
但	O
也	O
没	O
有	O
竟	O
放	O
。	O
他	O
游	O
到	O
夜	O
间	O
，	O
賒	O
了	O
 	O
两	O
碗	O
酒	O
，	O
喝	O
下	O
肚	O
去	O
，	O
渐	O
渐	O
的	O
高	O
兴	O
起	O
来	O
了	O
，	O
思	O
想	O
里	O
才	O
又	O
出	O
 	O
现	O
白	O
盔	O
白	O
甲	O
的	O
碎	O
片	O
。	O
 	O

 	O
 	O
有	O
一	O
天	O
，	O
他	O
照	O
例	O
的	O
混	O
到	O
夜	O
深	O
，	O
待	O
酒	O
店	O
要	O
关	O
门	O
，	O
才	O
踱	O
 	O
回	O
土	B-FAC
谷	I-FAC
祠	I-FAC
去	O
。	O
 	O

 	O
 	O
拍	O
，	O
吧	O
~	O
！	O
 	O

 	O
 	O
他	O
忽	O
而	O
听	O
得	O
一	O
种	O
异	O
样	O
的	O
声	O
音	O
，	O
又	O
不	O
是	O
爆	O
竹	O
。	O
阿	B-PER
Q	O
本	O
 	O
来	O
是	O
爱	O
看	O
热	O
闹	O
，	O
爱	O
管	O
闲	O
事	O
的	O
，	O
便	O
在	O
暗	O
中	O
直	O
寻	O
过	O
去	O
。	O
似	O
 	O
乎	O
前	O
面	O
有	O
些	O
脚	O
步	O
声	O
；	O
他	O
正	O
听	O
，	O
猛	O
然	O
间	O
一	O
个	O
人	O
从	O
对	O
面	O
逃	O
来	O
 	O
了	O
。	O
阿	B-PER
Q	O
—	O
看	O
见	O
，	O
便	O
赶	O
紧	O
翻	O
身	O
跟	O
Q	O
逃	O
。	O
那	O
人	O
转	O
弯	O
，	O
阿	B-PER
0	I-PER
也	O
 	O
转	O
Q	O
，	O
那	O
人	O
站	O
住	O
了	O
，	O
阿	B-PER
〇	I-PER
也	O
站	O
住	O
。	O
他	O
看	O
后	O
面	O
并	O
无	O
什	O
D	O
，	O
看	O
 	O
那	O
人	O
便	O
是	O
小	B-PER
0	I-PER
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
什	O
么	O
？	O
 	O
”	O
阿	B-PER
9	I-PER
不	O
平	O
起	O
来	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
赵	B-PER
…	O
…	O
赵	B-PER
家	O
遭	O
抢	O
了	O
！	O
 	O
”	O
小	B-PER
D	O
气	O
喘	O
吁	O
吁	O
的	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
的	O
心	O
评	O
抨	O
的	O
跳	O
了	O
。	O
小	B-PER
D	O
说	O
了	O
便	O
走	O
；	O
阿	B-PER
Q	O
却	O
逃	O
而	O
 	O
又	O
停	O
的	O
两	O
三	O
回	O
。	O
但	O
他	O
究	O
竟	O
是	O
做	O
过	O
“	O
这	O
路	O
生	O
意	O
”	O
的	O
人	O
，	O
格	O
外	O
胆	O
大	O
，	O
于	O
是	O
蹵	O
出	O
路	O
角	O
，	O
仔	O
细	O
的	O
听	O
，	O
似	O
乎	O
有	O
些	O
嚷	O
嚷	O
，	O
又	O
 	O
仔	O
细	O
的	O
看	O
，	O
似	O
乎	O
许	O
多	O
白	O
盔	O
白	O
甲	O
的	O
人	O
，	O
络	O
绎	O
的	O
将	O
箱	O
子	O
抬	O
出	O
 	O
了	O
，	O
器	O
具	O
抬	O
出	O
了	O
，	O
秀	O
才	O
娘	O
子	O
的	O
宁	O
式	O
床	O
也	O
抬	O
出	O
了	O
，	O
但	O
是	O
不	O
 	O
分	O
明	O
，	O
他	O
还	O
想	O
上	O
前	O
，	O
两	O
只	O
脚	O
却	O
没	O
有	O
动	O
。	O
 	O

 	O
 	O
这	O
一	O
夜	O
没	O
有	O
月	O
，	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
在	O
黑	O
暗	O
里	O
很	O
寂	O
静	O
，	O
寂	O
静	O
到	O
像	O
羲	B-PER
 	I-PER
皇	I-PER
时	O
候	O
一	O
般	O
太	O
平	O
。	O
阿	B-PER
Q	O
站	O
着	O
看	O
到	O
自	O
己	O
发	O
烦	O
，	O
也	O
似	O
乎	O
还	O
是	O
先	O
 	O
前	O
一	O
样	O
，	O
在	O
那	O
里	O
来	O
来	O
往	O
往	O
的	O
搬	O
，	O
箱	O
子	O
抬	O
出	O
了	O
，	O
器	O
具	O
抬	O
出	O
 	O
了	O
，	O
秀	O
才	O
娘	O
子	O
的	O
宁	O
式	O
床	O
也	O
抬	O
出	O
了	O
，	O
…	O
…	O
抬	O
得	O
他	O
自	O
己	O
有	O
些	O
 	O
不	O
信	O
他	O
的	O
眼	O
睛	O
了	O
。	O
但	O
他	O
决	O
计	O
不	O
再	O
上	O
前	O
，	O
却	O
回	O
到	O
自	O
己	O
的	O
祠	O
 	O
里	O
去	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
土	B-LOC
谷	I-LOC
祠	I-LOC
里	O
更	O
漆	O
黑	O
；	O
他	O
关	O
好	O
大	O
门	O
，	O
摸	O
进	O
自	O
己	O
的	O
屋	O
子	O
 	O
里	O
。	O
他	O
躺	O
了	O
好	O
一	O
会	O
，	O
这	O
才	O
定	O
了	O
神	O
，	O
而	O
且	O
发	O
出	O
关	O
于	O
自	O
己	O
的	O
思	O
 	O
想	O
来	O
：	O
白	O
盔	O
白	O
甲	O
的	O
人	O
明	O
明	O
到	O
了	O
，	O
并	O
不	O
来	O
打	O
招	O
呼	O
，	O
搬	O
了	O
许	O
多	O
 	O
好	O
东	O
西	O
，	O
又	O
没	O
有	O
自	O
己	O
的	O
份	O
，	O
一	O
这	O
全	O
是	O
假	O
洋	O
鬼	O
子	O
可	O
恶	O
，	O
不	O
 	O
准	O
我	O
造	O
反	O
，	O
否	O
则	O
，	O
这	O
次	O
何	O
至	O
于	O
没	O
有	O
我	O
的	O
份	O
呢	O
？	O
阿	B-PER
Q	O
越	O
想	O
越	O
 	O
气	O
，	O
终	O
于	O
禁	O
不	O
住	O
满	O
心	O
痛	O
恨	O
起	O
来	O
，	O
毒	O
毒	O
的	O
点	O
一	O
点	O
头	O
：	O
“	O
不	O
 	O
准	O
我	O
造	O
反	O
，	O
只	O
准	O
你	O
造	O
反	O
？	O
妈	O
妈	O
的	O
假	O
洋	O
鬼	O
子	O
，	O
一	O
好	O
—	O
—	O
你	O
造	O
 	O
反	O
！	O
造	O
反	O
是	O
杀	O
头	O
的	O
罪	O
名	O
呵	O
，	O
我	O
总	O
要	O
告	O
一	O
状	O
，	O
看	O
你	O
抓	O
进	O
县	O
里	O
 	O
去	O
杀	O
头	O
，	O
—	O
—	O
满	O
门	O
抄	O
斩	O
，	O
—	O
—	O
嚓	O
！	O
嚓	O
！	O
”	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
第	O
九	O
章	O
大	O
团	O
圆	O
 	O

 	O
 	O
赵	B-PER
家	O
遭	O
抢	O
之	O
后	O
，	O
未	B-NORP
庄	I-NORP
人	O
大	O
抵	O
很	O
快	O
意	O
而	O
且	O
恐	O
慌	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
 	O
也	O
很	O
快	O
意	O
而	O
且	O
恐	O
慌	O
。	O
但	O
四	O
天	O
之	O
后	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
在	O
半	O
夜	O
里	O
忽	O
被	O
抓	O
 	O
进	O
县	O
城	O
里	O
去	O
了	O
。	O
那	O
时	O
恰	O
是	O
暗	O
夜	O
，	O
一	O
队	O
兵	O
，	O
一	O
队	O
团	O
丁	O
，	O
一	O
 	O
队	O
警	O
察	O
，	O
五	O
个	O
侦	O
探	O
，	O
悄	O
悄	O
地	O
到	O
了	O
未	B-LOC
庄	I-LOC
，	O
乘	O
昏	O
暗	O
围	O
住	O
土	B-LOC
谷	I-LOC
 	I-LOC
祠	I-LOC
，	O
正	O
对	O
门	O
架	O
好	O
机	O
关	O
枪	O
；	O
然	O
而	O
阿	B-PER
Q	O
不	O
冲	O
出	O
。	O
许	O
多	O
时	O
没	O
有	O
动	O
 	O
静	O
，	O
把	O
总	O
焦	O
急	O
起	O
来	O
了	O
，	O
悬	O
了	O
二	O
十	O
千	O
的	O
赏	O
，	O
才	O
有	O
两	O
个	O
团	O
丁	O
 	O
冒	O
了	O
险	O
，	O
逾	O
垣	O
进	O
去	O
，	O
里	O
应	O
外	O
合	O
，	O
一	O
拥	O
而	O
入	O
，	O
将	O
阿	B-PER
Q	O
抓	O
出	O
 	O
来	O
；	O
直	O
待	O
擒	O
出	O
祠	O
外	O
面	O
的	O
机	O
关	O
枪	O
左	O
近	O
，	O
他	O
才	O
有	O
些	O
清	O
醒	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
到	O
进	O
城	O
，	O
已	O
经	O
是	O
正	O
午	O
，	O
阿	B-PER
Q	O
见	O
自	O
己	O
被	O
搀	O
进	O
一	O
所	O
破	O
衙	O
 	O
门	O
，	O
转	O
了	O
五	O
六	O
个	O
弯	O
，	O
便	O
推	O
在	O
一	O
间	O
小	O
屋	O
里	O
。	O
他	O
刚	O
刚	O
一	O
跑	O
跟	O
，	O
 	O
那	O
用	O
整	O
株	O
的	O
木	O
料	O
做	O
成	O
的	O
栅	O
栏	O
门	O
便	O
跟	O
着	O
他	O
的	O
脚	O
跟	O
阖	O
上	O
了	O
，	O
其	O
 	O
余	O
的	O
三	O
面	O
都	O
是	O
墙	O
壁	O
，	O
仔	O
细	O
看	O
时	O
，	O
屋	O
角	O
上	O
还	O
有	O
两	O
个	O
人	O
。	O
 	O

 	O
 	O
阿	B-PER
Q	O
虽	O
然	O
有	O
些	O
忐	O
忑	O
，	O
却	O
并	O
不	O
很	O
苦	O
闷	O
，	O
因	O
为	O
他	O
那	O
土	B-LOC
谷	I-LOC
 	I-LOC
祠	I-LOC
里	O
的	O
卧	O
室	O
，	O
也	O
并	O
没	O
有	O
比	O
这	O
间	O
屋	O
子	O
更	O
高	O
明	O
。	O
那	O
两	O
个	O
也	O
仿	O
 	O
佛	O
是	O
乡	O
下	O
人	O
，	O
渐	O
渐	O
和	O
他	O
兜	O
搭	O
起	O
来	O
了	O
，	O
一	O
个	O
说	O
是	O
举	O
人	O
老	O
爷	O
 	O
要	O
追	O
他	O
祖	O
父	O
欠	O
下	O
来	O
的	O
陈	O
租	O
，	O
一	O
个	O
不	O
知	O
道	O
为	O
什	O
仟	O
么	O
事	O
。	O
他	O
 	O
们	O
问	O
阿	B-PER
Q	O
爽	O
利	O
的	O
答	O
道	O
，	O
“	O
因	O
为	O
我	O
想	O
造	O
反	O
。	O
”	O

 	O
 	O
 	O
吶	O
喊	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
他	O
下	O
半	O
天	O
便	O
又	O
被	O
抓	O
出	O
栅	O
栏	O
门	O
去	O
了	O
，	O
到	O
得	O
大	O
堂	O
，	O
上	O
面	O
 	O
坐	O
着	O
一	O
个	O
满	O
头	O
剃	O
得	O
精	O
光	O
的	O
老	O
头	O
子	O
。	O

方	B-PER
玄	I-PER
绰	I-PER
低	O
下	O
头	O
来	O
了	O
，	O
觉	O
得	O
这	O
也	O
无	O
怪	O
其	O
然	O
的	O
，	O
况	O
且	O
 	O
自	O
己	O
和	O
金	B-PER
永	I-PER
生	I-PER
本	O
来	O
很	O
疏	O
远	O
。	O
他	O
接	O
着	O
就	O
记	O
起	O
去	O
年	O
年	O
关	O
的	O
事	O
 	O
来	O
，	O
那	O
时	O
有	O
一	O
个	O
同	O
乡	O
来	O
借	O
十	O
块	O
钱	O
，	O
他	O
其	O
时	O
明	O
明	O
已	O
经	O
收	O
到	O
 	O
了	O
衙	O
门	O
的	O
领	O
款	O
凭	O
单	O
的	O
了	O
，	O
因	O
为	O
恐	O
怕	O
这	O
人	O
将	O
来	O
未	O
必	O
会	O
还	O
 	O
钱	O
，	O
便	O
装	O
了	O
副	O
为	O
难	O
的	O
神	O
色	O
，	O
说	O
道	O
衙	O
门	O
里	O
既	O
然	O
领	O
不	O
到	O
俸	O
 	O
钱	O
，	O
学	O
校	O
里	O
又	O
不	O
发	O
薪	O
水	O
，	O
实	O
在	O
“	O
爱	O
莫	O
能	O
助	O
”	O
，	O
将	O
他	O
空	O
手	O
 	O
送	O
走	O
了	O
。	O
他	O
虽	O
然	O
自	O
已	O
并	O
不	O
看	O
见	O
装	O
了	O
怎	O
样	O
的	O
脸	O
，	O
但	O
此	O
时	O
却	O
 	O
觉	O
得	O
很	O
局	O
促	O
，	O
嘴	O
唇	O
微	O
微	O
一	O
动	O
，	O
又	O
摇	O
一	O
摇	O
头	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
然	O
而	O
不	O
多	O
久	O
，	O
他	O
忽	O
而	O
恍	O
然	O
大	O
悟	O
似	O
的	O
发	O
命	O
令	O
了	O
 	O
：	O
叫	O
小	O
 	O
厮	O
即	O
刻	O
上	O
街	O
去	O
赊	O
一	O
瓶	O
莲	O
花	O
白	O
。	O
他	O
知	O
道	O
店	O
家	O
希	O
图	O
明	O
天	O
多	O
还	O
 	O
账	O
，	O
大	O
抵	O
是	O
不	O
敢	O
不	O
赊	O
的	O
，	O
假	O
如	O
不	O
赊	O
，	O
则	O
明	O
天	O
分	O
文	O
不	O
还	O
，	O

 	O
 	O
正	O
是	O
他	O
们	O
应	O
得	O
的	O
惩	O
罚	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
莲	O
花	O
白	O
竟	O
赊	O
来	O
了	O
，	O
他	O
喝	O
了	O
两	O
杯	O
，	O
青	O
白	O
色	O
的	O
脸	O
上	O
泛	O
 	O
了	O
红	O
，	O
吃	O
完	O
饭	O
，	O
又	O
颇	O
有	O
些	O
高	O
兴	O
了	O
，	O
他	O
点	O
上	O
一	O
枝	O
大	O
号	O
哈	O
 	O
德	O
门	O
香	O
烟	O
，	O
从	O
桌	O
上	O
抓	O
起	O
一	O
本	O
《	O
尝	B-ART
试	I-ART
集	I-ART
》	O
来	O
，	O
躺	O
在	O
床	O
上	O
 	O
就	O
要	O
看	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
么	O
，	O
明	O
天	O
怎	O
么	O
对	O
付	O
店	O
家	O
呢	O
？	O
 	O
”	O
方	B-PER
太	I-PER
太	I-PER
追	O
上	O
去	O
，	O
 	O
站	O
在	O
床	O
面	O
前	O
，	O
看	O
着	O
他	O
的	O
脸	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
店	O
家	O
？	O
…	O
…	O
教	O
他	O
们	O
初	O
八	O
的	O
下	O
半	O
天	O
来	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
可	O
不	O
能	O
这	O
么	O
说	O
。	O
他	O
们	O
不	O
相	O
信	O
，	O
不	O
答	O
应	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
有	O
什	O
么	O
不	O
相	O
信	O
。	O
他	O
们	O
可	O
以	O
问	O
去	O
，	O
全	O
衙	O
门	O
里	O
什	O
么	O
 	O
人	O
也	O
没	O
有	O
领	O
到	O
，	O
都	O
得	O
初	O
八	O
！	O
 	O
”	O
他	O
戟	O
着	O
第	O
二	O
个	O
指	O
头	O
在	O
帐	O
子	O
 	O
里	O
的	O
空	O
中	O
画	O
了	O
一	O
个	O
半	O
圆	O
，	O
方	B-PER
太	I-PER
太	I-PER
跟	O
着	O
指	O
头	O
也	O
看	O
了	O
一	O
个	O
半	O
 	O
圆	O
，	O
只	O
见	O
这	O
手	O
便	O
去	O
翻	O
开	O
了	O
《	O
尝	B-ART
试	I-ART
集	I-ART
》	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
方	B-PER
太	I-PER
太	I-PER
见	O
他	O
强	O
横	O
到	O
出	O
乎	O
情	O
理	O
之	O
外	O
了	O
，	O
也	O
暂	O
时	O
开	O
不	O
 	O
得	O
口	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
想	O
，	O
这	O
模	O
样	O
是	O
闹	O
不	O
下	O
去	O
的	O
，	O
将	O
来	O
总	O
得	O
想	O
点	O
法	O
，	O
 	O
做	O
点	O
什	O
么	O
别	O
的	O
事	O
…	O
…	O
”	O
伊	O
终	O
于	O
寻	O
到	O
了	O
别	O
的	O
路	O
，	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
“	O
什	O
么	O
法	O
呢	O
？	O
我	O
‘	O
文	O
不	O
像	O
誊	O
录	O
生	O
，	O
武	O
不	O
像	O
救	O
火	O
 	O

 	O
 	O
兵	O
’	O
，	O
别	O
的	O
做	O
什	O
么	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
不	O
是	O
给	O
上	B-GPE
海	I-GPE
的	O
书	O
铺	O
子	O
做	O
过	O
文	O
章	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
上	B-GPE
海	I-GPE
的	O
书	O
铺	O
子	O
？	O
买	O
稿	O
要	O
一	O
个	O
一	O
个	O
的	O
算	O
字	O
，	O
空	O
格	O
不	O
 	O
算	O
数	O
。	O
你	O
看	O
我	O
做	O
在	O
那	O
里	O
的	O
白	O
话	O
诗	O
去	O
，	O
空	O
白	O
有	O
多	O
少	O
，	O
怕	O
只	O
 	O
值	O
三	O
百	O
大	O
钱	O
一	O
本	O
罢	O
。	O
收	O
版	O
权	O
税	O
又	O
半	O
年	O
六	O
月	O
没	O
消	O
息	O
，	O
‘	O
远	O
 	O
水	O
救	O
不	O
得	O
近	O
火	O
’	O
，	O
谁	O
耐	O
烦	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
么	O
，	O
给	O
这	O
里	O
的	O
报	O
馆	O
里	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
给	O
报	O
馆	O
里	O
？	O
便	O
在	O
这	O
里	O
很	O
大	O
的	O
报	O
馆	O
里	O
，	O
我	O
靠	O
着	O
一	O
个	O
 	O
学	O
生	O
在	O
那	O
里	O
做	O
编	O
辑	O
的	O
大	O
情	O
面	O
，	O
一	O
千	O
字	O
也	O
就	O
是	O
这	O
几	O
个	O
钱	O
，	O
 	O
即	O
使	O
一	O
早	O
做	O
到	O
夜	O
，	O
能	O
够	O
养	O
活	O
你	O
们	O
么	O
？	O
况	O
且	O
我	O
肚	O
子	O
里	O
也	O
没	O
 	O
有	O
这	O
许	O
多	O
文	O
章	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
么	O
，	O
过	O
了	O
节	O
怎	O
么	O
办	O
呢	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
过	O
了	O
节	O
么	O
？	O
一	O
仍	O
旧	O
做	O
官	O
…	O
…	O
明	O
天	O
店	O
家	O
来	O
要	O
钱	O
，	O
 	O
你	O
只	O
要	O
说	O
初	O
八	O
的	O
下	O
午	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
他	O
又	O
要	O
看	O
《	O
尝	B-ART
试	I-ART
集	I-ART
》	O
了	O
。	O
方	B-PER
太	I-PER
太	I-PER
怕	O
失	O
了	O
机	O
会	O
，	O
连	O
忙	O
 	O
吞	O
吞	O
吐	O
吐	O
的	O
说	O
：	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
想	O
，	O
过	O
了	O
节	O
，	O
到	O
了	O
初	O
八	O
，	O
我	O
们	O
…	O
…	O
倒	O
不	O
如	O
去	O
买	O
 	O
一	O
张	O
彩	O
票	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
胡	O
说	O
！	O
会	O
说	O
出	O
这	O
样	O
无	O
教	O
育	O
的	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
这	O
时	O
候	O
，	O
他	O
忽	O
而	O
又	O
记	O
起	O
被	O
金	B-PER
永	I-PER
生	I-PER
支	O
使	O
出	O
来	O
以	O
后	O
的	O
事	O

了	O
。	O
那	O
时	O
他	O
惘	O
惘	O
的	O
走	O
过	O
稻	B-FAC
香	I-FAC
村	I-FAC
，	O
看	O
店	O
门	O
口	O
竖	O
着	O
许	O
多	O
斗	O
大	O
 	O
的	O
字	O
的	O
广	O
告	O
道	O
“	O
头	O
彩	O
几	O
万	O
元	O
”	O
，	O
仿	O
佛	O
记	O
得	O
心	O
里	O
也	O
一	O
动	O
，	O
 	O
或	O
者	O
也	O
许	O
放	O
慢	O
了	O
脚	O
步	O
的	O
罢	O
，	O
但	O
似	O
乎	O
因	O
为	O
舍	O
不	O
得	O
皮	O
夹	O
里	O
 	O
仅	O
存	O
的	O
六	O
角	O
钱	O
，	O
所	O
以	O
竟	O
也	O
毅	O
然	O
决	O
然	O
的	O
走	O
远	O
了	O
。	O
他	O
脸	O
色	O
一	O
 	O
变	O
，	O
方	B-PER
太	I-PER
太	I-PER
料	O
想	O
他	O
是	O
在	O
恼	O
着	O
伊	O
的	O
无	O
教	O
育	O
，	O
便	O
赶	O
紧	O
退	O
开	O
，	O
 	O
没	O
有	O
说	O
完	O
话	O
。	O
方	B-PER
玄	I-PER
绰	I-PER
也	O
没	O
有	O
说	O
完	O
话	O
，	O
将	O
腰	O
一	O
伸	O
，	O
咿	O
咿	O
呜	O
 	O
呜	O
的	O
就	O
念	O
《	O
尝	B-ART
试	I-ART
集	I-ART
》	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
九	O
二	O
二	O
年	O
六	O
月	O
。	O

白	O
光	O
 	O

 	O
 	O
陈	B-PER
士	I-PER
成	I-PER
看	O
过	O
县	B-EVENT
考	I-EVENT
的	O
榜	O
，	O
回	O
到	O
家	O
里	O
的	O
时	O
候	O
，	O
已	O
经	O
是	O
下	O
 	O
午	O
了	O
。	O
他	O
去	O
得	O
本	O
很	O
早	O
，	O
一	O
见	O
榜	O
，	O
便	O
先	O
在	O
这	O
上	O
面	O
寻	O
陈	O
字	O
。	O
 	O
陈	O
字	O
也	O
不	O
少	O
，	O
似	O
乎	O
也	O
都	O
争	O
先	O
恐	O
后	O
的	O
跳	O
进	O
他	O
眼	O
睛	O
里	O
来	O
，	O
然	O
 	O

张	O
榜	O
的	O
圆	O
图	O
里	O
细	O
细	O
地	O
搜	O
寻	O
，	O
看	O
的	O
人	O
全	O
已	O
散	O
尽	O
了	O
，	O
而	O
陈	B-PER
士	I-PER
 	I-PER
成	I-PER
在	O
榜	O
上	O
终	O
于	O
没	O
有	O
见	O
，	O
单	O
站	O
在	O
试	O
院	O
的	O
照	O
壁	O
的	O
面	O
前	O
。	O
 	O

 	O
 	O
凉	O
风	O
虽	O
然	O
拂	O
拂	O
的	O
吹	O
动	O
他	O
斑	O
白	O
的	O
短	O
发	O
，	O
初	O
冬	O
的	O
太	O
阳	O
却	O
 	O
还	O
是	O
很	O
温	O
和	O
的	O
来	O
晒	O
他	O
。	O
但	O
他	O
似	O
乎	O
被	O
太	O
阳	O
晒	O
得	O
头	O
晕	O
了	O
，	O
脸	O
 	O
色	O
越	O
加	O
变	O
成	O
灰	O
白	O
，	O
从	O
劳	O
乏	O
的	O
红	O
肿	O
的	O
两	O
眼	O
里	O
，	O
发	O
出	O
古	O
怪	O
的	O
 	O
闪	O
光	O
。	O
这	O
时	O
他	O
其	O
实	O
早	O
已	O
不	O
看	O
到	O
什	O
么	O
墙	O
上	O
的	O
榜	O
文	O
了	O
，	O
只	O
见	O
 	O
有	O
许	O
多	O
乌	O
黑	O
的	O
圆	O
圈	O
，	O
在	O
眼	O
前	O
泛	O
泛	O
的	O
游	O
走	O
。	O
 	O

 	O
 	O
隽	O
了	O
秀	O
才	O
，	O
上	O
省	O
去	O
乡	B-EVENT
试	I-EVENT
，	O
一	O
径	O
联	O
捷	O
上	O
去	O
，	O
…	O
…	O
绅	O
 	O
士	O
们	O
既	O
然	O
千	O
方	O
百	O
计	O
的	O
来	O
攀	O
亲	O
，	O
人	O
们	O
又	O
都	O
像	O
看	O
见	O
神	O
明	O
似	O
的	O

敬	O
畏	O
，	O
深	O
悔	O
先	O
前	O
的	O
轻	O
薄	O
，	O
发	O
昏	O
，	O
…	O
…	O
赶	O
走	O
了	O
租	O
住	O
在	O
自	O
己	O
 	O
破	O
宅	O
门	O
里	O
的	O
杂	O
姓	O
一	O
那	O
是	O
不	O
劳	O
说	O
赶	O
，	O
自	O
己	O
就	O
搬	O
的	O
，	O
一	O
 	O
屋	O
宇	O
全	O
新	O
了	O
，	O
门	O
口	O
是	O
旗	O
竿	O
和	O
扁	O
额	O
，	O
…	O
…	O
要	O
清	O
高	O
可	O
以	O
做	O
京	O
 	O
官	O
，	O
否	O
则	O
不	O
如	O
谋	O
外	O
放	O
。	O

科	O
斗	O
成	O
群	O
结	O
队	O
的	O
在	O
水	O
里	O
面	O
游	O
泳	O
；	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
也	O
常	O
 	O
常	O
踱	O
来	O
访	O
他	O
们	O
。	O
有	O
时	O
候	O
，	O
孩	O
子	O
告	O
诉	O
他	O
说	O
，	O
“	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
先	I-PER
 	I-PER
生	I-PER
，	O
他	O
们	O
生	O
了	O
脚	O
了	O
。	O
”	O
他	O
便	O
高	O
兴	O
的	O
微	O
笑	O
道	O
，	O
“	O
哦	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
然	O
而	O
养	O
成	O
池	O
沼	O
的	O
音	O
乐	O
家	O
却	O
只	O
是	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
的	O
一	O
件	O
 	O
事	O
。	O
他	O
是	O
向	O
来	O
主	O
张	O
自	O
食	O
其	O
力	O
的	O
，	O
常	O
说	O
女	O
人	O
可	O
以	O
畜	O
牧	O
，	O
男	O
 	O
人	O
就	O
应	O
该	O
种	O
田	O
。	O
所	O
以	O
遇	O
到	O
很	O
熟	O
的	O
友	O
人	O
，	O
他	O
便	O
要	O
劝	O
诱	O
他	O
就	O
 	O
在	O
院	O
子	O
里	O
种	O
白	O
菜	O
；	O
也	O
屡	O
次	O
对	O
仲	B-PER
密	I-PER
夫	I-PER
人	I-PER
劝	O
告	O
，	O
劝	O
伊	O
养	O
蜂	O
，	O
 	O
养	O
鸡	O
，	O
养	O
猪	O
，	O
养	O
牛	O
，	O
养	O
骆	O
驼	O
。	O
后	O
来	O
仲	B-PER
密	I-PER
家	O
果	O
然	O
有	O
了	O
许	O
多	O
 	O
小	O
鸡	O
，	O
满	O
院	O
飞	O
跑	O
，	O
啄	O
完	O
了	O
铺	O
地	O
锦	O
的	O
嫩	O
叶	O
，	O
大	O
约	O
也	O
许	O
就	O
是	O
 	O
这	O
劝	O
告	O
的	O
结	O
果	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
从	O
此	O
卖	O
小	O
鸡	O
的	O
乡	O
下	O
人	O
也	O
时	O
常	O
来	O
，	O
来	O
一	O
回	O
便	O
买	O
几	O
只	O
，	O
 	O
因	O
为	O
小	O
鸡	O
是	O
容	O
易	O
积	O
食	O
，	O
发	O
痧	O
，	O
很	O
难	O
得	O
长	O
寿	O
的	O
；	O
而	O
且	O
有	O
一	O
 	O
匹	O
还	O
成	O
了	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
在	O
北	B-GPE
京	I-GPE
所	O
作	O
唯	O
一	O
的	O
小	O
说	O
《	O
小	B-ART
鸡	I-ART
的	I-ART
悲	I-ART
 	I-ART
剧	I-ART
》	O
里	O
的	O
主	O
人	O
公	O
。	O
有	O
一	O
天	O
的	O
上	O
午	O
，	O
那	O
乡	O
下	O
人	O
竟	O
意	O
外	O
的	O
带	O
 	O
了	O
小	O
鸭	O
来	O
了	O
，	O
咻	O
咻	O
的	O
叫	O
着	O
；	O
但	O
是	O
仲	B-PER
密	I-PER
夫	I-PER
人	I-PER
说	O
不	O
要	O
。	O
爱	B-PER
罗	I-PER
 	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
也	O
跑	O
出	O
来	O
，	O
他	O
们	O
就	O
放	O
一	O
个	O
在	O
他	O
两	O
手	O
里	O
，	O
而	O
小	O
鸭	O
便	O
 	O
在	O
他	O
两	O
手	O
里	O
咻	O
咻	O
的	O
叫	O
。	O
他	O
以	O
为	O
这	O
也	O
很	O
可	O
爱	O
，	O
于	O
是	O
又	O
不	O
能	O
 	O

不	O
买	O
了	O
，	O
一	O
共	O
买	O
了	O
四	O
个	O
，	O
每	O
个	O
八	O
十	O
文	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	O
鸭	O
也	O
诚	O
然	O
是	O
可	O
爱	O
，	O
遍	O
身	O
松	O
花	O
黄	O
，	O
放	O
在	O
地	O
上	O
，	O
便	O
蹒	O
 	O
跚	O
的	O
走	O
，	O
互	O
相	O
招	O
呼	O
，	O
总	O
是	O
在	O
一	O
处	O
。	O
大	O
家	O
都	O
说	O
好	O
，	O
明	O
天	O
去	O
 	O
买	O
泥	O
鳅	O
来	O
喂	O
他	O
们	O
罢	O
。	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
说	O
，	O
“	O
这	O
钱	O
也	O
可	O
以	O
归	O
我	O
 	O
出	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
他	O
于	O
是	O
教	O
书	O
去	O
了	O
；	O
大	O
家	O
也	O
走	O
散	O
。	O
不	O
一	O
会	O
，	O
仲	B-PER
密	I-PER
夫	I-PER
 	I-PER
人	I-PER
拿	O
冷	O
饭	O
来	O
喂	O
他	O
们	O
时	O
，	O
在	O
远	O
处	O
已	O
听	O
得	O
泼	O
水	O
的	O
声	O
音	O
，	O
跑	O
到	O
 	O
一	O
看	O
，	O
原	O
来	O
那	O
四	O
个	O
小	O
鸭	O
都	O
在	O
荷	O
池	O
里	O
洗	O
澡	O
了	O
，	O
而	O
且	O
还	O
翻	O
筋	O
 	O
斗	O
，	O
吃	O
东	O
西	O
呢	O
。	O
等	O
到	O
拦	O
他	O
们	O
上	O
了	O
岸	O
，	O
全	O
池	O
已	O
经	O
是	O
浑	O
水	O
，	O
 	O
过	O
了	O
半	O
天	O
，	O
澄	O
清	O
了	O
，	O
只	O
见	O
泥	O
里	O
露	O
出	O
几	O
条	O
细	O
藕	O
来	O
；	O
而	O
且	O
再	O
 	O
也	O
寻	O
不	O
出	O
一	O
个	O
已	O
经	O
生	O
了	O
脚	O
的	O
科	O
斗	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
伊	O
和	O
希	O
珂	O
先	O
，	O
没	O
有	O
了	O
，	O
虾	O
蟆	O
的	O
儿	O
子	O
。	O
”	O
傍	O
晚	O
时	O
 	O
候	O
，	O
孩	O
子	O
们	O
一	O
见	O
他	O
回	O
来	O
，	O
最	O
小	O
的	O
一	O
个	O
便	O
赶	O
紧	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
唔	O
，	O
虾	O
蟆	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
仲	B-PER
密	I-PER
夫	I-PER
人	I-PER
也	O
出	O
来	O
了	O
，	O
报	O
告	O
了	O
小	O
鸭	O
吃	O
完	O
科	O
斗	O
的	O
故	O
事	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
唉	O
，	O
唉	O
！	O
…	O
…	O
”	O
他	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
待	O
到	O
小	O
鸭	O
褪	O
了	O
黄	O
毛	O
，	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
却	O
忽	O
而	O
渴	O
念	O
着	O
他	O
的	O
 	O
“	O
俄	B-NORP
罗	I-NORP
斯	I-NORP
母	O
亲	O
”	O
了	O
，	O
便	O
匆	O
匆	O
的	O
向	O
赤	B-LOC
塔	I-LOC
去	O
。	O

 	O

 	O
 	O
待	O
到	O
四	O
处	O
蛙	O
鸣	O
的	O
时	O
候	O
，	O
小	O
鸭	O
也	O
已	O
经	O
长	O
成	O
，	O
两	O
个	O
白	O
 	O
的	O
，	O
两	O
个	O
花	O
的	O
，	O
而	O
且	O
不	O
复	O
咻	O
咻	O
的	O
叫	O
，	O
都	O
是	O
“	O
鸭	O
鸭	O
”	O
的	O
叫	O
 	O
了	O
。	O
荷	O
花	O
池	O
也	O
早	O
已	O
容	O
不	O
下	O
他	O
们	O
盘	O
桓	O
了	O
，	O
幸	O
而	O
仲	B-PER
密	I-PER
的	O
住	O
家	O
 	O
的	O
地	O
势	O
是	O
很	O
低	O
的	O
，	O
夏	O
雨	O
一	O
降	O
，	O
院	O
子	O
里	O
满	O
积	O
了	O
水	O
，	O
他	O
们	O
便	O
 	O
欣	O
欣	O
然	O
，	O
游	O
水	O
，	O
钻	O
水	O
，	O
拍	O
翅	O
子	O
，	O
“	O
鸭	O
鸭	O
”	O
的	O
叫	O
。	O
 	O

 	O
 	O
现	O
在	O
又	O
从	O
夏	O
末	O
交	O
了	O
冬	O
初	O
，	O
而	O
爱	B-PER
罗	I-PER
先	I-PER
珂	I-PER
君	I-PER
还	O
是	O
绝	O
无	O
消	O
 	O
息	O
，	O
不	O
知	O
道	O
究	O
竟	O
在	O
那	O
里	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
只	O
有	O
四	O
个	O
鸭	O
，	O
却	O
还	O
在	O
沙	O
漠	O
上	O
“	O
鸭	O
鸭	O
”	O
的	O
叫	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
一	O
九	O
二	O
二	O
年	O
十	O
月	O
。	O

社	B-ART
戏	I-ART
 	O

 	O
 	O
我	O
在	O
倒	O
数	O
上	O
去	O
的	O
二	O
十	O
年	O
中	O
，	O
只	O
看	O
过	O
两	O
回	O
中	B-NORP
国	I-NORP
戏	O
，	O
前	O
 	O
十	O
年	O
是	O
绝	O
不	O
看	O
，	O
因	O
为	O
没	O
有	O
看	O
戏	O
的	O
意	O
思	O
和	O
机	O
会	O
，	O
那	O
两	O
回	O
全	O
 	O
在	O
后	O
十	O
年	O
，	O
然	O
而	O
都	O
没	O
有	O
看	O
出	O
什	O
么	O
来	O
就	O
走	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
第	O
一	O
回	O
是	O
民	O
国	O
元	O
年	O
我	O
初	O
到	O
北	B-GPE
京	I-GPE
的	O
时	O
候	O
，	O
当	O
时	O
一	O
个	O
朋	O
 	O
友	O
对	O
我	O
说	O
，	O
北	B-NORP
京	I-NORP
戏	O
最	O
好	O
，	O
你	O
不	O
去	O
觅	O
见	O
世	O
面	O
么	O
？	O
我	O
想	O
，	O
看	O
 	O
戏	O
是	O
有	O
味	O
的	O
，	O
而	O
况	O
在	O
北	B-GPE
京	I-GPE
呢	O
。	O
于	O
是	O
都	O
兴	O
致	O
勃	O
勃	O
的	O
跑	O
到	O
什	O
 	O
么	O
园	O
，	O
戏	O
文	O
已	O
经	O
开	O
场	O
了	O
，	O
在	O
外	O
面	O
也	O
早	O
听	O
到	O
冬	O
冬	O
地	O
响	O
。	O
我	O
 	O
们	O
挨	O
进	O
门	O
，	O
几	O
个	O
红	O
的	O
绿	O
的	O
在	O
我	O
的	O
眼	O
前	O
一	O
闪	O
烁	O
，	O
便	O
又	O
看	O
见	O
 	O
戏	O
台	O
下	O
满	O
是	O
许	O
多	O
头	O
，	O
再	O
定	O
神	O
四	O
面	O
看	O
，	O
却	O
见	O
中	O
间	O
也	O
还	O
有	O
几	O
 	O
个	O
空	O
座	O
，	O
挤	O
过	O
去	O
要	O
坐	O
时	O
，	O
又	O
有	O
人	O
对	O
我	O
发	O
议	O
论	O
，	O
我	O
因	O
为	O
耳	O
 	O
朵	O
已	O
经	O
喧	O
喧	O
的	O
响	O
着	O
了	O
，	O
用	O
了	O
心	O
，	O
才	O
听	O
到	O
他	O
是	O
说	O
“	O
有	O
人	O
，	O
 	O
不	O
行	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
们	O
退	O
到	O
后	O
面	O
，	O
一	O
个	O
辫	O
子	O
很	O
光	O
的	O
却	O
来	O
领	O
我	O
们	O
到	O
了	O

侧	O
面	O
，	O
指	O
出	O
一	O
个	O
地	O
位	O
来	O
。	O
这	O
所	O
谓	O
地	O
位	O
者	O
，	O
原	O
来	O
是	O
一	O
条	O
长	O
 	O
凳	O
，	O
然	O
而	O
他	O
那	O
坐	O
板	O
比	O
我	O
的	O
上	O
腿	O
要	O
狭	O
到	O
四	O
分	O
之	O
三	O
，	O
他	O
的	O
脚	O
 	O
比	O
我	O
的	O
下	O
腿	O
要	O
长	O
过	O
三	O
分	O
之	O
二	O
。	O
我	O
先	O
是	O
没	O
有	O
爬	O
上	O
去	O
的	O
勇	O
 	O
气	O
，	O
接	O
着	O
便	O
联	O
想	O
到	O
私	O
刑	O
拷	O
打	O
的	O
刑	O
具	O
，	O
不	O
由	O
的	O
毛	O
骨	O
悚	O
然	O
的	O
 	O
走	O
出	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
走	O
了	O
许	O
多	O
路	O
，	O
忽	O
听	O
得	O
我	O
的	O
朋	O
友	O
的	O
声	O
音	O
道	O
，	O
“	O
究	O
竟	O
怎	O
 	O
的	O
？	O
 	O
”	O
我	O
回	O
过	O
脸	O
去	O
，	O
原	O
来	O
他	O
也	O
被	O
我	O
带	O
出	O
来	O
了	O
。	O
他	O
很	O
诧	O
异	O
 	O
的	O
说	O
，	O
“	O
怎	O
么	O
总	O
是	O
走	O
，	O
不	O
答	O
应	O
？	O
”	O
我	O
说	O
，	O
“	O
朋	O
友	O
，	O
对	O
不	O
 	O
起	O
，	O
我	O
耳	O
朵	O
只	O
在	O
冬	O
冬	O
喧	O
喧	O
的	O
响	O
，	O
并	O
没	O
有	O
听	O
到	O
你	O
的	O
话	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O

