散	O
客	O
也	O
要	O
做	O
，	O
和	O
常	O
客	O
以	O
及	O
拥	O
有	O
贵	O
宾	O
卡	O
的	O
贵	O
宾	O
比	O
较	O
起	O
来	O
，	O
散	O
客	O
大	O
 	O
体	O
上	O
要	O
占	O
到	O
三	O
分	O
之	O
一	O
，	O
生	O
意	O
好	O
的	O
时	O
候	O
甚	O
至	O
能	O
占	O
到	O
一	O
半	O
。	O
一	O
般	O
说	O
来	O
，	O
 	O
推	O
拿	O
师	O
们	O
对	O
待	O
散	O
客	O
要	O
更	O
热	O
心	O
一	O
些	O
，	O
这	O
热	O
心	O
主	O
要	O
落	O
实	O
在	O
言	O
语	O
 	O
上	O
。	O
一	O
一	O
其	O
实	O
这	O
就	O
是	O
所	O
谓	O
的	O
生	O
意	O
经	O
了	O
，	O
和	O
散	O
客	O
交	O
流	O
好	O
了	O
，	O
散	O
客	O
就	O
有	O
 	O
可	O
能	O
成	O
为	O
常	O
客	O
；	O
常	O
客	O
再	O
买	O
上	O
一	O
张	O
年	O
卡	O
，	O
自	O
然	O
就	O
成	O
了	O
贵	O
宾	O
。	O
贵	O
宾	O
是	O
最	O
 	O
最	O
要	O
紧	O
的	O
，	O
不	O
要	O
多	O
，	O
手	O
上	O
只	O
要	O
有	O
七	O
八	O
个	O
，	O
每	O
个	O
月	O
的	O
收	O
入	O
就	O
有	O
了	O
一	O
个	O
 	O
基	O
本	O
的	O
保	O
证	O
。	O
推	O
拿	O
师	O
们	O
的	O
重	O
点	O
当	O
然	O
是	O
贵	O
宾	O
，	O
重	O
中	O
之	O
重	O
却	O
还	O
是	O
散	O
客	O
。	O
 	O
这	O
有	O
点	O
矛	O
盾	O
了	O
，	O
却	O
更	O
是	O
实	O
情	O
。	O
说	O
到	O
底	O
贵	O
宾	O
都	O
是	O
从	O
散	O
客	O
发	O
展	O
起	O
来	O
的	O
。	O
 	O
和	O
散	O
客	O
打	O
交	O
道	O
推	O
拿	O
师	O
们	O
有	O
一	O
套	O
完	O
整	O
的	O
经	O
验	O
，	O
比	O
方	O
说	O
，	O
称	O
呼	O
，	O
什	O
么	O
样	O
 	O
的	O
人	O
该	O
称	O
“	O
领	O
导	O
”	O
，	O
什	O
么	O
样	O
的	O
人	O
该	O
称	O
“	O
老	O
板	O
”	O
，	O
什	O
么	O
样	O
的	O
人	O
又	O
必	O
须	O
叫	O
做	O
 	O
“	O
老	O
师	O
”	O
，	O
这	O
里	O
头	O
就	O
非	O
常	O
有	O
讲	O
究	O
。	O
推	O
拿	O
师	O
们	O
的	O
依	O
据	O
是	O
嗓	O
音	O
。	O
当	O
然	O
，	O
还	O
 	O
有	O
措	O
辞	O
和	O
行	O
腔	O
。	O
只	O
要	O
客	O
人	O
一	O
开	O
口	O
，	O
他	O
们	O
就	O
知	O
道	O
了	O
，	O
是	O
“	O
领	O
导	O
”	O
来	O
了	O
，	O
 	O
或	O
者	O
说	O
，	O
是	O
“	O
老	O
板	O
”	O
来	O
了	O
，	O
再	O
不	O
然	O
就	O
一	O
定	O
是	O
“	O
老	O
师	O
”	O
来	O
了	O
。	O
错	O
不	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
聊	O
天	O
的	O
内	O
容	O
相	O
对	O
要	O
复	O
杂	O
一	O
些	O
，	O
主	O
要	O
还	O
是	O
要	O
围	O
绕	O
在	O
“	O
领	O
导	O
”	O
、	O
“	O
老	O
 	O
板	O
”	O
或	O
“	O
老	O
师	O
”	O
的	O
身	O
体	O
上	O
头	O
。	O
一	O
般	O
是	O
夸	O
。	O
夸	O
别	O
人	O
的	O
身	O
体	O
是	O
推	O
拿	O
师	O
的	O
 	O
本	O
分	O
，	O
他	O
们	O
自	O
然	O
要	O
遵	O
守	O
这	O
样	O
的	O
原	O
则	O
。	O
但	O
是	O
，	O
指	O
出	O
别	O
人	O
身	O
体	O
上	O
的	O
小	O
毛	O

小	O
病	O
，	O
这	O
也	O
是	O
本	O
分	O
，	O
同	O
样	O
是	O
原	O
则	O
，	O
要	O
不	O
然	O
生	O
意	O
还	O
怎	O
么	O
做	O
？	O
—	O
—	O
“	O
你	O
的	O
 	O
身	O
上	O
有	O
问	O
题	O
！	O
”	O
这	O
几	O
乎	O
是	O
可	O
以	O
肯	O
定	O
的	O
。	O
剩	O
下	O
来	O
就	O
是	O
推	O
荐	O
一	O
些	O
保	O
健	O
知	O
 	O
识	O
了	O
。	O
比	O
方	O
说	O
，	O
关	O
于	O
肩	O
周	O
。	O
肩	O
周	O
是	O
人	O
体	O
的	O
肌	O
肉	O
纤	O
维	O
特	O
别	O
错	O
综	O
的	O
部	O
 	O
位	O
，	O
是	O
身	O
体	O
的	O
“	O
大	O
件	O
”	O
，	O
二	O
头	O
肌	O
、	O
三	O
头	O
肌	O
和	O
斜	O
方	O
肌	O
的	O
肌	O
腱	O
头	O
都	O
集	O
中	O
在	O
 	O
这	O
里	O
。	O
肩	O
部	O
的	O
动	O
作	O
一	O
旦	O
固	O
定	O
的	O
时	O
间	O
太	O
长	O
，	O
肌	O
腱	O
头	O
的	O
纤	O
维	O
就	O
会	O
出	O
现	O
 	O
撑	O
拉	O
，	O
撑	O
拉	O
久	O
了	O
，	O
肌	O
肉	O
的	O
渗	O
出	O
液	O
就	O
出	O
来	O
了	O
。	O
渗	O
出	O
液	O
并	O
不	O
可	O
怕	O
，	O
肌	O
肉	O
 	O
自	O
己	O
会	O
再	O
一	O
次	O
吸	O
收	O
进	O
去	O
。	O
可	O
架	O
不	O
住	O
时	O
间	O
长	O
啊	O
，	O
时	O
间	O
太	O
长	O
渗	O
出	O
液	O
就	O
 	O
不	O
再	O
被	O
吸	O
收	O
。	O
这	O
一	O
下	O
问	O
题	O
来	O
了	O
，	O
渗	O
出	O
液	O
把	O
肌	O
肉	O
的	O
纤	O
维	O
粘	O
连	O
起	O
来	O
了	O
。	O
 	O
一	O
粘	O
连	O
就	O
有	O
可	O
能	O
诱	O
发	O
炎	O
症	O
，	O
也	O
就	O
是	O
肩	O
周	O
炎	O
—	O
—	O
疼	O
痛	O
就	O
在	O
所	O
难	O
免	O
。	O
 	O
如	O
果	O
得	O
不	O
到	O
有	O
效	O
的	O
控	O
制	O
和	O
理	O
疗	O
，	O
天	O
长	O
日	O
久	O
，	O
被	O
粘	O
连	O
的	O
纤	O
维	O
就	O
会	O
钙	O
 	O
化	O
。	O
一	O
钙	O
化	O
就	O
麻	O
烦	O
了	O
。	O
你	O
想	O
啊	O
，	O
肌	O
肉	O
都	O
钙	O
化	O
了	O
，	O
哪	O
里	O
还	O
能	O
有	O
弹	O
性	O
？	O
 	O
你	O
就	O
动	O
不	O
了	O
了	O
，	O
和	O
朋	O
友	O
说	O
一	O
声	O
再	O
见	O
都	O
抬	O
不	O
起	O
胳	O
膊	O
—	O
—	O
麻	O
烦	O
吧	O
？	O
所	O
 	O
以	O
呢	O
，	O
对	O
肩	O
周	O
要	O
好	O
一	O
点	O
。	O
女	O
人	O
对	O
自	O
己	O
要	O
好	O
一	O
点	O
，	O
男	O
人	O
对	O
自	O
己	O
也	O
要	O
好	O
 	O
一	O
点	O
。	O
运	O
动	O
是	O
必	O
需	O
的	O
。	O
实	O
在	O
没	O
时	O
间	O
动	O
，	O
也	O
有	O
办	O
法	O
，	O
那	O
就	O
让	O
别	O
人	O
替	O
你	O
 	O
动	O
。	O
推	O
拿	O
嘛	O
。	O
一	O
推	O
拿	O
粘	O
连	O
的	O
部	O
分	O
就	O
剥	O
离	O
开	O
来	O
了	O
，	O
怎	O
么	O
说	O
“	O
保	O
健	O
、	O
保	O
 	O
健	O
”	O
的	O
呢	O
？	O
关	O
键	O
是	O
保	O
。	O
就	O
这	O
些	O
。	O
既	O
是	O
严	O
肃	O
的	O
科	O
普	O
，	O
也	O
是	O
和	O
煦	O
的	O
提	O
 	O
示	O
，	O
还	O
是	O
温	O
馨	O
的	O
广	O
告	O
。	O
这	O
些	O
知	O
识	O
并	O
不	O
复	O
杂	O
，	O
客	O
人	O
们	O
也	O
不	O
会	O
真	O
的	O
就	O
拿	O
 	O
他	O
们	O
的	O
话	O
当	O
真	O
。	O
但	O
是	O
，	O
交	O
代	O
和	O
不	O
交	O
代	O
则	O
不	O
一	O
样	O
。	O
在	O
这	O
个	O
问	O
题	O
上	O
他	O
 	O
们	O
向	O
来	O
是	O
不	O
厌	O
其	O
烦	O
的	O
。	O
 	O

 	O
 	O
这	O
一	O
天	O
中	O
午	O
进	O
来	O
了	O
一	O
个	O
过	O
路	O
客	O
，	O
来	O
头	O
特	O
别	O
大	O
的	O
样	O
子	O
，	O
一	O
进	O
门	O
就	O
 	O
喊	O
着	O
要	O
见	O
老	O
板	O
。	O
推	O
拿	O
房	O
的	O
老	O
板	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
从	O
休	O
息	O
室	O
里	O
走	O
出	O
来	O
，	O
来	O
客	O
说	O
：	O
 	O
“	O
你	O
是	O
老	O
板	O
？	O
 	O
”	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
堆	O
上	O
笑	O
，	O
恭	O
恭	O
敬	O
敬	O
地	O
说	O
：	O
“	O
不	O
敢	O
。	O
我	O
叫	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
。	O
”	O

客	O
人	O
说	O
:	O
“	O
来	O
个	O
全	O
身	O
。	O
你	O
亲	O
自	O
做	O
。	O
”	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
:	O
“	O
很	O
荣	O
幸	O
。	O
您	O
里	O
边	O
请	O
。	O
”	O
 	O
便	O
把	O
客	O
人	O
引	O
到	O
客	O
房	O
去	O
了	O
。	O
服	O
务	O
员	O
小	B-PER
唐	I-PER
的	O
手	O
脚	O
相	O
当	O
的	O
麻	O
利	O
，	O
转	O
眼	O
间	O
 	O
已	O
经	O
铺	O
好	O
床	O
单	O
。	O
客	O
人	O
随	O
手	O
一	O
扔	O
，	O
他	O
的	O
一	O
串	O
钥	O
匙	O
已	O
经	O
丢	O
在	O
推	O
拿	O
床	O
上	O
 	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
眼	O
睛	O
不	O
行	O
，	O
对	O
声	O
音	O
却	O
有	O
超	O
常	O
的	O
判	O
断	O
，	O
一	O
耳	O
朵	O
就	O
能	O
估	O
摸	O
出	O
 	O
动	O
静	O
的	O
方	O
位	O
与	O
距	O
离	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
准	O
确	O
地	O
抓	O
起	O
钥	O
匙	O
，	O
摸	O
一	O
摸	O
钥	O
匙	O
的	O
长	O
和	O
 	O
宽	O
，	O
知	O
道	O
了	O
，	O
这	O
位	O
来	O
头	O
特	O
别	O
大	O
的	O
客	O
人	O
是	O
一	O
个	O
司	O
机	O
。	O
是	O
卡	O
车	O
的	O
司	O
机	O
，	O
 	O
他	O
的	O
身	O
上	O
有	O
淡	O
淡	O
的	O
油	O
味	O
，	O
不	O
是	O
汽	O
油	O
，	O
是	O
柴	O
油	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
微	O
笑	O
着	O
，	O
把	O
钥	O
 	O
匙	O
递	O
给	O
小	B-PER
唐	I-PER
，	O
小	B-PER
唐	I-PER
再	O
把	O
钥	O
匙	O
挂	O
在	O
了	O
墙	O
壁	O
上	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
咳	O
嗽	O
了	O
一	O
声	O
，	O
开	O
 	O
始	O
抚	O
摸	O
客	O
人	O
的	O
后	O
脑	O
勺	O
。	O
他	O
的	O
后	O
脑	O
勺	O
冰	O
凉	O
，	O
只	O
有	O
二	O
十	O
三	O
四	O
度	O
的	O
样	O
子	O
。	O
 	O
毫	O
无	O
疑	O
问	O
，	O
他	O
拿	O
汽	O
车	O
里	O
的	O
空	O
调	O
当	O
冰	O
箱	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
捏	O
住	O
客	O
人	O
的	O
后	O
颈	O
，	O
 	O
仰	O
起	O
头	O
，	O
笑	O
着	O
说	O
：	O
“	O
老	O
板	O
的	O
脖	O
子	O
不	O
太	O
好	O
，	O
可	O
不	O
能	O
太	O
贪	O
凉	O
啊	O
。	O
”	O
“	O
老	O
板	O
”	O
叹	O
 	O
了	O
一	O
口	O
气	O
，	O
说	O
:	O
“	O
日	O
亲	O
妈	O
的	O
，	O
颈	O
椎	O
病	O
犯	O
了	O
，	O
头	O
晕	O
，	O
直	O
犯	O
困	O
。	O

如	O
果	O
不	O
是	O
先	O
天	O
性	O
的	O
失	O
明	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
相	O
信	O
，	O
他	O
一	O
个	O
人	O
就	O
足	O
以	O
面	O
对	O
整	O
 	O
个	O
世	O
界	O
。	O
他	O
是	O
一	O
个	O
读	O
书	O
的	O
好	O
料	O
子	O
。	O
这	O
正	O
是	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
自	O
视	O
甚	O
高	O
的	O
缘	O
 	O
由	O
。	O
他	O
会	O
读	O
书	O
。	O
举	O
一	O
个	O
例	O
子	O
，	O
在	O
他	O
们	O
学	O
习	O
中	O
医	O
经	O
脉	O
和	O
穴	O
位	O
的	O
时	O
候	O
，	O
 	O
在	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
他	O
们	O
还	O
在	O
摸	O
索	O
心	O
腧	O
、	O
肺	O
腧	O
、	O
肾	O
腧	O
、	O
天	O
中	O
、	O
尾	O
中	O
和	O
足	O
三	O
里	O
的	O
时	O
 	O
候	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
却	O
通	O
过	O
他	O
的	O
老	O
师	O
，	O
到	O
医	O
学	O
院	O
学	O
习	O
西	O
医	O
的	O
解	O
剖	O
去	O
了	O
。	O
他	O
触	O
 	O
摸	O
着	O
尸	O
体	O
，	O
通	O
过	O
尸	O
体	O
，	O
通	O
过	O
骨	O
骼	O
、	O
系	O
统	O
、	O
器	O
脏	O
和	O
肌	O
肉	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
对	O
人	O
体	O
 	O
一	O
下	O
子	O
就	O
有	O
了	O
一	O
个	O
结	O
构	O
性	O
的	O
把	O
握	O
。	O
中	O
医	O
是	O
好	O
的	O
，	O
但	O
中	O
医	O
有	O
中	O
医	O
的	O
 	O
毛	O
病	O
，	O
它	O
的	O
落	O
脚	O
点	O
和	O
归	O
结	O
点	O
都	O
在	O
哲	O
学	O
上	O
，	O
动	O
不	O
动	O
就	O
把	O
人	O
体	O
牵	O
扯	O
到	O
天	O
 	O
地	O
宇	B-LOC
宙	I-LOC
和	O
阴	O
阳	O
五	O
行	O
上	O
去	O
。	O
它	O
是	O
浅	O
人	O
的	O
，	O
却	O
深	O
出	O
，	O
越	O
走	O
越	O
深	O
奥	O
，	O
越	O
学	O
 	O
越	O
玄	O
奥	O
。	O
西	O
医	O
则	O
不	O
。	O
它	O
反	O
了	O
过	O
来	O
，	O
每	O
一	O
个	O
环	O
节	O
都	O
能	O
够	O
深	O
入	O
浅	O
出	O
。	O
 	O
西	O
医	O
里	O
的	O
身	O
体	O
有	O
它	O
的	O
物	O
质	O
性	O
和	O
实	O
证	O
性	O
，	O
而	O
不	O
是	O
玄	O
思	O
与	O
冥	O
想	O
。	O
一	O
句	O
 	O
话	O
，	O
解	O
剖	O
学	O
更	O
实	O
用	O
，	O
见	O
效	O
更	O
快	O
。	O
一	O
个	O
未	O
来	O
的	O
推	O
拿	O
师	O
，	O
又	O
是	O
盲	O
人	O
，	O
只	O
要	O
 	O
把	O
尸	O
体	O
摸	O
清	O
楚	O
，	O
就	O
一	O
定	O
能	O
把	O
活	O
人	O
摆	O
弄	O
好	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
学	O
得	O
很	O
好	O
，	O
可	O
是	O
，	O
和	O
班	O
里	O
的	O
另	O
一	O
位	O
优	O
等	O
生	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
比	O
较	O
起	O
 	O
来	O
，	O
他	O
们	O
的	O
风	O
格	O
就	O
不	O
一	O
样	O
了	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
同	O
样	O
也	O
学	O
得	O
很	O
好	O
，	O
他	O
知	O
道	O
将	O
来	O
 	O
自	O
己	O
要	O
干	O
什	O
么	O
，	O
说	O
白	O
了	O
，	O
就	O
是	O
靠	O
自	O
己	O
的	O
身	O
体	O
吃	O
饭	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
就	O
一	O
直	O
在	O
 	O
健	O
身	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
课	O
余	O
的	O
时	O
间	O
几	O
乎	O
都	O
泡	O
在	O
了	O
健	O
身	O
房	O
。	O
为	O
了	O
将	O
来	O
能	O
有	O
一	O

个	O
好	O
的	O
臂	O
力	O
与	O
指	O
力	O
，	O
他	O
卧	O
推	O
的	O
重	O
量	O
达	O
到	O
了	O
惊	O
人	O
的	O
一	O
百	O
二	O
十	O
五	O
公	O
斤	O
。	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
的	O
胳	O
膊	O
和	O
女	O
同	O
学	O
的	O
大	O
腿	O
一	O
般	O
粗	O
，	O
大	O
拇	O
指	O
一	O
摁	O
就	O
是	O
入	O
木	O
三	O
分	O
 	O
的	O
气	O
力	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
却	O
从	O
来	O
不	O
练	O
基	O
本	O
功	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
坚	O
信	O
，	O
手	O
艺	O
再	O
好	O
，	O
终	O
究	O
是	O
个	O
 	O
手	O
艺	O
人	O
。	O
武	O
功	O
再	O
高	O
，	O
终	O
究	O
是	O
个	O
勇	O
士	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
要	O
做	O
的	O
是	O
将	O
军	O
。	O
花	O
那	O
 	O
么	O
大	O
的	O
精	O
力	O
在	O
健	O
身	O
房	O
干	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
还	O
不	O
如	O
学	O
一	O
点	O
英	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
和	O
日	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
呢	O
。	O
后	O
 	O
来	O
的	O
事	O
实	O
证	O
明	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
“	O
眼	O
光	O
”	O
是	O
长	O
远	O
的	O
，	O
独	O
到	O
的	O
，	O
战	O
略	O
性	O
的	O
。	O
刚	O
 	O

刚	O
到	O
上	B-GPE
海	I-GPE
打	O
工	O
的	O
时	O
候	O
，	O
只	O
要	O
香	O
水	O
味	O
—	O
—	O
外	O
宾	O
 	O
走	O
进	O
来	O
，	O
盲	O
人	O
们	O
就	O
 	O

害	O
羞	O
起	O
来	O
了	O
，	O
一	O
个	O
个	O
都	O
不	O
情	O
愿	O
讲	O
话	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
优	O
势	O
在	O
这	O
个	O
时	O
候	O
体	O
 	O
现	O
出	O
来	O
了	O
。	O
他	O
用	O
有	O
限	O
的	O
英	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
或	O
日	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
和	O
他	O
们	O
打	O
招	O
呼	O
。	O
招	O
呼	O
一	O
打	O
，	O
客	O
 	O
人	O
自	O
然	O
而	O
然	O
就	O
是	O
他	O
的	O
了	O
。	O
没	O
有	O
人	O
抱	O
怨	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
在	O
抢	O
生	O
意	O
。	O
相	O
反	O
，	O
同	O
 	O
事	O
们	O
羡	O
慕	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
，	O
崇	O
敬	O
的	O
心	O
思	O
都	O
有	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
心	O
眼	O
活	O
络	O
了	O
，	O
说	O
外	O
语	O
 	O
的	O
信	O
心	O
也	O
上	O
来	O
了	O
，	O
他	O
用	O
结	O
结	O
巴	O
巴	O
的	O
英	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
或	O
日	B-LANGUAGE
语	I-LANGUAGE
就	O
小	O
费	O
的	O
问	O
题	O
和	O
国	O
 	O
际	O
友	O
人	O
们	O
展	O
开	O
了	O
讨	O
论	O
，	O
其	O
实	O
就	O
是	O
讨	O
价	O
还	O
价	O
。	O
回	O
到	O
宿	O
舍	O
之	O
后	O
还	O
翻	O
译	O
 	O
给	O
同	O
事	O
们	O
听	O
。	O
同	O
事	O
们	O
一	O
听	O
吓	O
坏	O
了	O
，	O
这	O
哪	O
里	O
是	O
讨	O
价	O
还	O
价	O
，	O
简	O
直	O
就	O
是	O
国	O
 	O
际	O
贸	O
易	O
，	O
简	O
称	O
“	O
国	O
贸	O
”	O
。	O
他	O
们	O
的	O
嘴	O
巴	O
张	O
开	O
来	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
玩	O
大	O
了	O
。	O
他	O
 	O
的	O
生	O
意	O
脱	O
颖	O
而	O
出	O
。	O
忙	O
起	O
来	O
的	O
时	O
候	O
恨	O
不	O
得	O
把	O
自	O
己	O
的	O
身	O
体	O
来	O
一	O
个	O
五	O
马	O
 	O
分	O
尸	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
几	O
乎	O
不	O
要	O
命	O
了	O
，	O
没	O
日	O
没	O
夜	O
地	O
做	O
。	O
他	O
的	O
指	O
法	O
并	O
不	O
出	O
色	O
。	O
 	O
但	O
是	O
，	O
老	O
外	O
哪	O
里	O
能	O
懂	O
什	O
么	O
指	O
法	O
？	O
他	O
们	O
就	O
知	O
道	O
肱	O
二	O
头	O
肌	O
、	O
肱	O
三	O
头	O
肌	O
、	O
 	O
胸	O
大	O
肌	O
、	O
背	O
阔	O
肌	O
、	O
斜	O
方	O
肌	O
和	O
腹	O
直	O
肌	O
，	O
不	O
知	O
道	O
心	O
腧	O
、	O
隔	O
腧	O
和	O
天	O
中	O
，	O
更	O
不	O
 	O
知	O
道	O
摁	O
、	O
压	O
、	O
揉	O
、	O
搓	O
、	O
点	O
、	O
敲	O
、	O
剥	O
。	O
老	O
外	O
所	O
感	O
受	O
到	O
的	O
是	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
口	O
头	O
表	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
达	O
，	O
他	O
亲	O
和	O
，	O
机	O
敏	O
，	O
博	O
学	O
，	O
还	O
有	O
因	O
为	O
外	O
语	O
的	O
简	O
陋	O
而	O
意	O
想	O
不	O
到	O
的	O
幽	O
默	O
。	O
 	O
随	O
便	O
举	O
一	O
个	O
例	O
子	O
，	O
老	O
外	O
看	O
见	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
穿	O
得	O
很	O
单	O
薄	O
，	O
问	O
他	O
冷	O
不	O
冷	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
 	I-PER
明	I-PER
说	O
，	O
不	O
，	O
我	O
是	O
一	O
个	O
不	O
怕	O
冷	O
的	O
男	O
人	O
。	O
可	O
是	O
，	O
他	O
的	O
英	O
语	O
是	O
这	O
样	O
表	O
达	O
的	O
：	O
 	O
“	O
I	O
 	O
a	O
m	O
 	O
a	O
 	O
h	O
o	O
t	O
 	O
m	O
a	O
n	O
。	O
”	O
这	O
句	O
英	O
语	O
的	O
意	O
思	O
是	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
是	O
“	O
我	O
是	O
骚	O
货	O
”	O
。	O
老	O
 	O

外	O
们	O
乐	O
坏	O
了	O
，	O
他	O
们	O
想	O
不	O
到	O
这	O
个	O
盲	O
人	O
朋	O
友	O
是	O
如	O
此	O
的	O
风	O
趣	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
 	O
出	O
现	O
改	O
变	O
了	O
许	O
多	O
客	O
人	O
对	O
残	O
疾	O
人	O
的	O
基	O
本	O
看	O
法	O
，	O
甚	O
至	O
改	O
变	O
了	O
许	O
多	O
国	O
际	O
 	O
友	O
人	O
对	O
中	B-NORP
国	I-NORP
人	O
的	O
基	O
本	O
看	O
法	O
，	O
“	O
沙	B-PER
先	I-PER
生	I-PER
”	O
是	O
如	O
此	O
的	O
健	O
谈	O
、	O
乐	O
观	O
、	O
o	O
p	O
e	O
n	O
和	O
 	O
基	O
于	O
此	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
客	O
人	O
都	O
要	O
提	O
前	O
两	O
三	O
天	O
预	O
约	O
，	O
随	O
叫	O
随	O
到	O
 	O
是	O
绝	O
对	O
不	O
可	O
能	O
的	O
。	O
其	O
实	O
，	O
预	O
约	O
的	O
时	O
间	O
也	O
用	O
不	O
了	O
那	O
么	O
长	O
，	O
但	O
是	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
 	I-PER
明	I-PER
就	O
是	O
有	O
如	O
此	O
这	O
般	O
的	O
排	O
场	O
和	O
派	O
头	O
。	O
事	O
情	O
就	O
是	O
这	O
样	O
，	O
越	O
是	O
不	O
好	O
预	O
定	O
，	O
 	O
客	O
人	O
就	O
越	O
是	O
愿	O
意	O
等	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
生	O
意	O
蒸	O
蒸	O
日	O
上	O
。	O
到	O
了	O
后	O
来	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
 	O
几	O
乎	O
不	O
在	O
拉	O
动	O
内	O
需	O
这	O
个	O
问	O
题	O
上	O
动	O
脑	O
筋	O
了	O
，	O
他	O
的	O
生	O
意	O
是	O
清	O
一	O
色	O
的	O
国	O
 	O
贸	O
。	O
许	O
多	O
国	O
际	O
友	O
人	O
都	O
知	O
道	O
了	O
，	O
在	O
民	B-FAC
凤	I-FAC
路	I-FAC
和	O
四	B-FAC
象	I-FAC
路	I-FAC
的	O
交	O
界	O
处	O
，	O
有	O
一	O
家	O
 	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
，	O
在	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
里	O
头	O
，	O
有	O
一	O
个	O
了	O
不	O
起	O
的	O
“	O
D	O
o	O
c	O
t	O
o	O
r	O
 	O
S	O
h	O
a	O

都	B-PER
红	I-PER
好	O
几	O
次	O
都	O
想	O
哭	O
了	O
，	O
还	O
好	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
没	O
有	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
都	O
不	O
知	O
道	O
自	O
己	O
是	O
 	O
怎	O
么	O
弹	O
完	O
的	O
。	O
最	O
后	O
一	O
个	O
音	O
符	O
即	O
将	O
来	O
临	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
伴	O
随	O
着	O
极	O
大	O
的	O
委	O
屈	O
，	O
提	O
 	O
起	O
胳	O
膊	O
，	O
悬	O
腕	O
，	O
张	O
开	O
了	O
她	O
的	O
手	O
指	O
。	O
仿	O
佛	O
了	O
却	O
一	O
个	O
心	O
思	O
一	O
样	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
屏	O
 	O
住	O
呼	O
吸	O
，	O
把	O
她	O
所	O
有	O
的	O
指	O
头	O
一	O
股	O
脑	O
儿	O
摁	O
在	O
了	O
琴	O
键	O
上	O
。	O
她	O
在	O
等	O
。	O
等	O
弹	O
 	O
完	O
最	O
后	O
一	O
个	O
节	O
拍	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
吸	O
气	O
，	O
提	O
腕	O
，	O
做	O
了	O
一	O
个	O
收	O
势	O
。	O
总	O
算	O
完	O
了	O
。	O
第	B-ART
 	I-ART
三	I-ART
创	I-ART
意	I-ART
曲	I-ART
丑	O
陋	O
不	O
堪	O
。	O
太	O
丢	O
人	O
了	O
，	O
太	O
失	O
败	O
了	O
。	O
这	O
个	O
时	O
候	O
的	O
都	B-PER
红	I-PER
终	O
于	O
 	O
有	O
些	O
憋	O
不	O
住	O
了	O
，	O
想	O
哭	O
。	O
掌	O
声	O
却	O
响	O
了	O
起	O
来	O
，	O
特	O
别	O
的	O
热	O
烈	O
，	O
是	O
那	O
种	O
热	O
烈	O
 	O
的	O
、	O
经	O
久	O
不	O
息	O
的	O
掌	O
声	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
就	O
百	O
感	O
交	O
集	O
。	O
站	O
起	O
来	O
，	O
鞠	O
躬	O
。	O
再	O
鞠	O
躬	O
。	O
 	O
女	O
主	O
持	O
人	O
就	O
在	O
这	O
个	O
时	O
候	O
出	O
现	O
了	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
开	O
始	O
赞	O
美	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
演	O
奏	O
，	O
 	O
她	O
一	O
连	O
串	O
用	O
了	O
五	O
六	O
个	O
形	O
容	O
词	O
，	O
后	O
面	O
还	O
加	O
上	O
了	O
一	O
大	O
堆	O
的	O
排	O
比	O
句	O
。	O
一	O
 	O
句	O
话	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
演	O
奏	O
简	O
直	O
就	O
完	O
美	O
无	O
缺	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
想	O
哭	O
的	O
心	O
思	O
没	O
有	O
了	O
，	O
心	O
却	O

一	O
点	O
一	O
点	O
地	O
凉	O
下	O
去	O
。	O
是	O
苍	O
凉	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
知	O
道	O
了	O
，	O
她	O
到	O
底	O
是	O
一	O
个	O
盲	O
人	O
，	O
永	O
 	O
远	O
是	O
一	O
个	O
肓	O
人	O
。	O
她	O
这	O
样	O
的	O
人	O
来	O
到	O
这	O
个	O
世	O
界	O
只	O
为	O
了	O
一	O
件	O
事	O
，	O
供	O
健	O
全	O
 	O
人	O
宽	O
容	O
，	O
供	O
健	O
全	O
人	O
同	O
情	O
。	O
她	O
这	O
样	O
的	O
人	O
能	O
把	O
钢	O
琴	O
弹	O
出	O
声	O
音	O
来	O
就	O
已	O
经	O
 	O
很	O
了	O
不	O
起	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
女	O
主	O
持	O
人	O
抓	O
住	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
手	O
，	O
把	O
她	O
向	O
前	O
拉	O
，	O
一	O
直	O
拉	O
到	O
舞	O
台	O
的	O
最	O
前	O
 	O
沿	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
说	O
:	O
“	O
镜	O
头	O
，	O
给	O
个	O
镜	O
头	O
。	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
这	O
才	O
知	O
道	O
了	O
，	O
她	O
这	O
会	O
儿	O
在	O
 	O
电	O
视	O
上	O
。	O
全	O
省	O
，	O
也	O
许	O
是	O
全	O
国	O
人	O
民	O
都	O
在	O
看	O
着	O
她	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
一	O
时	O
就	O
不	O
知	O
道	O
 	O
怎	O
么	O
才	O
好	O
了	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
说	O
：	O
“	O
告	O
诉	O
大	O
家	O
，	O
你	O
叫	O
什	O
么	O
名	O
字	O
？	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
说	O
：	O
 	O
“	O
都	B-PER
红	I-PER
。	O
”	O
女	O
主	O
持	O
人	O
说	O
：	O
“	O
大	O
声	O
一	O
点	O
好	O
么	O
？	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
大	O
声	O
地	O
说	O
：	O
“	O
都	B-PER
—	O
—	O
 	I-PER
红	I-PER
。	O
”	O
女	O
主	O
持	O
人	O
说	O
:	O
“	O
现	O
在	O
高	O
兴	O
么	O
？	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
想	O
了	O
想	O
，	O
说	O
：	O
“	O
高	O
兴	O
。	O
”	O
女	O
主	O
持	O
 	O
人	O
说	O
：	O
“	O
再	O
大	O
声	O
一	O
点	O
好	O
么	O
？	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
脖	O
子	O
都	O
拉	O
长	O
了	O
，	O
呐	O
喊	O
着	O
说	O
：	O
 	O
“	O
高	O
—	O
—	O
兴	O
!	O
”	O
“	O
为	O
什	O
么	O
高	O
兴	O
？	O
”	O
女	O
主	O
持	O
人	O
问	O
。	O
为	O
什	O
么	O
高	O
兴	O
？	O
这	O
算	O
什	O
么	O
 	O
问	O
题	O
？	O
这	O
算	O
什	O
么	O
问	O
题	O
呢	O
？	O
这	O
个	O
问	O
题	O
把	O
都	B-PER
红	I-PER
难	O
住	O
了	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
说	O
：	O
 	O
“	O
这	O
么	O
说	O
吧	O
，	O
你	O
现	O
在	O
最	O
想	O
说	O
的	O
话	O
是	O
什	O
么	O
？	O
 	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
嘴	O
巴	O
动	O
了	O
动	O
，	O
想	O
起	O
 	O
了	O
“	O
自	O
强	O
不	O
息	O
”	O
，	O
想	O
起	O
了	O
“	O
我	O
要	O
扼	O
住	O
命	O
运	O
的	O
咽	O
喉	O
”	O
，	O
这	O
些	O
都	O
是	O
现	O
成	O
的	O
成	O
 	O
语	O
和	O
格	O
言	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
一	O
时	O
却	O
没	O
能	O
组	O
织	O
得	O
起	O
来	O
。	O
好	O
在	O
音	O
乐	O
响	O
起	O
来	O
了	O
，	O
是	O
小	O
 	O
提	O
琴	O
，	O
一	O
点	O
一	O
点	O
地	O
，	O
由	O
远	O
及	O
近	O
，	O
由	O
低	O
及	O
高	O
，	O
抒	O
情	O
极	O
了	O
，	O
如	O
泣	O
如	O
诉	O
的	O
。	O
 	O
女	O
主	O
持	O
人	O
没	O
有	O
等	O
待	O
都	B-PER
红	I-PER
，	O
她	O
在	O
音	O
乐	O
的	O
伴	O
奏	O
下	O
已	O
经	O
讲	O
起	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
故	O
事	O
 	O
了	O
。	O
所	O
用	O
的	O
语	O
调	O
差	O
不	O
多	O
就	O
是	O
配	O
乐	O
诗	O
朗	O
诵	O
。	O
她	O
说	O
“	O
可	O
怜	O
的	O
都	B-PER
红	I-PER
”	O
一	O
出	O
 	O
生	O
就	O
“	O
什	O
么	O
都	O
看	O
不	O
见	O
”	O
，	O
她	O
说	O
“	O
可	O
怜	O
的	O
都	B-PER
红	I-PER
”	O
如	O
此	O
这	O
般	O
才	O
鼓	O
起	O
了	O
“	O
活	O
 	O
下	O
去	O
的	O
勇	O
气	O
”	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
不	O
高	O
兴	O
了	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
最	O
恨	O
人	O
家	O
说	O
她	O
“	O
可	O
怜	O
”	O
，	O
最	O
恨	O
人	O
 	O
家	O
说	O
她	O
“	O
什	O
么	O
都	O
看	O
不	O
见	O
”	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
站	O
在	O
那	O
里	O
，	O
脸	O
已	O
经	O
拉	O
下	O
了	O
。	O
但	O
女	O
主	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
持	O
人	O
的	O
情	O
感	O
早	O
已	O
酝	O
酿	O
起	O
来	O
了	O
，	O
现	O
在	O
正	O
是	O
水	O
到	O
渠	O
成	O
的	O
时	O
候	O
。	O
她	O
声	O
情	O
 	O
并	O
茂	O
地	O
问	O
了	O
一	O
个	O
大	O
问	O
题	O
，	O
“	O
都	B-PER
红	I-PER
为	O
什	O
么	O
要	O
在	O
今	O
天	O
为	O
大	O
家	O
演	O
奏	O
呢	O
？	O
 	O
”	O
是	O
 	O
啊	O
，	O
为	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
都	B-PER
红	I-PER
自	O
己	O
也	O
想	O
听	O
一	O
听	O
。	O
台	O
下	O
鸦	O
雀	O
无	O
声	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
 	O
的	O
自	O
问	O
自	O
答	O
催	O
人	O
泪	O
下	O
了	O
，	O
“	O
可	O
怜	O
的	O
都	B-PER
红	I-PER
”	O
是	O
为	O
了	O
“	O
报	O
答	O
全	O
社	O
会	O
—	O
—	O
每	O
 	O
一	O
个	O
爷	O
爷	O
奶	O
奶	O
、	O
每	O
一	O
个	O
叔	O
叔	O
阿	O
姨	O
、	O
每	O
一	O
个	O
哥	O
哥	O
姐	O
姐	O
、	O
每	O
一	O
个	O
弟	O
弟	O
妹	O
 	O
妹	O
—	O
—	O
对	O
她	O
的	O
关	O
爱	O
”	O
！	O
小	O
提	O
琴	O
的	O
旋	O
律	O
刚	O
才	O
还	O
是	O
背	O
景	O
的	O
，	O
现	O
在	O
，	O
伴	O
随	O
 	O
着	O
女	O
主	O
持	O
人	O
的	O
声	O
音	O
，	O
推	O
出	O
来	O
了	O
，	O
回	O
响	O
在	O
整	O
个	O
大	O
厅	O
，	O
回	O
响	O
在	O
“	O
全	O
社	O
会	O
”	O
 	O
的	O
每	O
一	O
片	O
大	O
地	O
。	O
这	O
是	O
哀	O
痛	O
欲	O
绝	O
的	O
旋	O
律	O
，	O
像	O
挽	O
歌	O
，	O
直	O
往	O
人	O
伤	O
心	O
的	O
地	O
方	O
 	O
钻	O
。	O
女	O
主	O
持	O
人	O
突	O
然	O
一	O
阵	O
哽	O
咽	O
，	O
再	O
说	O
下	O
去	O
极	O
有	O
可	O
能	O
泣	O
不	O
成	O
声	O
。	O
“	O
报	O
 	O
答	O
”	O
，	O
这	O
是	O
都	B-PER
红	I-PER
没	O
有	O
想	O
到	O
的	O
，	O
她	O
只	O
是	O
弹	O
了	O
一	O
段	O
巴	O
赫	O
。	O
她	O
想	O
弹	O
好	O
，	O
却	O
没	O
 	O
有	O
能	O
够	O
。	O
为	O
什	O
么	O
是	O
报	O
答	O
？	O
报	O
答	O
谁	O
呢	O
？	O
她	O
欠	O
谁	O
了	O
？	O
她	O
什	O
么	O
时	O
候	O
亏	O
欠	O
 	O
的	O
？	O
还	O
是	O
“	O
全	O
社	O
会	O
”	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
血	O
在	O
往	O
脸	O
上	O
涌	O
。	O
她	O
说	O
了	O
一	O
句	O
什	O
么	O
，	O
她	O
 	O
清	O
清	O
楚	O
楚	O
地	O
知	O
道	O
自	O
己	O
说	O
了	O
一	O
句	O
什	O
么	O
，	O
然	O
而	O
，	O
话	O
筒	O
不	O
在	O
她	O
的	O
手	O
上	O
，	O
说	O
 	O
了	O
也	O
等	O
于	O
没	O
说	O
。	O

金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
举	O
动	O
实	O
在	O
是	O
夸	O
张	O
了	O
，	O
泰	B-PER
来	I-PER
又	O
不	O
是	O
什	O
么	O
稀	O
罕	O
的	O
宝	O
贝	O
，	O
谁	O
会	O

和	O
你	O
抢	O
？	O
泰	B-PER
来	I-PER
真	O
的	O
是	O
一	O
个	O
一	O
'	O
般	O
人	O
，	O
几	O
乎	O
没	O
有	O
什	O
么	O
特	O
别	O
的	O
地	O
方	O
。	O
就	O
 	O
说	O
长	O
相	O
吧	O
，	O
四	O
个	O
字	O
就	O
可	O
以	O
概	O
括	O
了	O
，	O
其	O
貌	O
不	O
扬	O
。	O
十	O
个	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
放	O
在	O
大	O
街	O
 	O
上	O
，	O
一	O
棍	O
子	O
下	O
去	O
可	O
以	O
撂	O
倒	O
八	O
九	O
个	O
。	O
盲	O
人	O
们	O
相	O
互	O
之	O
间	O
看	O
不	O
见	O
，	O
但	O
是	O
，	O
 	O
到	O
底	O
生	O
活	O
在	O
健	O
全	O
人	O
的	O
眼	O
皮	O
子	O
底	O
下	O
，	O
通	O
过	O
健	O
全	O
人	O
的	O
言	O
谈	O
，	O
彼	O
此	O
的	O
长	O
相	O
 	O
其	O
实	O
还	O
是	O
有	O
一	O
个	O
大	O
致	O
的	O
了	O
解	O
的	O
—	O
—	O
泰	B-PER
来	I-PER
和	O
金	B-PER
嫣	I-PER
根	O
本	O
就	O
配	O
不	O
上	O
。	O
金	B-PER
 	I-PER
嫣	I-PER
这	O
样	O
不	O
要	O
命	O
地	O
追	O
他	O
，	O
不	O
可	O
理	O
喻	O
了	O
。	O
一	O
定	O
要	O
寻	O
找	O
原	O
因	O
的	O
话	O
，	O
不	O
外	O
乎	O
 	O
两	O
个	O
，	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
呆	O
人	O
有	O
呆	O
福	O
，	O
—	O
—	O
这	O
没	O
什	O
么	O
道	O
理	O
好	O
说	O
，	O
对	O
上	O
了	O
呗	O
；	O
要	O
不	O
 	O
就	O
是	O
金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
脑	O
袋	O
搭	O
错	O
了	O
筋	O
。	O
 	O

 	O
 	O
其	O
实	O
，	O
金	B-PER
嫣	I-PER
和	O
泰	B-PER
来	I-PER
之	O
间	O
的	O
事	O
情	O
复	O
杂	O
了	O
。	O
是	O
有	O
渊	O
源	O
的	O
。	O
这	O
口	O
井	O
 	O
真	O
的	O
很	O
深	O
，	O
一	O
般	O
人	O
不	O
知	O
情	O
罢	O
了	O
。	O
不	O
要	O
说	O
一	O
般	O
的	O
人	O
不	O
知	O
情	O
，	O
甚	O
至	O
连	O
泰	B-PER
 	I-PER
来	I-PER
本	O
人	O
也	O
不	O
知	O
情	O
。	O
 	O

 	O
 	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
是	O
苏	B-NORP
北	I-NORP
人	O
，	O
第	O
一	O
次	O
出	O
门	O
打	O
工	O
去	O
的	O
是	O
上	B-GPE
海	I-GPE
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
是	O
哪	O
里	O
 	O
人	O
呢	O
？	O
大	B-NORP
连	I-NORP
人	O
。	O
他	O
们	O
一	O
个	O
在	O
天	O
南	O
，	O
一	O
个	O
在	O
地	O
北	O
，	O
根	O
本	O
就	O
不	O
认	O
识	O
。	O
严	O
 	O
格	O
地	O
说	O
，	O
风	O
水	O
再	O
怎	O
么	O
转	O
，	O
他	O
们	O
两	O
个	O
也	O
转	O
不	O
到	O
一	O
起	O
去	O
。	O
 	O

 	O
 	O
泰	B-PER
来	I-PER
在	O
上	B-GPE
海	I-GPE
打	O
工	O
的	O
日	O
子	O
过	O
得	O
并	O
不	O
顺	O
心	O
。	O
他	O
这	O
样	O
的	O
人	O
并	O
不	O
适	O
合	O
 	O
出	O
门	O
讨	O
生	O
活	O
。	O
原	O
因	O
很	O
简	O
单	O
，	O
泰	B-PER
来	I-PER
的	O
能	O
力	O
差	O
，	O
一	O
点	O
也	O
不	O
自	O
信	O
，	O
甚	O
至	O
还	O
 	O
有	O
那	O
么	O
一	O
点	O
封	O
闭	O
。	O
就	O
说	O
说	O
话	O
，	O
这	O
年	O
头	O
出	O
来	O
混	O
的	O
盲	O
人	O
谁	O
还	O
没	O
有	O
受	O
过	O
 	O
良	O
好	O
的	O
教	O
育	O
呢	O
？	O
良	O
好	O
的	O
教	O
育	O
有	O
一	O
个	O
最	O
基	O
本	O
的	O
标	O
志	O
，	O
那	O
就	O
是	O
能	O
说	O
普	O
 	O
通	O
话	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
所	O
受	O
的	O
教	O
育	O
和	O
别	O
人	O
没	O
有	O
质	O
的	O
区	O
别	O
，	O
但	O
是	O
，	O
一	O
开	O
口	O
，	O
差	O
距	O
 	O
出	O
来	O
了	O
，	O
一	O
口	O
浓	O
重	O
的	O
苏	B-NORP
北	I-NORP
口	O
音	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
也	O
不	O
是	O
完	O
全	O
说	O
不	O
来	O
普	B-LANGUAGE
通	I-LANGUAGE
话	I-LANGUAGE
，	O
硬	O
 	O
要	O
说	O
，	O
可	O
以	O
的	O
。	O
可	O
是	O
，	O
泰	B-PER
来	I-PER
一	O
想	O
到	O
普	B-LANGUAGE
通	I-LANGUAGE
话	I-LANGUAGE
就	O
不	O
由	O
自	O
主	O
地	O
耸	O
肩	O
膀	O
，	O
脖	O
 	O
子	O
上	O
还	O
要	O
起	O
鸡	O
皮	O
疙	O
瘩	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
干	O
脆	O
也	O
就	O
不	O
说	O
了	O
。	O
有	O
口	O
音	O
其	O
实	O
并	O
不	O
要	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
紧	O
，	O
谁	O
还	O
能	O
没	O
有	O
一	O
点	O
口	O
音	O
呢	O
？	O
可	O
是	O
，	O
自	O
卑	O
的	O
人	O
就	O
是	O
这	O
样	O
，	O
对	O
口	O
音	O
极	O
 	O
度	O
的	O
敏	O
感	O
，	O
反	O
过	O
来	O
对	O
自	O
己	O
苛	O
刻	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
为	O
什	O
么	O
要	O
苛	O
刻	O
呢	O
？	O
因	O
为	O
他	O
的	O
口	O
音	O
好	O
玩	O
，	O
有	O
趣	O
。	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
的	O
苏	B-NORP
北	I-NORP
 	O
口	O
音	O
有	O
一	O
个	O
特	O
点	O
，	O
“	O
h	O
”	O
和	O
“	O
f	O
是	O
不	O
分	O
的	O
。	O
也	O
不	O
是	O
不	O
分	O
，	O
是	O
正	O
好	O
弄	O
反	O
 	O
了	O
。	O
“	O
h	O
读	O
成	O
了	O
“	O
f	O
，	O
而	O
“	O
f	O
偏	O
偏	O
读	O
成	O
了	O
h	O
”	O
。	O
这	O
一	O
来	O
“	O
回	O
锅	O
肉	O
很	O
肥	O
”	O
 	O
就	O
成	O
了	O
“	O
肥	O
锅	O
肉	O
很	O
回	O
”	O
，	O
“	O
分	O
配	O
”	O
就	O
只	O
能	O
是	O
“	O
婚	O
配	O
”	O
。	O
好	O
玩	O
了	O
吧	O
。	O
好	O
玩	O
 	O
了	O
就	O
有	O
人	O
学	O
他	O
的	O
舌	O
。	O
就	O
连	O
前	O
台	O
小	O
姐	O
有	O
时	O
候	O
也	O
拿	O
他	O
开	O
心	O
：	O
“	O
小	B-PER
徐	I-PER
，	O
我	O
 	O
给	O
你	O
'	O
婚	O
配	O
’	O
 	O
一	O
下	O
，	O
上	O
钟	O
了	O
，	O
九	O
号	O
床	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
被	O
人	O
学	O
了	O
舌	O
，	O
泰	B-PER
来	I-PER
很	O
生	O
气	O
。	O
口	O
音	O
不	O
是	O
别	O
的	O
，	O
是	O
身	O
份	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
最	O
怕	O
 	O
的	O
还	O
不	O
是	O
他	O
的	O
盲	O
人	O
身	O
份	O
，	O
大	O
家	O
都	O
是	O
盲	O
人	O
，	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
不	O
担	O
心	O
。	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
真	O
 	O
正	O
在	O
意	O
的	O
是	O
他	O
乡	O
下	O
人	O
的	O
身	O
份	O
。	O
乡	O
下	O
人	O
身	O
份	O
可	O
以	O
说	O
是	O
他	O
的	O
不	O
治	O
之	O
 	O
症	O
，	O
你	O
再	O
怎	O
么	O
自	O
强	O
不	O
息	O
，	O
你	O
再	O
想	O
扼	O
住	O
命	O
运	O
的	O
咽	O
喉	O
，	O
乡	O
下	O
人	O
就	O
是	O
乡	O
下	O
 	O
人	O
，	O
口	O
音	O
在	O
这	O
儿	O
呢	O
。	O
别	O
人	O
一	O
学	O
，	O
等	O
于	O
是	O
指	O
着	O
他	O
的	O
鼻	O
子	O
了	O
 	O
：	O
个	O
乡	O
巴	O
佬	O
。	O
 	O

 	O
 	O
气	O
归	O
气	O
，	O
对	O
前	O
台	O
，	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
得	O
罪	O
不	O
起	O
。	O
但	O
是	O
，	O
这	O
并	O
不	O
等	O
于	O
什	O
么	O
人	O
 	O
他	O
都	O
得	O
罪	O
不	O
起	O
。	O
对	O
同	O
伴	O
，	O
也	O
就	O
是	O
说	O
，	O
对	O
盲	O
人	O
，	O
他	O
的	O
报	O
复	O
心	O
显	O
露	O
出	O
来	O
 	O
了	O
，	O
他	O
敢	O
。	O
他	O
下	O
得	O
了	O
手	O
。	O
他	O
为	O
此	O
动	O
了	O
拳	O
头	O
。	O
他	O
动	O
拳	O
头	O
并	O
不	O
是	O
因	O
为	O
 	O
他	O
英	O
武	O
，	O
而	O
是	O
因	O
为	O
他	O
懦	O
弱	O
。	O
因	O
为	O
懦	O
弱	O
，	O
他	O
就	O
必	O
须	O
忍	O
，	O
忍	O
无	O
可	O
忍	O
，	O
他	O
还	O
 	O
是	O
忍	O
。	O
终	O
于	O
有	O
一	O
天	O
，	O
忍	O
不	O
住	O
了	O
，	O
出	O
手	O
了	O
。	O
他	O
自	O
己	O
一	O
点	O
都	O
不	O
知	O
道	O
他	O
是	O
 	O
怎	O
样	O
的	O
小	O
题	O
大	O
做	O
，	O
完	O
全	O
是	O
蛮	O
不	O
讲	O
理	O
了	O
。	O
可	O
是	O
，	O
话	O
又	O
得	O
说	O
回	O
来	O
，	O
老	O
实	O
 	O
人	O
除	O
了	O
蛮	O
不	O
讲	O
理	O
，	O
又	O
能	O
做	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
 	O

 	O
 	O
这	O
一	O
打	O
事	O
情	O
果	O
然	O
就	O
解	O
决	O
了	O
，	O
再	O
也	O
没	O
有	O
一	O
个	O
人	O
学	O
他	O
了	O
。	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
 	O
扬	O
眉	O
吐	O
气	O
。	O
从	O
后	O
来	O
的	O
结	O
果	O
来	O
看	O
，	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
的	O
扬	O
眉	O
吐	O
气	O
似	O
乎	O
早	O
了	O
一	O
点	O
。	O

几	O
乎	O
所	O
有	O
的	O
人	O
都	O
一	O
起	O
冷	O
落	O
他	O
了	O
。	O
说	O
冷	O
落	O
还	O
是	O
轻	O
的	O
，	O
泰	B-PER
来	I-PER
差	O
不	O
多	O
就	O
 	O
被	O
大	O
伙	O
儿	O
晾	O
在	O
一	O
边	O
，	O
不	O
再	O
答	O
理	O
他	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
当	O
然	O
很	O
自	O
尊	O
，	O
装	O
得	O
很	O
不	O
在	O
 	O
意	O
。	O
不	O
理	O
拉	O
倒	O
，	O
我	O
还	O
懒	O
得	O
答	O
理	O
你	O
们	O
了	O
呢	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
弄	O
出	O
一	O
副	O
嫉	O
妒	O
傲	O
岸	O
 	O
的	O
样	O
子	O
，	O
干	O
脆	O
就	O
把	O
自	O
己	O
封	O
闭	O
起	O
来	O
了	O
。	O
但	O
是	O
，	O
再	O
怎	O
么	O
装	O
，	O
对	O
自	O
己	O
他	O
装	O
 	O
不	O
起	O
来	O
。	O
有	O
一	O
点	O
泰	B-PER
来	I-PER
是	O
很	O
清	O
楚	O
的	O
，	O
如	O
果	O
说	O
傲	O
岸	O
必	O
须	O
由	O
自	O
己	O
的	O
肩	O
膀	O
 	O
来	O
扛	O
，	O
郁	O
闷	O
同	O
样	O
必	O
须	O
由	O
自	O
己	O
的	O
肩	O
膀	O
来	O
担	O
当	O
。	O
徐	B-PER
泰	I-PER
来	I-PER
就	O
这	O
样	O
把	O
郁	O
闷	O
 	O
扛	O
在	O
肩	O
膀	O
上	O
，	O
一	O
天	O
一	O
天	O
郁	O
闷	O
下	O
去	O
了	O
。	O

沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
动	O
了	O
动	O
嘴	O
唇	O
，	O
一	O
时	O
找	O
不	O
到	O
合	O
适	O
的	O
词	O
。	O
要	O
让	O
一	O
个	O
十	O
六	O
岁	O
 	O
的	O
少	O
年	O
描	O
述	O
现	O
在	O
的	O
心	O
境	O
是	O
困	O
难	O
的	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
脑	O
子	O
乱	O
了	O
，	O
但	O
是	O
，	O
还	O
没	O
 	O
有	O
糊	O
涂	O
。	O
没	O
糊	O
涂	O
就	O
记	O
得	O
唐	O
诗	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
：	O
“	O
此	O
情	O
可	O
待	O
成	O
追	O
忆	O
。	O
”	O
他	O
粗	O
 	O
粗	O
地	O
喘	O
了	O
一	O
口	O
气	O
，	O
对	O
自	O
己	O
的	O
回	O
答	O
分	O
外	O
满	O
意	O
。	O
 	O

 	O
 	O
向	B-PER
天	I-PER
纵	I-PER
靠	O
在	O
了	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
怀	O
里	O
，	O
说	O
：	O
“	O
我	O
就	O
想	O
这	O
么	O
坐	O
下	O
去	O
。	O
一	O
 	O
辈	O
子	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
往	O
嘴	O
里	O
送	O
了	O
一	O
块	O
冰	O
。	O
他	O
把	O
冰	O
含	O
在	O
嘴	O
里	O
。	O
他	O
的	O
嘴	O
在	O
融	O
 	O
化	O
，	O
而	O
冰	O
块	O
却	O
在	O
熊	O
熊	O
燃	O
烧	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
一	O
直	O
都	O
不	O
知	O
道	O
他	O
的	O
爱	O
情	O
是	O
从	O
哪	O
里	O
来	O
的	O
，	O
又	O
到	O
哪	O
里	O
去	O
了	O
。	O
 	O
他	O
的	O
爱	O
情	O
并	O
没	O
有	O
在	O
酒	O
吧	O
里	O
持	O
续	O
“	O
一	O
辈	O
子	O
”	O
，	O
他	O
可	O
怜	O
的	O
“	O
小	O
爱	O
情	O
”	O
只	O
持	O
 	O
续	O
了	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
。	O
然	O
后	O
，	O
没	O
了	O
。	O
彻	O
底	O
没	O
了	O
。	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
，	O
短	O
暂	O
的	O
时	O
 	O
光	O
;	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
，	O
漫	O
长	O
的	O
岁	O
月	O
。	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
之	O
所	O
以	O
可	O
以	O
称	O
之	O
为	O
“	O
岁	O
 	O
月	O
”	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
还	O
是	O
在	O
后	O
来	O
的	O
日	O
子	O
里	O
体	O
会	O
到	O
的	O
。	O
他	O
的	O
爱	O
情	O
再	O
也	O
没	O
有	O
了	O
 	O
踪	O
影	O
，	O
无	O
疾	O
而	O
终	O
。	O
真	O
是	O
“	O
此	O
情	O
可	O
待	O
成	O
追	O
忆	O
”	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
只	O
有	O
“	O
追	O
忆	O
”	O
，	O
只	O
 	O
有	O
梦	O
。	O
在	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
梦	O
里	O
，	O
一	O
直	O
有	O
两	O
样	O
东	O
西	O
，	O
一	O
样	O
是	O
手	O
，	O
一	O
样	O
是	O
冰	O
。	O

手	O
是	O
缠	O
绕	O
的	O
，	O
袅	O
娜	O
的	O
，	O
天	O
花	O
乱	O
坠	O
的	O
，	O
淙	O
淙	O
作	O
响	O
的	O
；	O
突	O
然	O
，	O
它	O
就	O
结	O
成	O
了	O
 	O
冰	O
。	O
冰	O
是	O
多	O
么	O
的	O
顽	O
固	O
，	O
无	O
论	O
梦	O
的	O
温	O
度	O
怎	O
样	O
的	O
偏	O
执	O
，	O
冰	O
一	O
直	O
是	O
冰	O
，	O
它	O
 	O
们	O
漂	O
浮	O
在	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
记	O
忆	O
里	O
，	O
多	O
少	O
年	O
都	O
不	O
肯	O
融	O
化	O
。	O
让	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
永	O
远	O
也	O
 	O
不	O
能	O
释	O
怀	O
的	O
是	O
，	O
那	O
些	O
冰	O
始	O
终	O
保	O
持	O
着	O
手	O
的	O
形	O
状	O
，	O
五	O
指	O
并	O
拢	O
在	O
一	O
起	O
，	O
没	O
 	O
有	O
手	O
指	O
缝	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
再	O
怎	O
么	O
努	O
力	O
也	O
找	O
不	O
到	O
搀	O
扶	O
的	O
可	O
能	O
。	O
水	O
面	O
上	O
漂	O
满	O
 	O
了	O
手	O
，	O
冰	O
冷	O
，	O
坚	O
硬	O
，	O
浩	O
浩	O
荡	O
荡	O
。	O
 	O

 	O
 	O
两	O
个	O
多	O
小	O
时	O
的	O
“	O
小	O
爱	O
情	O
”	O
对	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
后	O
来	O
的	O
影	O
响	O
是	O
巨	O
大	O
的	O
。	O
他	O
一	O
 	O
直	O
在	O
渴	O
望	O
一	O
双	O
眼	O
睛	O
，	O
能	O
够	O
发	O
出	O
目	O
光	O
的	O
眼	O
睛	O
。	O
他	O
对	O
自	O
己	O
的	O
爱	O
情	O
与	O
婚	O
 	O
姻	O
提	O
出	O
了	O
苛	O
刻	O
的	O
要	O
求	O
：	O
一	O
定	O
要	O
得	O
到	O
一	O
份	O
长	O
眼	O
睛	O
的	O
爱	O
情	O
。	O
只	O
有	O
眼	O
睛	O
 	O
才	O
能	O
帮	O
助	O
他	O
进	O
入	O
“	O
主	O
流	O
社	O
会	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
婚	O
姻	O
就	O
这	O
样	O
让	O
自	O
己	O
拖	O
下	O
来	O
了	O
。	O
眼	O
睛	O
，	O
主	O
流	O
社	O
会	O
，	O
这	O
两	O
 	O
个	O
关	O
键	O
词	O
封	O
闭	O
了	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
。	O
它	O
们	O
不	O
再	O
是	O
婚	O
恋	O
的	O
要	O
求	O
，	O
简	O
直	O
就	O
成	O
了	O
信	O
 	O
仰	O
。	O
人	O
就	O
是	O
这	O
样	O
，	O
一	O
旦	O
有	O
了	O
信	O
仰	O
，	O
他	O
就	O
有	O
决	O
心	O
与	O
毅	O
力	O
去	O
浪	O
费	O
时	O
光	O
。	O
 	O

 	O
 	O
一	O
般	O
来	O
说	O
，	O
盲	O
人	O
在	O
恋	O
爱	O
的	O
时	O
候	O
都	O
希	O
望	O
找	O
一	O
个	O
视	O
力	O
比	O
自	O
己	O
好	O
的	O
 	O
人	O
，	O
这	O
里	O
头	O
既	O
有	O
现	O
实	O
的	O
需	O
要	O
，	O
也	O
有	O
虚	O
荣	O
的	O
成	O
分	O
。	O
这	O
一	O
点	O
在	O
女	O
孩	O
子	O
的	O
 	O
这	O
一	O
头	O
更	O
为	O
显	O
著	O
了	O
，	O
她	O
们	O
要	O
攀	O
比	O
。	O
一	O
旦	O
找	O
到	O
一	O
个	O
视	O
力	O
正	O
常	O
的	O
健	O
全	O
 	O
人	O
，	O
绝	O
对	O
是	O
生	O
命	O
里	O
的	O
光	O
荣	O
，	O
需	O
要	O
额	O
外	O
的	O
庆	O
祝	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
不	O
虚	O
荣	O
。	O
他	O
只	O
相	O
信	O
自	O
己	O
的	O
信	O
仰	O
。	O
没	O
有	O
眼	O
睛	O
，	O
他	O
愿	O
意	O
一	O
 	O
辈	O
子	O
不	O
恋	O
爱	O
，	O
一	O
辈	O
子	O
不	O
娶	O
。	O
可	O
是	O
，	O
在	O
“	O
美	O
”	O
的	O
面	O
前	O
，	O
他	O
的	O
信	O
仰	O
无	O
力	O
了	O
。	O
 	O
信	O
仰	O
是	O
一	O
个	O
多	O
么	O
虚	O
妄	O
的	O
东	O
西	O
，	O
有	O
时	O
候	O
，	O
它	O
的	O
崩	O
溃	O
仅	O
仅	O
来	O
自	O
于	O
一	O
次	O
内	O
 	O
心	O
的	O
活	O
动	O
。	O
 	O

 	O
 	O
内	O
心	O
的	O
活	O
动	O
不	O
只	O
是	O
内	O
心	O
的	O
活	O
动	O
，	O
它	O
还	O
有	O
相	O
匹	O
配	O
的	O
行	O
为	O
。	O
利	O
用	O

午	O
饭	O
过	O
后	O
一	O
小	O
段	O
清	O
闲	O
的	O
时	O
光	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
来	O
到	O
休	O
息	O
厅	O
的	O
门	O
口	O
，	O
敲	O
了	O
敲	O
休	O
 	O
息	O
区	O
的	O
房	O
门	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
：	O
“	O
都	B-PER
红	I-PER
。	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
站	O
起	O
来	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
：	O
“	O
来	O
一	O
 	O
下	O
。	O
”	O
公	O
事	O
公	O
办	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
来	O
一	O
下	O
”	O
干	O
什	O
么	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
也	O
不	O
交	O
代	O
，	O
只	O
坐	O
在	O
推	O
拿	O
床	O
上	O
，	O
不	O
动	O
。	O
 	O
都	B-PER
红	I-PER
又	O
能	O
做	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
站	O
在	O
一	O
边	O
，	O
也	O
不	O
动	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
是	O
有	O
些	O
担	O
忧	O
的	O
，	O
老	O
板	O
 	O
最	O
近	O
一	O
些	O
日	O
子	O
一	O
直	O
闷	O
闷	O
不	O
乐	O
，	O
会	O
不	O
会	O
和	O
自	O
己	O
有	O
什	O
么	O
瓜	O
葛	O
？	O
她	O
还	O
不	O
 	O
是	O
“	O
沙	B-ORG
宗	I-ORG
琪	I-ORG
推	I-ORG
拿	I-ORG
中	I-ORG
心	I-ORG
”	O
的	O
正	O
式	O
员	O
工	O
呢	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
便	O
把	O
近	O
几	O
天	O
的	O
言	O
谈	O
和	O
举	O
 	O
止	O
都	O
捋	O
了	O
一	O
遍	O
，	O
没	O
有	O
什	O
么	O
不	O
妥	O
当	O
，	O
心	O
里	O
头	O
也	O
就	O
稍	O
稍	O
放	O
宽	O
了	O
些	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
 	O
说	O
：	O
“	O
老	O
板	O
，	O
放	O
松	O
哪	O
儿	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
老	O
板	O
就	O
是	O
不	O
说	O
话	O
，	O
也	O
没	O
有	O
指	O
定	O
都	B-PER
红	I-PER
去	O
放	O
松	O
哪	O
儿	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
一	O
点	O
都	O
 	O
不	O
知	O
道	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
胳	O
膊	O
已	O
经	O
抬	O
起	O
来	O
了	O
，	O
两	O
只	O
手	O
悬	O
浮	O
在	O
半	O
空	O
。	O
它	O
们	O
想	O
 	O
抚	O
摸	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
脸	O
。	O
它	O
们	O
想	O
在	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
脸	O
上	O
验	O
证	O
并	O
认	O
识	O
那	O
个	O
叫	O
做	O
“	O
美	O
”	O
的	O
 	O
东	O
西	O
。	O
那	O
双	O
手	O
却	O
始	O
终	O
在	O
犹	O
豫	O
。	O
不	O
敢	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
最	O
终	O
还	O
是	O
抓	O
住	O
了	O
都	B-PER
红	I-PER
 	O
的	O
手	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
手	O
冰	O
凉	O
。	O
却	O
不	O
是	O
冰	O
。	O
没	O
有	O
一	O
点	O
坚	O
硬	O
的	O
迹	O
象	O
。	O
柔	O
软	O
 	O
了	O
。	O
像	O
记	O
忆	O
里	O
的	O
感	O
动	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
手	O
像	O
手	O
。	O
一	O
共	O
有	O
五	O
个	O
手	O
指	O
头	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
 	I-PER
明	I-PER
一	O
根	O
又	O
一	O
根	O
地	O
抚	O
摸	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
很	O
快	O
就	O
从	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
手	O
上	O
得	O
到	O
了	O
一	O
个	O
振	O
 	O
奋	O
人	O
心	O
的	O
新	O
发	O
现	O
：	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
手	O
有	O
四	O
个	O
手	O
指	O
缝	O
。	O

王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
突	O
然	O
想	O
起	O
来	O
了	O
，	O
到	O
现	O
在	O
为	O
止	O
，	O
他	O
还	O
没	O
有	O
和	O
弟	O
弟	O
说	O
上	O
话	O
 	O
呢	O
。	O
这	O
么	O
一	O
想	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
又	O
拨	O
打	O
弟	O
弟	O
的	O
手	O
机	O
，	O
手	O
机	O
依	O
然	O
关	O
着	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
 	O
想	O
起	O
来	O
了	O
，	O
为	O
什	O
么	O
不	O
找	O
弟	O
媳	O
妇	O
呢	O
？	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
即	O
刻	O
拨	O
通	O
了	O
母	O
亲	O
，	O
要	O
过	O
弟	O
 	O
媳	O
的	O
手	O
机	O
号	O
，	O
打	O
过	O
去	O
。	O
居	O
然	O
通	O
了	O
。	O
手	O
机	O
一	O
通	O
就	O
是	O
惊	O
天	O
动	O
地	O
的	O
爆	O
炸	O
 	O
声	O
，	O
还	O
有	O
飞	O
机	O
呼	O
啸	O
的	O
俯	O
冲	O
，	O
似	O
乎	O
是	O
在	O
电	O
影	O
院	O
里	O
头	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
压	O
低	O
了	O
声	O
 	O
音	O
，	O
说	O
：	O
“	O
晓	B-PER
宁	I-PER
么	O
？	O
”	O
弟	O
媳	O
说	O
：	O
“	O
谁	O
呀	O
？	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
说	O
：	O
“	O
我	O
是	O
大	O
哥	O
，	O
我	O
弟	O
在	O
 	O
么	O
？	O
”	O
弟	O
媳	O
说	O
：	O
“	O
我	O
们	O
在	O
看	O
电	O
影	O
呢	O
。	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
赔	O
上	O
笑	O
，	O
说	O
：	O
“	O
我	O
知	O
道	O
你	O
们	O
 	O
在	O
看	O
电	O
影	O
，	O
你	O
让	O
他	O
接	O
一	O
下	O
电	O
话	O
好	O
不	O
好	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
弟	O
弟	O
终	O
于	O
出	O
现	O
了	O
。	O
这	O
会	O
儿	O
他	O
不	O
知	O
道	O
躲	O
在	O
哪	O
里	O
，	O
然	O
而	O
，	O
到	O
底	O
出	O
现	O
 	O

了	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
说	O
：	O
“	O
我	O
是	O
大	O
哥	O
，	O
你	O
在	O
哪	O
里	O
？	O
”	O

 	O
 	O
“	O
安	B-GPE
徽	I-GPE
。	O
乡	O
下	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
噢	O
，	O
安	B-GPE
徽	I-GPE
，	O
下	O
乡	O
。	O
安	B-GPE
徽	I-GPE
的	O
风	O
景	O
不	O
错	O
，	O
他	O
躲	O
到	O
那	O
儿	O
去	O
了	O
。	O
可	O
是	O
，	O
躲	O
 	O
得	O
过	O
初	O
一	O
，	O
躲	O
不	O
过	O
十	O
五	O
，	O
你	O
躲	O
得	O
掉	O
么	O
？	O
 	O

 	O
 	O
“	O
什	O
么	O
事	O
？	O
我	O
在	O
看	O
电	O
影	O
呢	O
。	O
”	O
弟	O
弟	O
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
你	O
欠	O
了	O
裆	O
里	O
的	O
钱	O
吧	O
？	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
小	O
心	O
翼	O
翼	O
的	O
，	O
尽	O
可	O
能	O
平	O
心	O
静	O
气	O
。	O
 	O
他	O
怕	O
弟	O
弟	O
生	O
气	O
，	O
他	O
一	O
生	O
气	O
就	O
会	O
把	O
电	O
话	O
挂	O
了	O
 	O
。	O
 	O
“	O
是	O
啊	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
人	O
家	O
找	O
上	O
门	O
来	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
他	O
找	O
上	O
门	O
就	O
是	O
了	O
。	O
”	O
弟	O
弟	O
说	O
，	O
“	O
多	O
大	O
事	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
什	O
么	O
叫	O
找	O
上	O
门	O
就	O
是	O
了	O
？	O
你	O
躲	O
到	O
安	B-GPE
徽	I-GPE
去	O
了	O
，	O
爸	O
爸	O
妈	O
妈	O
躲	O
到	O
哪	O
 	O
里	O
去	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
为	O
什	O
么	O
要	O
躲	O
？	O
我	O
们	O
只	O
是	O
爬	O
了	O
一	O
趟	O
黄	B-LOC
山	I-LOC
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
那	O
你	O
为	O
什	O
么	O
把	O
手	O
机	O
关	O
了	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
手	O
机	O
没	O
钱	O
了	O
嘛	O
，	O
没	O
钱	O
了	O
开	O
机	O
做	O
什	O
么	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
语	O
塞	O
了	O
。	O
他	O
听	O
出	O
来	O
了	O
，	O
弟	O
弟	O
真	O
的	O
没	O
有	O
躲	O
，	O
他	O
说	O
话	O
的	O
口	O
气	O
 	O
不	O
像	O
是	O
“	O
躲	O
起	O
来	O
”	O
的	O
样	O
子	O
。	O
他	O
的	O
口	O
吻	O
与	O
语	O
气	O
都	O
坦	O
坦	O
荡	O
荡	O
，	O
装	O
不	O
出	O
来	O
 	O
的	O
。	O
弟	O
弟	O
真	O
是	O
一	O
个	O
伟	O
人	O
，	O
他	O
的	O
心	O
胸	O
无	O
比	O
的	O
开	O
阔	O
，	O
他	O
永	O
远	O
都	O
能	O
够	O
举	O
重	O
 	O
若	O
轻	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
急	O
了	O
，	O
一	O
急	O
声	O
调	O
就	O
大	O
了	O
 	O
：	O
“	O
你	O
怎	O
么	O
就	O
不	O
愁	O
呢	O
？	O
欠	O
了	O
那	O
 	O
么	O
多	O
的	O
钱	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
愁	O
什	O
么	O
？	O
我	O
欠	O
他	O
的	O
，	O
又	O
不	O
是	O
他	O
欠	O
我	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
你	O
就	O
不	O
怕	O
他	O
们	O
对	O
父	O
母	O
亲	O
动	O
刀	O
子	O
？	O
！	O
 	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
他	O
动	O
就	O
是	O
了	O
。	O
烦	O
不	O
了	O
那	O
么	O
多	O
。	O
多	O
大	O
事	O
？	O
才	O
几	O
个	O
钱	O
？	O
谁	O
会	O
为	O

 	O
了	O
这	O
几	O
个	O
钱	O
动	O
刀	O
子	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
欠	O
钱	O
怎	O
么	O
能	O
不	O
还	O
呢	O
？	O
 	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
没	O
说	O
不	O
还	O
哪	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
那	O
你	O
还	O
哪	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
我	O
没	O
钱	O
哪	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
没	O
钱	O
你	O
也	O
要	O
还	O
哪	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
“	O
你	O
急	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
你	O
—	O
—	O
急	O
什	O
么	O
？	O
”	O
弟	O
弟	O
说	O
，	O
“	O
放	O
着	O
好	O
日	O
子	O
不	O
过	O
。	O
”	O
 	O
弟	O
弟	O
笑	O
了	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
没	O
有	O
听	O
见	O
笑	O
声	O
，	O
但	O
是	O
，	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
感	O
觉	O
出	O
来	O
了	O
，	O
 	O
弟	O
弟	O
在	O
安	B-GPE
徽	I-GPE
笑	O
。	O
弟	O
弟	O
这	O
一	O
笑	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
就	O
觉	O
得	O
自	O
己	O
猥	O
琐	O
得	O
不	O
行	O
，	O
从	O
头	O
 	O
到	O
脚	O
都	O
没	O
有	O
活	O
出	O
一	O
个	O
人	O
样	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
突	O
然	O
就	O
是	O
一	O
阵	O
惭	O
愧	O
，	O
匆	O
匆	O
把	O
手	O
 	O
机	O
关	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
站	O
在	O
马	O
路	O
的	O
边	O
沿	O
，	O
茫	O
然	O
四	O
顾	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
想	O
起	O
来	O
了	O
，	O
在	O
南	B-GPE
京	I-GPE
，	O
老	O
百	O
姓	O
对	O
弟	O
弟	O
这	O
样	O
的	O
人	O
有	O
一	O
个	O
称	O
 	O
呼	O
，	O
“	O
活	O
老	O
鬼	O
”	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
一	O
直	O
不	O
知	O
道	O
是	O
什	O
么	O
意	O
思	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
现	O
在	O
知	O
道	O
 	O
了	O
，	O
“	O
活	O
老	O
鬼	O
”	O
是	O
神	O
奇	O
的	O
，	O
谁	O
也	O
不	O
知	O
道	O
他	O
们	O
是	O
怎	O
样	O
活	O
在	O
这	O
个	O
世	O
界	O
上	O
 	O
的	O
，	O
这	O
是	O
一	O
个	O
天	O
大	O
的	O
秘	O
密	O
，	O
暗	O
藏	O
着	O
妖	O
魅	O
的	O
魔	O
力	O
。	O
每	O
个	O
人	O
都	O
担	O
心	O
他	O
们	O
 	O
活	O
不	O
下	O
去	O
，	O
可	O
他	O
们	O
活	O
得	O
挺	O
好	O
，	O
活	O
得	O
比	O
大	O
部	O
分	O
人	O
都	O
要	O
好	O
。	O
他	O
们	O
既	O
在	O
生	O
 	O
活	O
的	O
外	O
面	O
，	O
也	O
在	O
生	O
活	O
的	O
里	O
面	O
；	O
既	O
在	O
生	O
活	O
的	O
最	O
低	O
处	O
，	O
也	O
在	O
生	O
活	O
的	O
最	O
高	O
 	O
处	O
。	O
他	O
们	O
不	O
乐	O
观	O
，	O
也	O
不	O
悲	O
观	O
，	O
他	O
们	O
的	O
脸	O
上	O
永	O
远	O
悬	O
挂	O
着	O
无	O
声	O
的	O
微	O
笑	O
。	O
 	O
他	O
们	O
有	O
一	O
个	O
最	O
为	O
显	O
著	O
的	O
特	O
征	O
，	O
也	O
可	O
以	O
说	O
，	O
招	O
牌	O
。	O
那	O
是	O
他	O
们	O
的	O
口	O
头	O
 	O
禅	O
。	O
这	O
个	O
口	O
头	O
禅	O
涵	O
盖	O
了	O
他	O
们	O
全	O
部	O
的	O
哲	O
学	O
，	O
“	O
烦	O
不	O
了	O
那	O
么	O
多	O
”	O
，	O
“	O
多	O
大	O
 	O
事	O
”	O
。	O
一	O
无	O
论	O
遇	O
上	O
天	O
大	O
的	O
麻	O
烦	O
，	O
“	O
多	O
大	O
事	O
”	O
？	O
 	O
“	O
烦	O
不	O
了	O
那	O
么	O
多	O
”	O
。	O

 	O
 	O
 	O
“	O
多	O
大	O
事	O
”	O
，	O
太	O
阳	O
就	O
落	O
下	O
去	O
了	O
。	O
“	O
烦	O
不	O
了	O
那	O
么	O
多	O
”	O
，	O
太	O
阳	O
又	O
升	O
上	O
来	O
 	O
了	O
。	O
太	O
阳	O
每	O
天	O
都	O
会	O
升	O
起	O
来	O
，	O
“	O
烦	O
不	O
了	O
那	O
么	O
多	O
”	O
。	O
太	O
阳	O
每	O
天	O
都	O
会	O
落	O
下	O
 	O
去	O
，	O
“	O
多	O
大	O
事	O
”	O
？	O
 	O

 	O
 	O
 	O
回	O
到	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
的	O
时	O
候	O
小	B-PER
孔	I-PER
还	O
在	O
上	O
钟	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
却	O
懒	O
了	O
，	O
陷	O
在	O
了	O
 	O
沙	O
发	O
里	O
，	O
不	O
愿	O
意	O
再	O
动	O
弹	O
，	O
满	O
脑	O
子	O
都	O
是	O
钱	O
。	O
不	O
管	O
怎	O
么	O
说	O
，	O
在	O
钱	O
这	O
个	O
问	O
 	O
题	O
上	O
，	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
打	O
算	O
做	O
两	O
手	O
的	O
准	O
备	O
。	O
先	O
把	O
钱	O
预	O
备	O
好	O
，	O
这	O
总	O
是	O
没	O
错	O
的	O
。	O
 	O
谁	O
让	O
弟	O
弟	O
是	O
作	O
为	O
自	O
己	O
的	O
补	O
充	O
来	O
到	O
这	O
个	O
世	O
界	O
上	O
的	O
呢	O
？	O

利	O
用	O
中	O
午	O
的	O
闲	O
散	O
时	O
光	O
，	O
都	B-PER
红	I-PER
和	O
季	B-PER
婷	I-PER
婷	I-PER
逛	O
了	O
一	O
次	O
超	O
市	O
，	O
附	O
带	O
把	O
高	B-PER
 	I-PER
唯	I-PER
喊	O
上	O
了	O
，	O
正	O
好	O
带	O
个	O
路	O
。	O
三	O
个	O
女	O
的	O
—	O
—	O
两	O
个	O
盲	O
人	O
，	O
一	O
个	O
健	O
全	O
人	O
—	O
—	O
 	O
她	O
们	O
手	O
拉	O
着	O
手	O
，	O
高	B-PER
唯	I-PER
的	O
表	O
现	O
格	O
外	O
的	O
得	O
体	O
了	O
。	O
这	O
个	O
得	O
体	O
体	O
现	O
在	O
高	B-PER
唯	I-PER
 	O
的	O
不	O
多	O
话	O
上	O
。	O
一	O
般	O
来	O
说	O
，	O
盲	O
人	O
和	O
健	O
全	O
人	O
相	O
处	O
的	O
时	O
候	O
，	O
盲	O
人	O
毕	O
竟	O
有	O
些	O
 	O
自	O
卑	O
，	O
他	O
们	O
的	O
话	O
是	O
不	O
多	O
的	O
，	O
几	O
乎	O
就	O
不	O
插	O
嘴	O
。	O
现	O
在	O
，	O
情	O
形	O
反	O
过	O
来	O
了	O
，	O
两	O
 	O
个	O
盲	O
人	O
在	O
一	O
路	O
交	O
谈	O
，	O
高	B-PER
唯	I-PER
却	O
没	O
有	O
插	O
嘴	O
，	O
难	O
得	O
了	O
。	O
连	O
季	B-PER
婷	I-PER
婷	I-PER
都	O
发	O
现	O
了	O
 	O
高	B-PER
唯	I-PER
难	O
能	O
可	O
贵	O
的	O
这	O
一	O
面	O
。	O
她	O
在	O
当	O
天	O
的	O
晚	O
上	O
告	O
诉	O
都	B-PER
红	I-PER
：	O
“	O
高	B-PER
唯	I-PER
这	O
个	O
人	O
 	O
不	O
错	O
，	O
不	O
多	O
话	O
。	O
”	O
都	B-PER
红	I-PER
想	O
了	O
一	O
下	O
，	O
可	O
不	O
是	O
这	O
样	O
的	O
么	O
？	O
第	O
二	O
天	O
的	O
上	O
午	O
都	B-PER
 	I-PER
红	I-PER
在	O
休	O
息	O
区	O
里	O
掏	O
出	O
了	O
钥	O
匙	O
，	O
打	O
开	O
了	O
自	O
己	O
的	O
专	O
用	O
柜	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
取	O
出	O
两	O
块	O
 	O
巧	O
克	O
力	O
夹	O
心	O
饼	O
干	O
。	O
上	O
好	O
锁	O
，	O
来	O
到	O
了	O
前	O
台	O
。	O
自	O
己	O
吃	O
了	O
一	O
块	O
，	O
给	O
了	O
高	B-PER
唯	I-PER
 	O
一	O
块	O
。	O
高	B-PER
唯	I-PER
是	O
知	O
道	O
的	O
，	O
盲	O
人	O
与	O
盲	O
人	O
之	O
间	O
几	O
乎	O
没	O
有	O
物	O
质	O
上	O
的	O
交	O
往	O
，	O
都	B-PER
 	I-PER
红	I-PER
的	O
这	O
个	O
举	O
动	O
不	O
同	O
寻	O
常	O
了	O
。	O
高	B-PER
唯	I-PER
把	O
饼	O
干	O
捂	O
在	O
了	O
嘴	O
里	O
，	O
很	O
开	O
心	O
，	O
第	O
一	O
 	O
次	O
和	O
都	B-PER
红	I-PER
“	O
动	O
手	O
动	O
脚	O
”	O
了	O
。	O
她	O
抓	O
住	O
都	B-PER
红	I-PER
脑	O
后	O
的	O
马	O
尾	O
辫	O
，	O
轻	O
轻	O
地	O
拽	O
了	O
 	O
一	O
把	O
。	O
这	O
一	O
拽	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
脸	O
就	O
仰	O
到	O
天	O
上	O
去	O
了	O
。	O
她	O
的	O
脸	O
对	O
着	O
天	O
花	O
板	O
，	O
在	O
 	O
无	O
声	O
地	O
笑	O
。	O
这	O
个	O
死	O
丫	O
头	O
好	O
看	O
死	O
了	O
，	O
浅	O
笑	O
起	O
来	O
能	O
迷	O
死	O
人	O
。	O
沙	B-PER
老	I-PER
板	I-PER
光	O
 	O
知	O
道	O
追	O
她	O
，	O
他	O
又	O
能	O
知	O
道	O
什	O
么	O
呢	O
？	O
他	O
什	O
么	O
也	O
不	O
知	O
道	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
的	O
可	O
爱	O
是	O
 	O
如	O
此	O
的	O
具	O
体	O
，	O
却	O
等	O
于	O
白	O
搭	O
。	O
可	O
惜	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
高	B-PER
唯	I-PER
终	O
于	O
壮	O
起	O
了	O
胆	O
子	O
，	O
在	O
安	O
排	O
生	O
意	O
的	O
过	O
程	O
中	O
照	O
顾	O
起	O
都	B-PER
红	I-PER
。	O
明	O
 	O
目	O
张	O
胆	O
了	O
。	O
敏	O
锐	O
的	O
盲	O
人	O
很	O
快	O
就	O
察	O
觉	O
到	O
这	O
个	O
最	O
新	O
的	O
动	O
向	O
。	O
话	O
传	O
到	O
了	O

杜	B-PER
莉	I-PER
的	O
耳	O
朵	O
里	O
，	O
杜	B-PER
莉	I-PER
，	O
这	O
个	O
直	O
肠	O
子	O
的	O
丫	O
头	O
，	O
发	O
飙	O
了	O
。	O
杜	B-PER
莉	I-PER
却	O
回	O
避	O
了	O
 	O
照	O
顾	O
生	O
意	O
的	O
问	O
题	O
，	O
毕	O
竟	O
没	O
有	O
证	O
据	O
。	O
她	O
的	O
话	O
锋	O
一	O
转	O
，	O
到	O
底	O
把	O
三	O
轮	O
车	O
的	O
 	O
事	O
情	O
郑	O
重	O
其	O
事	O
地	O
提	O
出	O
来	O
了	O
。	O
就	O
在	O
会	O
议	O
的	O
一	O
开	O
始	O
，	O
杜	B-PER
莉	I-PER
问	O
了	O
大	O
伙	O
儿	O
 	O
一	O
个	O
严	O
重	O
的	O
问	O
题	O
：	O
“	O
三	O
轮	O
车	O
到	O
底	O
是	O
谁	O
的	O
？	O
是	O
中	O
心	O
的	O
，	O
还	O
是	O
哪	O
个	O
个	O
人	O
 	O
私	O
有	O
的	O
？	O
”	O
杜	B-PER
莉	I-PER
进	O
一	O
步	O
诘	O
问	O
：	O
“	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
的	O
规	O
章	O
制	O
度	O
还	O
要	O
不	O
要	O
了	O
？	O
”	O
 	O
杜	B-PER
莉	I-PER
的	O
潜	O
台	O
词	O
是	O
什	O
么	O
，	O
不	O
用	O
多	O
说	O
了	O
。	O
休	O
息	O
区	O
安	O
静	O
下	O
来	O
，	O
顿	O
时	O
就	O
 	O
是	O
一	O
片	O
死	O
寂	O
。	O
大	O
伙	O
儿	O
都	O
以	O
为	O
高	B-PER
唯	I-PER
会	O
说	O
话	O
的	O
。	O
高	B-PER
唯	I-PER
没	O
有	O
。	O
她	O
在	O
等	O
。	O
 	O
她	O
知	O
道	O
，	O
沙	B-PER
老	I-PER
板	I-PER
会	O
说	O
话	O
的	O
。	O
沙	B-PER
老	I-PER
板	I-PER
果	O
然	O
就	O
说	O
话	O
了	O
，	O
他	O
谈	O
的	O
是	O
业	O
务	O
，	O
 	O
关	O
于	O
婴	O
幼	O
儿	O
的	O
厌	O
食	O
症	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
重	O
点	O
分	O
析	O
了	O
家	O
长	O
的	O
心	O
态	O
，	O
家	O
长	O
们	O
愿	O
 	O
意	O
不	O
愿	O
意	O
给	O
婴	O
幼	O
儿	O
用	O
药	O
呢	O
？	O
答	O
案	O
是	O
否	O
定	O
的	O
。	O
对	O
付	O
厌	O
食	O
症	O
最	O
稳	O
妥	O
的	O
 	O
办	O
法	O
还	O
是	O
物	O
理	O
治	O
疗	O
。	O
胃	O
部	O
搓	O
揉	O
，	O
也	O
就	O
是	O
胃	O
部	O
放	O
松	O
。	O
这	O
是	O
一	O
个	O
有	O
待	O
 	O
开	O
发	O
的	O
新	O
项	O
目	O
。	O
’	O
 	O

 	O
 	O
 	O
由	O
厌	O
食	O
症	O
开	O
始	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
把	O
他	O
的	O
讲	O
话	O
升	O
华	O
上	O
去	O
了	O
。	O
他	O
说	O
起	O
了	O
人	B-ART
 	I-ART
文	I-ART
主	I-ART
义	I-ART
。	O
人	B-ART
文	I-ART
主	I-ART
义	I-ART
最	O
重	O
要	O
的	O
表	O
现	O
则	O
是	O
人	O
文	O
关	O
怀	O
。	O
他	O
一	O
下	O
子	O
就	O
把	O
 	O
“	O
人	O
与	O
人	O
之	O
间	O
的	O
相	O
互	O
帮	O
助	O
”	O
提	O
升	O
到	O
精	O
神	O
文	O
明	O
的	O
高	O
度	O
上	O
去	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
 	O
严	O
肃	O
了	O
，	O
口	O
吻	O
却	O
依	O
然	O
是	O
和	O
蔼	O
的	O
。	O
他	O
没	O
有	O
提	O
及	O
该	O
死	O
的	O
三	O
轮	O
车	O
，	O
却	O
把	O
结	O
 	O
论	O
提	O
供	O
给	O
大	O
家	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
：	O
“	O
一	O
个	O
单	O
位	O
，	O
一	O
个	O
单	O
位	O
里	O
的	O
人	O
，	O
相	O
互	O
帮	O
 	O
助	O
是	O
好	O
的	O
，	O
值	O
得	O
提	O
倡	O
。	O
”	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
接	O
着	O
就	O
反	O
问	O
了	O
一	O
句	O
：	O
“	O
那	O
么	O
，	O
以	O
往	O
的	O
规	O
 	O
定	O
还	O
执	O
行	O
不	O
执	O
行	O
呢	O
？	O
”	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
回	O
答	O
是	O
：	O
“	O
好	O
的	O
就	O
坚	O
持	O
，	O
不	O
好	O
的	O
则	O
一	O
 	O
定	O
要	O
改	O
。	O
改	O
革	O
说	O
到	O
底	O
就	O
是	O
两	O
件	O
事	O
，	O
第	O
一	O
，	O
坚	O
持	O
，	O
第	O
二	O
，	O
改	O
变	O
。	O
中	O
央	O
都	O
 	O
提	O
倡	O
摸	O
着	O
石	O
头	O
过	O
河	O
，	O
我	O
们	O
盲	O
人	O
有	O
什	O
么	O
理	O
由	O
不	O
这	O
样	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
杜	B-PER
莉	I-PER
的	O
嘴	O
巴	O
撇	O
到	O
一	O
边	O
去	O
了	O
。	O
她	O
什	O
么	O
都	O
没	O
有	O
说	O
，	O
心	O
里	O
头	O
却	O
骂	O
人	O

了	O
，	O
姓	O
沙	B-PER
的	O
完	O
全	O
在	O
放	O
屁	O
。	O
坚	O
持	O
什	O
么	O
，	O
改	O
变	O
什	O
么	O
，	O
还	O
不	O
是	O
你	O
嘴	O
巴	O
上	O
的	O
 	O
两	O
块	O
皮	O
。	O
杜	B-PER
莉	I-PER
瞥	O
了	O
一	O
眼	O
高	B-PER
唯	I-PER
，	O
高	B-PER
唯	I-PER
没	O
有	O
看	O
她	O
。	O
她	O
的	O
脸	O
没	O
什	O
么	O
好	O
看	O
 	O
的	O
。	O
但	O
高	B-PER
唯	I-PER
怎	O
么	O
也	O
没	O
有	O
想	O
到	O
她	O
的	O
举	O
动	O
能	O
和	O
中	O
央	O
扯	O
到	O
一	O
起	O
去	O
，	O
她	O
从	O
 	O
来	O
都	O
没	O
想	O
过	O
。	O
不	O
敢	O
当	O
了	O
。	O
心	O
坎	O
里	O
还	O
是	O
不	O
由	O
自	O
主	O
地	O
一	O
阵	O
紧	O
张	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
孔	I-PER
坐	O
在	O
沙	O
发	O
里	O
，	O
心	O
里	O
头	O
老	O
大	O
的	O
不	O
舒	O
服	O
。	O
谁	O
去	O
坐	O
三	O
轮	O
车	O
，	O
她	O
无	O
 	O
所	O
谓	O
了	O
。	O
然	O
而	O
，	O
她	O
不	O
能	O
忍	O
受	O
一	O
个	O
推	O
拿	O
师	O
和	O
前	O
台	O
的	O
勾	O
结	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
在	O
深	B-GPE
 	I-GPE
圳	I-GPE
的	O
时	O
候	O
就	O
一	O
直	O
在	O
吃	O
前	O
台	O
的	O
亏	O
，	O
对	O
前	O
台	O
是	O
有	O
些	O
鄙	O
夷	O
的	O
。	O
但	O
小	B-PER
孔	I-PER
真	O
 	O
正	O
看	O
不	O
上	O
的	O
还	O
是	O
暗	O
地	O
里	O
拍	O
马	O
屁	O
的	O
推	O
拿	O
师	O
。	O
怎	O
么	O
就	O
那	O
么	O
贱	O
的	O
呢	O
？	O
丢	O
 	O
尽	O
了	O
残	O
疾	O
人	O
的	O
脸	O
。	O
都	B-PER
红	I-PER
你	O
厉	O
害	O
，	O
早	O
就	O
把	O
前	O
台	O
拾	O
掇	O
得	O
天	O
衣	O
无	O
缝	O
了	O
。	O
 	O

“	O
小	O
贱	O
人	O
”	O
是	O
很	O
特	O
殊	O
的	O
一	O
声	O
骂	O
，	O
有	O
闺	O
密	O
之	O
间	O
的	O
浮	O
浪	O
，	O
同	O
时	O
也	O
有	O
闺	O
 	O
密	O
之	O
间	O
的	O
亲	O
昵	O
。	O
是	O
咬	O
一	O
口	O
的	O
意	O
思	O
。	O
两	O
个	O
女	O
人	O
只	O
有	O
到	O
了	O
特	O
定	O
的	O
火	O
候	O
 	O
才	O
有	O
可	O
能	O
成	O
为	O
对	O
方	O
的	O
“	O
小	O
贱	O
人	O
”	O
，	O
一	O
般	O
的	O
人	O
断	O
然	O
没	O
有	O
如	O
此	O
这	O
般	O
的	O
资	O
 	O
格	O
。	O
我	O
是	O
“	O
小	O
贱	O
人	O
”	O
，	O
是	O
吧	O
？	O
好	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
不	O
声	O
不	O
响	O
了	O
，	O
一	O
把	O
把	O
金	B-PER
嫣	I-PER
腹	O
部	O
 	O
的	O
皮	O
肉	O
拎	O
了	O
起	O
来	O
，	O
死	O
死	O
地	O
捏	O
在	O
了	O
手	O
上	O
。	O
“	O
再	O
说	O
一	O
遍	O
？	O
”	O
小	B-PER
孔	I-PER
开	O
开	O
心	O
心	O
 	O
地	O
说	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
是	O
这	O
样	O
的	O
一	O
号	O
人	O
，	O
嘴	O
上	O
从	O
来	O
吃	O
不	O
得	O
亏	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
说	O
：	O
“	O
小	O
贱	O
 	O
人	O
。	O
”	O
“	O
再	O
说	O
一	O
遍	O
？	O
”	O
小	B-PER
孔	I-PER
手	O
上	O
的	O
力	O
量	O
和	O
“	O
再	O
说	O
一	O
遍	O
”	O
成	O
正	O
比	O
了	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
 	O
的	O
嘴	O
巴	O
张	O
开	O
了	O
，	O
已	O
经	O
张	O
到	O
了	O
极	O
限	O
，	O
不	O
能	O
更	O
大	O
了	O
，	O
直	O
哈	O
气	O
，	O
求	O
饶	O
了	O
。	O
金	B-PER
 	I-PER
嫣	I-PER
说	O
:	O
“	O
小	O
姐	O
，	O
不	O
敢	O
了	O
，	O
回	O
头	O
我	O
给	O
你	O
做	O
使	O
唤	O
丫	O
头	O
。	O
”	O
小	B-PER
孔	I-PER
松	O
开	O
手	O
，	O
松	O
得	O
 	O
很	O
慢	O
。	O
这	O
个	O
小	B-PER
孔	I-PER
是	O
有	O
数	O
的	O
，	O
放	O
快	O
了	O
能	O
疼	O
死	O
人	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
说	O
：	O
“	O
这	O
还	O
差	O
不	O
-	O
多	O
。	O
”	O
张	O
开	O
手	O
，	O
放	O
在	O
金	B-PER
嫣	I-PER
平	O
坦	O
的	O
腹	O
部	O
，	O
轻	O
轻	O
地	O
揉	O
。	O
打	O
一	O
巴	O
掌	O
，	O
揉	O
一	O
巴	O
 	O
掌	O
，	O
这	O
是	O
必	O
需	O
的	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
腹	O
部	O
平	O
平	O
整	O
整	O
，	O
不	O
只	O
是	O
平	O
整	O
，	O
还	O
像	O
瓷	O
砖	O
那	O
 	O
样	O
分	O
成	O
了	O
好	O
几	O
块	O
，	O
比	O
小	B-PER
孔	I-PER
的	O
好	O
多	O
了	O
，	O
小	B-PER
孔	I-PER
喜	O
欢	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
小	B-PER
孔	I-PER
不	O
只	O
是	O
揉	O
，	O
还	O
抚	O
摸	O
。	O
抚	O
摸	O
了	O
几	O
下	O
，	O
小	B-PER
孔	I-PER
再	O
一	O
次	O
把	O
金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
皮	O
 	O
肉	O
轻	O
轻	O
地	O
拎	O
起	O
来	O
了	O
，	O
嘴	O
巴	O
却	O
伸	O
到	O
了	O
她	O
的	O
耳	O
边	O
。	O
十	O
分	O
鬼	O
祟	O
地	O
说	O
：	O
“	O
小	O
 	O
肚	O
子	O
浪	O
死	O
了	O
。	O
泰	B-PER
来	I-PER
喜	O
欢	O
的	O
吧	O
？	O
—	O
—	O
说	O
！	O
有	O
没	O
有	O
和	O
泰	B-PER
来	I-PER
那	O
个	O
什	O
么	O
？	O
”	O
 	O
金	B-PER
嫣	I-PER
似	O
乎	O
预	O
料	O
到	O
了	O
小	B-PER
孔	I-PER
的	O
问	O
题	O
，	O
她	O
从	O
不	O
和	O
泰	B-PER
来	I-PER
“	O
那	O
个	O
什	O
么	O
”	O
。	O
 	O
从	O
不	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
伸	O
直	O
了	O
大	O
腿	O
，	O
笃	O
笃	O
定	O
定	O
地	O
说	O
：	O
“	O
没	O
有	O
。	O
我	O
们	O
熬	O
得	O
住	O
。	O
”	O
这	O
 	O
句	O
话	O
话	O
里	O
头	O
有	O
话	O
了	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
突	O
然	O
一	O
阵	O
害	O
臊	O
，	O
有	O
些	O
走	O
投	O
无	O
路	O
，	O
只	O
好	O
把	O
金	B-PER
_	I-PER
N	I-PER
E	I-PER
W	I-PER
L	I-PER
I	I-PER
N	I-PER
E	I-PER
_	I-PER
嫣	I-PER
的	O
皮	O
肉	O
再	O
一	O
次	O
拎	O
起	O
来	O
，	O
说	O
：	O
“	O
说	O
！	O
有	O
没	O
有	O
？	O
”	O
金	B-PER
嫣	I-PER
疼	O
得	O
两	O
条	O
腿	O
一	O
起	O
 	O
跷	O
到	O
了	O
天	O
上	O
，	O
浪	O
得	O
都	O
没	O
边	O
了	O
。	O
金	B-PER
嫣	I-PER
喘	O
着	O
气	O
，	O
说	O
：	O
“	O
你	O
这	O
是	O
想	O
屈	O
打	O
成	O
招	O
 	O
了	O
嘛	O
。	O
”	O
“	O
还	O
没	O
有	O
？	O
你	O
看	O
看	O
你	O
的	O
两	O
腿	O
腿	O
，	O
为	O
什	O
么	O
跷	O
得	O
这	O
么	O
高	O
？	O
”	O
金	B-PER
嫣	I-PER
愣	O
 	O
了	O
一	O
下	O
，	O
扑	O
昧	O
一	O
声	O
笑	O
了	O
，	O
说	O
：	O
“	O
我	O
哪	O
里	O
知	O
道	O
。	O
—	O
—	O
不	O
打	O
自	O
招	O
的	O
东	O
西	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
真	O
的	O
没	O
有	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
真	O
的	O
没	O
有	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
为	O
什	O
么	O
没	O
有	O
？	O
 	O
”	O
完	O
全	O
是	O
恼	O
羞	O
成	O
怒	O
，	O
蛮	O
不	O
讲	O
理	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
为	O
什	O
么	O
没	O
有	O
？	O
这	O
还	O
用	O
说	O
么	O
？	O
金	B-PER
嫣	I-PER
认	O
真	O
起	O
来	O
了	O
，	O
说	O
：	O
“	O
我	O
就	O
想	O
留	O
 	O
到	O
结	O
婚	O
的	O
那	O
一	O
天	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
这	O
一	O
回	O
小	B-PER
孔	I-PER
相	O
信	O
了	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
就	O
用	O
手	O
掌	O
在	O
金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
小	O
肚	O
子	O
上	O
漫	O
无	O
目	O
 	O
的	O
地	O
摩	O
挲	O
。	O
在	O
女	O
人	O
的	O
嘴	O
里	O
，	O
“	O
那	O
个	O
什	O
么	O
”	O
永	O
远	O
是	O
重	O
要	O
的	O
，	O
两	O
个	O
女	O
人	O
的	O
 	O
言	O
谈	O
一	O
旦	O
涉	O
及	O
了	O
“	O
那	O
个	O
什	O
么	O
”	O
，	O
她	O
们	O
的	O
关	O
系	O
就	O
会	O
发	O
生	O
质	O
变	O
，	O
一	O
下	O
子	O
抵	O
 	O
达	O
肝	O
胆	O
相	O
照	O
的	O
境	O
地	O
。	O
雨	O
还	O
在	O
下	O
。	O
很	O
猛	O
烈	O
。	O
在	O
推	O
拉	O
窗	O
的	O
玻	O
璃	O
上	O
劈	O
里	O
 	O
啪	O
啦	O
。	O
两	O
个	O
小	O
女	O
人	O
一	O
下	O
子	O
不	O
闹	O
了	O
，	O
推	O
拿	O
房	O
里	O
突	O
然	O
安	O
静	O
下	O
来	O
。	O
这	O
安	O
 	O
静	O
温	O
馨	O
。	O
像	O
头	O
顶	O
上	O
的	O
吸	O
顶	O
灯	O
，	O
有	O
光	O
，	O
氤	O
氲	O
，	O
漫	O
漶	O
，	O
是	O
个	O
大	O
概	O
。	O
其	O
实	O
还	O
 	O
是	O
黑	O
色	O
的	O
。	O
因	O
为	O
是	O
黑	O
色	O
的	O
，	O
说	O
温	O
馨	O
又	O
不	O
确	O
切	O
了	O
，	O
是	O
忧	O
伤	O
才	O
对	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
 	O
和	O
金	B-PER
嫣	I-PER
各	O
自	O
交	O
代	O
了	O
心	O
头	O
的	O
秘	O
密	O
，	O
不	O
说	O
话	O
了	O
。	O
也	O
许	O
是	O
金	B-PER
嫣	I-PER
刚	O
才	O
把	O
“	O
结	O
 	O
婚	O
”	O
这	O
个	O
词	O
说	O
出	O
来	O
了	O
，	O
“	O
结	O
婚	O
”	O
这	O
个	O
词	O
就	O
有	O
点	O
突	O
然	O
，	O
有	O
点	O
突	O
如	O
其	O
来	O
。	O
 	O
把	O
她	O
们	O
吓	O
住	O
了	O
。	O
两	O
个	O
人	O
就	O
陷	O
人	O
了	O
自	O
己	O
的	O
心	O
事	O
里	O
。	O
结	O
婚	O
哪	O
，	O
结	O
婚	O
，	O
没	O
 	O
有	O
走	O
到	O
这	O
一	O
步	O
的	O
人	O
哪	O
里	O
能	O
知	O
道	O
这	O
里	O
头	O
的	O
滋	O
味	O
。	O
这	O
些	O
日	O
子	O
她	O
们	O
被	O
 	O
“	O
结	O
婚	O
”	O
弄	O
得	O
太	O
苦	O
闷	O
了	O
，	O
恋	O
爱	O
不	O
只	O
是	O
甜	O
，	O
恋	O
爱	O
也	O
是	O
苦	O
。	O
谁	O
知	O
道	O
明	O
天	O
会	O
 	O
怎	O
样	O
呢	O
？	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
又	O
是	O
这	O
么	O
一	O
副	O
样	O
子	O
，	O
会	O
不	O
会	O
有	O
大	O
的	O
变	O
动	O
都	O
是	O
说	O

不	O
定	O
的	O
，	O
再	O
一	O
乱	O
，	O
天	O
知	O
道	O
会	O
是	O
什	O
么	O
样	O
子	O
？	O
天	O
也	O
不	O
知	O
道	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
孔	I-PER
把	O
金	B-PER
嫣	I-PER
的	O
话	O
听	O
在	O
耳	O
朵	O
里	O
，	O
心	O
里	O
头	O
却	O
伤	O
神	O
了	O
。	O
“	O
我	O
就	O
想	O
留	O
到	O
 	O
结	O
婚	O
的	O
那	O
一	O
天	O
”	O
，	O
这	O
句	O
话	O
她	O
小	B-PER
孔	I-PER
一	O
辈	O
子	O
也	O
说	O
不	O
出	O
口	O
了	O
。	O
她	O
已	O
经	O
彻	O
底	O
 	O
交	O
代	O
了	O
，	O
没	O
有	O
什	O
么	O
可	O
以	O
保	O
留	O
的	O
了	O
。	O
所	O
以	O
，	O
心	O
里	O
头	O
就	O
有	O
点	O
难	O
受	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
 	O
并	O
不	O
是	O
后	O
悔	O
。	O
她	O
不	O
后	O
悔	O
她	O
和	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
所	O
做	O
的	O
那	O
一	O
切	O
。	O
问	O
题	O
是	O
，	O
金	B-PER
嫣	I-PER
 	O
敢	O
把	O
“	O
那	O
个	O
什	O
么	O
”	O
留	O
到	O
“	O
结	O
婚	O
的	O
那	O
一	O
天	O
”	O
，	O
暗	O
地	O
里	O
说	O
明	O
一	O
个	O
问	O
题	O
，	O
金	B-PER
嫣	I-PER
 	O
对	O
自	O
己	O
的	O
婚	O
姻	O
有	O
底	O
。	O
她	O
有	O
把	O
握	O
。	O
正	O
是	O
这	O
个	O
“	O
有	O
把	O
握	O
”	O
捅	O
到	O
了	O
小	B-PER
孔	I-PER
的	O
 	O
痛	O
处	O
。	O
小	B-PER
孔	I-PER
对	O
婚	O
礼	O
其	O
实	O
并	O
不	O
讲	O
究	O
，	O
草	O
率	O
一	O
点	O
无	O
所	O
谓	O
，	O
寒	O
酸	O
一	O
点	O
无	O
所	O
 	O
谓	O
。	O
但	O
是	O
，	O
父	O
亲	O
得	O
在	O
，	O
母	O
亲	O
得	O
在	O
，	O
吃	O
顿	O
饭	O
，	O
这	O
是	O
最	O
起	O
码	O
的	O
。	O

小	B-PER
马	I-PER
这	O
样	O
死	O
心	O
眼	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
都	O
看	O
在	O
了	O
眼	O
里	O
，	O
心	O
里	O
头	O
很	O
美	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
的	O
长	O
 	O
相	O
很	O
一	O
般	O
，	O
严	O
格	O
地	O
说	O
，	O
不	O
好	O
看	O
。	O
对	O
一	O
个	O
小	O
姐	O
来	O
说	O
，	O
这	O
是	O
一	O
个	O
致	O
命	O
的	O
 	O
缺	O
陷	O
了	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
偏	O
偏	O
又	O
是	O
一	O
个	O
心	O
高	O
气	O
傲	O
的	O
人	O
，	O
一	O
出	O
道	O
就	O
去	O
了	O
一	O
个	O
大	O
 	O
地	O
方	O
。	O
大	O
地	O
方	O
条	O
件	O
好	O
，	O
价	O
码	O
高	O
，	O
谁	O
不	O
想	O
去	O
？	O
小	B-PER
蛮	I-PER
也	O
去	O
了	O
，	O
却	O
做	O
不	O
过	O
 	O
人	O
家	O
。	O
没	O
有	O
什	O
么	O
比	O
一	O
个	O
小	O
姐	O
“	O
做	O
不	O
过	O
人	O
家	O
”	O
更	O
难	O
堪	O
的	O
事	O
情	O
了	O
。	O
挣	O
不	O
 	O
到	O
钱	O
还	O
是	O
小	O
事	O
，	O
关	O
键	O
是	O
心	O
里	O
头	O
别	O
扭	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
受	O
不	O
了	O
这	O
样	O
的	O
别	O
扭	O
，	O
一	O
赌	O
 	O
气	O
，	O
干	O
脆	O
来	O
到	O
了	O
洗	O
头	O
房	O
。	O
但	O
洗	O
头	O
房	O
真	O
的	O
无	O
趣	O
。	O
和	O
大	O
地	O
方	O
比	O
较	O
起	O
来	O
，	O
 	O
这	O
里	O
大	O
多	O
是	O
工	O
薪	O
阶	O
层	O
的	O
男	O
人	O
，	O
没	O
气	O
质	O
，	O
没	O
情	O
调	O
，	O
没	O
故	O
事	O
，	O
光	O
有	O
一	O
副	O
好	O
 	O
身	O
板	O
。	O
说	O
到	O
底	O
小	B-PER
蛮	I-PER
还	O
是	O
喜	O
欢	O
一	O
些	O
故	O
事	O
的	O
，	O
不	O
论	O
是	O
真	O
戏	O
假	O
做	O
、	O
假	O
戏	O
真	O
 	O
做	O
、	O
假	O
戏	O
假	O
做	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
都	O
喜	O
欢	O
。	O
这	O
么	O
说	O
吧	O
，	O
不	O
管	O
是	O
什	O
么	O
戏	O
，	O
不	O
管	O
是	O
怎	O
么	O
 	O
做	O
，	O
女	O
人	O
哪	O
有	O
不	O
喜	O
欢	O
故	O
事	O
的	O
？	O
在	O
故	O
事	O
里	O
头	O
挣	O
钱	O
，	O
这	O
才	O
是	O
皮	O
肉	O
生	O
意	O
生	O
 	O
生	O
不	O
息	O
的	O
魅	O
力	O
所	O
在	O
。	O
 	O

 	O
 	O
洗	O
头	O
房	O
没	O
有	O
故	O
事	O
。	O
没	O
故	O
事	O
也	O
得	O
做	O
。	O
一	O
个	O
女	O
人	O
的	O
力	O
气	O
活	O
。	O
嗨	O
，	O
 	O
做	O
吧	O
。	O
做	O
呗	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
蛮	I-PER
没	O
有	O
指	O
望	O
故	O
事	O
，	O
但	O
小	B-PER
马	I-PER
给	O
小	B-PER
蛮	I-PER
挣	O
足	O
了	O
脸	O
面	O
，	O
这	O
是	O
真	O
的	O
。	O
小	B-PER
 	I-PER
马	I-PER
每	O
一	O
次	O
都	O
“	O
只	O
要	O
”	O
小	B-PER
蛮	I-PER
，	O
姐	O
妹	O
们	O
都	O
看	O
在	O
眼	O
里	O
。	O
故	O
事	O
偏	O
偏	O
就	O
来	O
了	O
。	O
 	O
小	B-PER
蛮	I-PER
是	O
从	O
小	B-PER
马	I-PER
的	O
“	O
目	O
光	O
”	O
当	O
中	O
发	O
现	O
故	O
事	O
的	O
。	O
说	O
起	O
来	O
小	B-PER
蛮	I-PER
对	O
男	O
人	O
的	O
目	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
光	O
熟	O
悉	O
了	O
，	O
在	O
上	O
身	O
之	O
前	O
，	O
他	O
们	O
的	O
目	O
光	O
炯	O
炯	O
有	O
神	O
，	O
闪	O
耀	O
着	O
无	O
坚	O
不	O
摧	O
的	O
 	O
光	O
，	O
洋	O
溢	O
着	O
饱	O
满	O
圆	O
润	O
的	O
精	O
、	O
气	O
、	O
神	O
，	O
一	O
张	O
嘴	O
则	O
开	O
始	O
肉	O
麻	O
。	O
当	O
然	O
，	O
这	O
是	O
 	O
“	O
事	O
先	O
”	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
最	O
为	O
害	O
怕	O
的	O
还	O
是	O
男	O
人	O
“	O
事	O
后	O
”	O
的	O
目	O
光	O
。	O
到	O
了	O
“	O
事	O
后	O
”	O
，	O
 	O
男	O
人	O
通	O
常	O
都	O
要	O
闭	O
上	O
眼	O
睛	O
。	O
等	O
她	O
再	O
一	O
次	O
睁	O
开	O
眼	O
睛	O
的	O
时	O
候	O
，	O
刚	O
才	O
的	O
男	O
 	O
人	O
不	O
见	O
了	O
，	O
另	O
一	O
个	O
男	O
人	O
出	O
现	O
了	O
。	O
他	O
们	O
的	O
眼	O
神	O
是	O
混	O
浊	O
的	O
，	O
泄	O
气	O
的	O
，	O
寂	O
 	O
寥	O
的	O
，	O
也	O
许	O
还	O
是	O
沮	O
丧	O
的	O
，	O
一	O
像	O
摩	O
擦	O
过	O
度	O
的	O
避	O
孕	O
套	O
，	O
皱	O
巴	O
巴	O
的	O
，	O
散	O
发	O
 	O
出	O
吊	O
儿	O
郎	O
当	O
和	O
垂	O
头	O
丧	O
气	O
的	O
气	O
息	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
在	O
“	O
事	O
后	O
”	O
从	O
来	O
不	O
看	O
男	O
人	O
的	O
眼	O
 	O
睛	O
，	O
没	O
有	O
一	O
个	O
泄	O
了	O
气	O
的	O
男	O
人	O
不	O
让	O
她	O
恶	O
心	O
。	O
泄	O
了	O
气	O
的	O
男	O
人	O
寥	O
落	O
，	O
像	O
散	O
 	O
黄	O
的	O
鸡	O
蛋	O
一	O
样	O
不	O
可	O
收	O
拾	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
马	I-PER
却	O
不	O
一	O
样	O
。	O
小	B-PER
马	I-PER
相	O
反	O
，	O
在	O
“	O
事	O
前	O
”	O
谨	O
小	O
慎	O
微	O
，	O
“	O
事	O
后	O
”	O
却	O
用	O
心	O
 	O
了	O
。	O
他	O
的	O
没	O
有	O
目	O
光	O
的	O
眼	O
睛	O
一	O
直	O
在	O
盯	O
着	O
小	B-PER
蛮	I-PER
。	O
他	O
在	O
看	O
。	O
望	O
着	O
她	O
，	O
端	O
 	O
详	O
着	O
她	O
，	O
凝	O
视	O
着	O
她	O
，	O
俯	O
瞰	O
着	O
她	O
。	O
他	O
的	O
手	O
指	O
在	O
抚	O
摸	O
，	O
抚	O
摸	O
到	O
哪	O
里	O
他	O
的	O
 	O
没	O
有	O
目	O
光	O
的	O
眼	O
睛	O
就	O
盯	O
到	O
哪	O
里	O
、	O
看	O
到	O
哪	O
里	O
、	O
望	O
到	O
哪	O
里	O
、	O
端	O
详	O
到	O
哪	O
里	O
、	O
凝	O
 	O
视	O
到	O
哪	O
里	O
、	O
俯	O
瞰	O
到	O
哪	O
里	O
。	O
在	O
他	O
抚	O
摸	O
小	B-PER
蛮	I-PER
眼	O
眶	O
的	O
时	O
候	O
，	O
惊	O
人	O
的	O
事	O
态	O
出	O
 	O
现	O
了	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
其	O
实	O
就	O
和	O
他	O
对	O
视	O
了	O
。	O
小	B-PER
马	I-PER
并	O
不	O
存	O
在	O
的	O
目	O
光	O
是	O
多	O
么	O
的	O
透	O
 	O
彻	O
，	O
潮	O
湿	O
而	O
又	O
清	O
亮	O
，	O
赤	O
子	O
一	O
般	O
无	O
邪	O
。	O
它	O
是	O
不	O
设	O
防	O
的	O
，	O
没	O
心	O
没	O
肺	O
的	O
，	O
和	O
 	O
盘	O
托	O
出	O
的	O
。	O
他	O
就	O
那	O
样	O
久	O
久	O
地	O
望	O
着	O
她	O
。	O
他	O
的	O
瞳	O
孔	O
有	O
些	O
轻	O
微	O
的	O
颤	O
动	O
，	O
 	O
但	O
是	O
，	O
他	O
在	O
努	O
力	O
。	O
努	O
力	O
使	O
自	O
己	O
的	O
瞳	O
孔	O
目	O
不	O
转	O
睛	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
蛮	I-PER
第	O
一	O
次	O
和	O
小	B-PER
马	I-PER
对	O
视	O
的	O
时	O
候	O
被	O
吓	O
着	O
了	O
，	O
是	O
说	O
不	O
上	O
来	O
的	O
恐	O
惧	O
。	O
 	O
那	O
个	O
透	O
彻	O
的	O
、	O
清	O
亮	O
的	O
“	O
不	O
存	O
在	O
”	O
到	O
底	O
是	O
不	O
是	O
目	O
光	O
？	O
她	O
没	O
有	O
把	O
握	O
。	O
如	O
 	O
果	O
是	O
，	O
她	O
希	O
望	O
不	O
是	O
。	O
如	O
果	O
不	O
是	O
，	O
她	O
又	O
希	O
望	O
是	O
。	O
他	O
们	O
是	O
在	O
对	O
视	O
么	O
？	O
他	O
 	O
们	O
在	O
用	O
什	O
么	O
对	O
视	O
？	O
他	O
们	O
对	O
视	O
的	O
内	O
容	O
又	O
是	O
什	O
么	O
？	O
小	B-PER
蛮	I-PER
无	O
端	O
端	O
地	O
一	O
阵	O

紧	O
张	O
。	O
她	O
在	O
慌	O
乱	O
之	O
中	O
避	O
开	O
了	O
小	B-PER
马	I-PER
的	O
“	O
目	O
光	O
”	O
。	O
当	O
她	O
再	O
一	O
次	O
回	O
望	O
的	O
时	O
 	O
候	O
，	O
小	B-PER
马	I-PER
的	O
“	O
目	O
光	O
”	O
还	O
在	O
。	O
在	O
笼	O
罩	O
着	O
她	O
。	O
投	O
入	O
而	O
又	O
诚	O
挚	O
。	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
马	I-PER
的	O
“	O
目	O
光	O
”	O
让	O
小	B-PER
蛮	I-PER
无	O
所	O
适	O
从	O
。	O
作	O
为	O
一	O
个	O
小	O
姐	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
喜	O
欢	O
故	O
 	O
事	O
，	O
因	O
为	O
故	O
事	O
都	O
是	O
假	O
的	O
。	O
假	O
的	O
有	O
趣	O
，	O
假	O
的	O
好	O
玩	O
。	O
过	O
家	O
家	O
一	O
样	O
。	O
但	O
 	O
是	O
，	O
一	O
旦	O
故	O
事	O
里	O
头	O
夹	O
杂	O
了	O
投	O
入	O
和	O
诚	O
挚	O
的	O
内	O
容	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
却	O
又	O
怕	O
。	O
全	O
世	O
界	O
 	O
的	O
人	O
都	O
知	O
道	O
一	O
句	O
话	O
，	O
“	O
婊	O
子	O
无	O
情	O
”	O
，	O
原	O
本	O
就	O
应	O
该	O
是	O
这	O
样	O
的	O
。	O
“	O
婊	O
子	O
”	O
怎	O
 	O
么	O
可	O
以	O
“	O
有	O
情	O
”	O
？	O
你	O
再	O
怎	O
么	O
“	O
有	O
情	O
”	O
，	O
别	O
人	O
终	O
究	O
是	O
“	O
无	O
情	O
”	O
的	O
。	O
所	O
以	O
，	O
 	O
合	O
格	O
的	O
和	O
称	O
职	O
的	O
“	O
婊	O
子	O
”	O
必	O
须	O
“	O
无	O
情	O
”	O
，	O
只	O
能	O
“	O
无	O
情	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
婊	O
子	O
就	O
是	O
卖	O
。	O
用	O
南	B-NORP
京	I-NORP
人	O
最	O
常	O
见	O
的	O
说	O
法	O
，	O
叫	O
“	O
苦	O
钱	O
”	O
。	O
南	B-NORP
京	I-NORP
人	O
从	O
 	O
来	O
都	O
不	O
说	O
“	O
挣	O
钱	O
”	O
，	O
因	O
为	O
挣	O
钱	O
很	O
艰	O
苦	O
，	O
南	B-NORP
京	I-NORP
人	O
就	O
把	O
挣	O
钱	O
说	O
成	O
“	O
苦	O
钱	O
”	O
 	O
了	O
。	O
但	O
是	O
，	O
小	O
姐	O
一	O
般	O
又	O
不	O
这	O
么	O
说	O
。	O
她	O
们	O
更	O
加	O
形	O
象	O
、	O
更	O
加	O
生	O
动	O
地	O
把	O
自	O
 	O
己	O
的	O
工	O
作	O
叫	O
做	O
“	O
冲	O
钱	O
”	O
。	O
小	B-PER
蛮	I-PER
不	O
知	O
道	O
“	O
冲	O
钱	O
”	O
这	O
个	O
说	O
法	O
是	O
哪	O
一	O
个	O
姐	O
妹	O
 	O
发	O
明	O
的	O
，	O
小	B-PER
蛮	I-PER
一	O
想	O
起	O
来	O
就	O
想	O
发	O
笑	O
。	O

不	O
敢	O
往	O
下	O
想	O
了	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
就	O
点	O
烟	O
。	O
一	O
支	O
一	O
支	O
地	O
点	O
。	O
香	O
烟	O
被	O
沙	B-PER
复	I-PER
 	I-PER
明	I-PER
吸	O
进	O
去	O
了	O
，	O
又	O
被	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
吐	O
出	O
来	O
了	O
。	O
可	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
总	O
觉	O
得	O
吸	O
进	O
去	O
的	O
香	O
 	O
烟	O
没	O
有	O
被	O
他	O
吐	O
出	O
来	O
。	O
他	O
吐	O
不	O
出	O
来	O
。	O
全	O
部	O
积	O
郁	O
在	O
胸	O
口	O
，	O
还	O
有	O
胃	O
里	O
。	O

烟	O
雾	O
在	O
他	O
的	O
体	O
内	O
盘	O
旋	O
，	O
最	O
终	O
变	O
成	O
了	O
一	O
块	O
石	O
头	O
，	O
堵	O
在	O
了	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
体	O
 	O
内	O
。	O
他	O
的	O
胃	O
疼	O
啊	O
。	O
所	O
有	O
的	O
疼	O
都	O
堵	O
在	O
了	O
那	O
里	O
，	O
结	O
结	O
实	O
实	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
第	O
 	O
一	O
次	O
感	O
到	O
有	O
点	O
支	O
撑	O
不	O
住	O
了	O
，	O
他	O
就	O
坐	O
了	O
下	O
来	O
。	O
得	O
到	O
医	O
院	O
去	O
看	O
看	O
了	O
。	O
 	O
等	O
这	O
一	O
阵	O
子	O
忙	O
过	O
去	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
什	O
么	O
也	O
要	O
到	O
医	O
院	O
去	O
看	O
看	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
说	O
起	O
医	O
院	O
，	O
这	O
又	O
是	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
一	O
个	O
心	O
病	O
了	O
。	O
他	O
怎	O
么	O
就	O
那	O
么	O
害	O
怕	O
 	O
医	O
院	O
呢	O
？	O
可	O
是	O
，	O
谁	O
又	O
不	O
怕	O
呢	O
？	O
医	O
院	O
太	O
贵	O
了	O
。	O
打	O
个	O
喷	O
嚏	O
，	O
进	O
去	O
一	O
趟	O
就	O
 	O
是	O
三	O
四	O
百	O
。	O
其	O
实	O
，	O
贵	O
还	O
在	O
其	O
次	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
真	O
正	O
害	O
怕	O
的	O
还	O
是	O
“	O
看	O
病	O
”	O
 	O
本	O
身	O
。	O
尤	O
其	O
是	O
大	O
医	O
院	O
。	O
撇	O
开	O
预	O
约	O
的	O
检	O
查	O
项	O
目	O
不	O
说	O
，	O
排	O
着	O
队	O
挂	O
号	O
，	O
排	O
 	O
着	O
队	O
就	O
诊	O
，	O
排	O
着	O
队	O
付	O
款	O
，	O
排	O
着	O
队	O
检	O
查	O
，	O
排	O
着	O
队	O
再	O
就	O
诊	O
，	O
排	O
着	O
队	O
再	O
付	O
 	O
款	O
，	O
最	O
后	O
，	O
还	O
得	O
排	O
着	O
队	O
取	O
药	O
，	O
没	O
有	O
大	O
半	O
天	O
你	O
根	O
本	O
回	O
不	O
来	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
每	O
 	O
次	O
看	O
病	O
都	O
会	O
想	O
起	O
一	O
个	O
成	O
语	O
，	O
盲	O
人	O
摸	O
象	O
。	O
医	O
院	O
真	O
的	O
是	O
一	O
个	O
大	O
象	O
，	O
它	O
的	O
 	O
身	O
体	O
是	O
一	O
个	O
迷	O
宫	O
。	O
你	O
就	O
转	O
吧	O
。	O
对	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
来	O
说	O
，	O
医	O
院	O
不	O
只	O
是	O
大	O
象	O
，	O
迷	O
 	O
宫	O
，	O
还	O
是	O
立	O
体	O
几	O
何	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
永	O
远	O
也	O
弄	O
不	O
清	O
这	O
个	O
几	O
何	O
形	O
体	O
里	O
的	O
点	O
、	O
 	O
线	O
、	O
面	O
、	O
角	O
。	O
它	O
们	O
错	O
综	O
，	O
复	O
杂	O
，	O
不	O
适	O
合	O
医	O
疗	O
，	O
只	O
适	O
合	O
探	O
险	O
。	O
 	O

 	O
 	O
过	O
几	O
天	O
一	O
定	O
要	O
去	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
发	O
誓	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
嘴	O
角	O
翘	O
了	O
上	O
去	O
，	O
 	O
似	O
乎	O
是	O
笑	O
了	O
。	O
在	O
看	O
病	O
这	O
个	O
问	O
题	O
上	O
，	O
他	O
是	O
发	O
誓	O
的	O
专	O
家	O
，	O
他	O
发	O
过	O
多	O
少	O
誓	O
 	O
了	O
？	O
没	O
有	O
一	O
次	O
有	O
用	O
。	O
他	O
发	O
誓	O
不	O
是	O
因	O
为	O
意	O
志	O
坚	O
定	O
，	O
相	O
反	O
，	O
是	O
因	O
为	O
疼	O
。	O
 	O
一	O
疼	O
，	O
他	O
无	O
声	O
的	O
誓	O
言	O
就	O
出	O
来	O
了	O
。	O
不	O
疼	O
了	O
呢	O
？	O
不	O
疼	O
了	O
誓	O
言	O
就	O
是	O
一	O
个	O
 	O
屁	O
。	O
对	O
屁	O
还	O
能	O
有	O
什	O
么	O
要	O
求	O
，	O
放	O
了	O
就	O
是	O
。	O
 	O

 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
咳	O
嗽	O
了	O
一	O
声	O
，	O
推	O
开	O
大	O
门	O
，	O
出	O
来	O
了	O
。	O
他	O
似	O
乎	O
知	O
道	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
站	O
 	O
在	O
这	O
里	O
，	O
就	O
站	O
在	O
了	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
身	O
边	O
。	O
一	O
言	O
不	O
发	O
，	O
却	O
不	O
停	O
地	O
扳	O
他	O
的	O
响	O
 	O
指	O
。	O
他	O
的	O
响	O
指	O
在	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
耳	O
朵	O
里	O
是	O
意	O
味	O
深	O
长	O
的	O
，	O
似	O
乎	O
表	O
明	O
了	O
这	O
样	O

的	O
一	O
个	O
信	O
息	O
，	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
想	O
说	O
什	O
么	O
，	O
却	O
又	O
欲	O
言	O
又	O
止	O
。	O
 	O

 	O
 	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
也	O
咳	O
嗽	O
了	O
一	O
声	O
，	O
这	O
一	O
声	O
是	O
什	O
么	O
意	O
思	O
呢	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
其	O
实	O
也	O
没	O
 	O
有	O
想	O
好	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
只	O
是	O
想	O
发	O
出	O
一	O
些	O
声	O
音	O
，	O
可	O
以	O
做	O
开	O
头	O
，	O
也	O
可	O
以	O
做	O
结	O
 	O
尾	O
。	O
都	O
可	O
以	O
。	O
 	O

 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
很	O
快	O
就	O
注	O
意	O
到	O
了	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
身	O
上	O
有	O
一	O
股	O
很	O
不	O
好	O
的	O
气	O
味	O
。	O
 	O
这	O
气	O
味	O
表	O
明	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
好	O
几	O
天	O
没	O
有	O
洗	O
澡	O
了	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
的	O
确	O
有	O
好	O
几	O
天	O
没	O
洗	O
 	O
澡	O
了	O
，	O
说	O
到	O
底	O
还	O
是	O
宿	O
舍	O
里	O
的	O
卫	O
生	O
条	O
件	O
太	O
差	O
，	O
总	O
共	O
就	O
一	O
个	O
热	O
水	O
器	O
，	O
十	O
 	O
几	O
个	O
人	O
一	O
定	O
要	O
排	O
着	O
队	O
才	O
能	O
轮	O
得	O
上	O
。	O
胃	O
疼	O
是	O
很	O
消	O
耗	O
人	O
的	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
疲	O
 	O
惫	O
得	O
厉	O
害	O
，	O
成	O
天	O
都	O
觉	O
得	O
累	O
，	O
一	O
回	O
到	O
宿	O
舍	O
就	O
躺	O
下	O
了	O
。	O
躺	O
下	O
来	O
之	O
后	O
就	O
再	O
 	O
也	O
不	O
想	O
爬	O
起	O
来	O
。	O
他	O
能	O
闻	O
到	O
自	O
己	O
身	O
上	O
糟	O
糕	O
的	O
体	O
气	O
，	O
却	O
真	O
的	O
没	O
有	O
力	O
气	O
 	O
去	O
洗	O
一	O
个	O
热	O
水	O
澡	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
复	B-PER
明	I-PER
啊	O
，	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
突	O
然	O
说	O
，	O
“	O
还	O
好	O
吧	O
？	O
”	O
这	O
句	O
话	O
空	O
洞	O
了	O
，	O
等	O
于	O
什	O
么	O
 	O
也	O
没	O
说	O
。	O
不	O
过	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
显	O
然	O
注	O
意	O
到	O
了	O
，	O
到	O
推	O
拿	O
中	O
心	O
这	O
么	O
些	O
日	O
子	O
了	O
，	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
第	O
一	O
次	O
没	O
有	O
叫	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
“	O
老	O
板	O
”	O
。	O
他	O
叫	O
了	O
他	O
的	O
老	O
同	O
学	O
一	O
声	O
“	O
复	B-PER
 	I-PER
明	I-PER
，	O
，	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
还	O
好	O
。	O
”	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
说	O
，	O
“	O
还	O
好	O
吧	O
。	O
”	O
这	O
句	O
话	O
一	O
样	O
的	O
空	O
洞	O
，	O
是	O
空	O
洞	O
的	O
一	O
 	O
个	O
回	O
声	O
。	O
 	O

 	O
 	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
说	O
完	O
了	O
“	O
还	O
好	O
吧	O
”	O
就	O
不	O
再	O
吭	O
声	O
了	O
。	O
他	O
把	O
手	O
伸	O
进	O
了	O
怀	O
里	O
，	O
 	O
在	O
那	O
里	O
抚	O
摸	O
。	O
伤	O
口	O
真	O
的	O
是	O
好	O
了	O
，	O
痒	O
得	O
出	O
奇	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
又	O
不	O
敢	O
用	O
指	O
甲	O
 	O
挠	O
，	O
只	O
能	O
用	O
指	O
尖	O
轻	O
轻	O
地	O
摸	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
也	O
不	O
吭	O
声	O
。	O
但	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
始	O
终	O
有	O
一	O
 	O
个	O
直	O
觉	O
，	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
有	O
什	O
么	O
重	O
要	O
的	O
话	O
要	O
对	O
自	O
己	O
说	O
。	O
就	O
在	O
他	O
的	O
嘴	O
里	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
 	O
复	B-PER
明	I-PER
啊	O
，	O
”	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
最	O
终	O
还	O
是	O
憋	O
足	O
了	O
劲	O
，	O
说	O
话	O
了	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
说	O
，	O
“	O
听	O

兄	O
弟	O
一	O
句	O
，	O
你	O
就	O
别	O
念	O
叨	O
了	O
。	O
别	O
想	O
它	O
了	O
，	O
啊	O
，	O
没	O
用	O
的	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
这	O
句	O
话	O
还	O
是	O
空	O
的	O
。	O
“	O
别	O
念	O
叨	O
”	O
什	O
么	O
？	O
“	O
别	O
想	O
”	O
什	O
么	O
？	O
又	O
是	O
“	O
什	O
 	O
么	O
”	O
没	O
用	O
？	O
不	O
过	O
，	O
也	O
就	O
是	O
一	O
秒	O
钟	O
，	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
明	O
白	O
了	O
。	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
指	O
的	O
是	O
都	B-PER
 	I-PER
红	I-PER
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
万	O
万	O
没	O
有	O
想	O
到	O
王	B-PER
大	I-PER
夫	I-PER
这	O
样	O
直	O
接	O
。	O
是	O
老	O
兄	O
老	O
弟	O
才	O
会	O
有	O
的	O
 	O
直	O
接	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
当	O
然	O
知	O
道	O
“	O
没	O
用	O
”	O
，	O
但	O
是	O
，	O
自	O
己	O
知	O
道	O
是	O
一	O
码	O
事	O
，	O
从	O
别	O
人	O
 	O
的	O
嘴	O
里	O
说	O
出	O
来	O
则	O
是	O
另	O
外	O
的	O
一	O
码	O
事	O
。	O
沙	B-PER
复	I-PER
明	I-PER
没	O
答	O
腔	O
，	O
却	O
静	O
静	O
地	O
恼	O
羞	O
 	O
成	O
怒	O
了	O
。	O

