原	O
以	O
为	O
再	O
见	O
到	O
刘	B-PER
峰	I-PER
会	O
认	O
不	O
出	O
他	O
来	O
。	O
二	O
十	O
岁	O
他	O
就	O
那	O
样	O
，	O
 	O
跟	O
你	O
多	O
熟	O
你	O
扭	O
头	O
就	O
想	O
不	O
起	O
他	O
长	O
什	O
么	O
样	O
。	O
倒	O
不	O
如	O
丑	O
陋	O
，	O
丑	O
陋	O
 	O
可	O
以	O
是	O
L	O
o	O
g	O
o	O
,	O
丑	O
到	O
一	O
定	O
程	O
度	O
，	O
还	O
惊	O
世	O
骇	O
俗	O
。	O
而	O
他	O
不	O
丑	O
，	O
假	O
如	O
 	O
由	O
丑	O
至	O
美	O
分	O
为	O
十	O
个	O
刻	O
度	O
，	O
他	O
的	O
相	O
貌	O
该	O
是	O
五	O
度	O
。	O
穿	O
军	O
装	O
戴	O
军	O
 	O
帽	O
的	O
他	O
，	O
可	O
以	O
往	O
美	O
再	O
移	O
一	O
度	O
。	O
尤	O
其	O
穿	O
我	O
们	O
演	O
出	O
的	O
军	O
装	O
，	O
剪	O
裁	O
 	O
考	O
究	O
，	O
面	O
料	O
也	O
好	O
，	O
那	O
种	O
羊	O
毛	O
化	O
纤	O
混	O
纺	O
，	O
特	O
挺	O
括	O
。	O
他	O
的	O
相	O
貌	O
没	O
 	O
有	O
问	O
题	O
，	O
问	O
题	O
就	O
在	O
于	O
没	O
有	O
问	O
题	O
。	O
因	O
此	O
不	O
管	O
我	O
们	O
曾	O
经	O
如	O
何	O
在	O
 	O
一	O
个	O
队	O
列	O
里	O
出	O
操	O
，	O
在	O
一	O
个	O
练	O
功	O
房	O
里	O
踢	O
腿	O
下	O
腰	O
，	O
在	O
同	O
一	O
个	O
饭	O
堂	O
 	O
里	O
吃	O
“	O
菜	O
脑	O
壳	O
炒	O
肉	O
片	O
”	O
，	O
在	O
同	O
一	O
幢	O
红	O
楼	O
里	O
学	O
文	O
件	O
、	O
搬	O
是	O
非	O
，	O
总	O
 	O
之	O
，	O
不	O
管	O
我	O
们	O
曾	O
经	O
怎	O
样	O
紧	O
密	O
相	O
处	O
，	O
在	O
一	O
起	O
糟	O
蹋	O
青	O
春	O
〈	O
八	O
年	O
青	O
 	O
春	O
！	O
〉	O
，	O
都	O
休	O
想	O
记	O
住	O
他	O
长	O
什	O
么	O
样	O
。	O
可	O
是	O
在	O
王	B-FAC
府	I-FAC
井	I-FAC
大	I-FAC
街	I-FAC
上	O
，	O
脸	O
庞	O
 	O
的	O
海	O
里	O
，	O
我	O
的	O
视	O
线	O
瞬	O
刻	O
就	O
把	O
他	O
钓	O
出	O
水	O
面	O
。	O
而	O
且	O
还	O
是	O
侧	O
面	O
的	O
 	O
他	O
。	O
我	O
想	O
叫	O
他	O
，	O
又	O
想	O
，	O
还	O
是	O
等	O
等	O
。	O
 	O

 	O
 	O
他	O
叫	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
三	O
十	O
多	O
年	O
前	O
我	O
们	O
叫	O
他	O
：	O
雷	B-PER
又	I-PER
锋	I-PER
。	O
意	O
译	O
是	O
又	O
一	O
 	O
个	O
雷	B-PER
锋	I-PER
，	O
音	O
译	O
呢	O
，	O
假	O
如	O
你	O
把	O
汉	O
语	O
拼	O
音	O
的	O
元	O
音	O
放	O
慢	O
:	O
L	O
-	O
i	O
-	O
u	O
-	O

L	O
i	O
u	O
，	O
从	O
L	O
出	O
发	O
，	O
中	O
转	O
站	O
l	O
e	O
i	O
，	O
十	O
分	O
之	O
一	O
秒	O
的	O
停	O
留	O
，	O
最	O
终	O
到	O
达	O
L	O
i	O
u	O
，	O
 	O
刘	B-PER
峰	I-PER
跟	O
雷	B-PER
锋	I-PER
两	O
个	O
名	O
字	O
的	O
拼	O
音	O
只	O
是	O
一	O
个	O
字	O
母	O
的	O
差	O
别	O
。	O
所	O
以	O
我	O
 	O
们	O
诨	O
叫	O
他	O
雷	B-PER
又	I-PER
锋	I-PER
。	O
不	O
挖	O
苦	O
的	O
，	O
我	O
们	O
女	O
兵	O
那	O
时	O
正	O
经	O
崇	O
拜	O
浑	O
身	O
美	O
 	O
德	O
的	O
人	O
，	O
只	O
是	O
带	O
点	O
善	O
意	O
打	O
趣	O
，	O
而	O
已	O
。	O
假	O
如	O
把	O
对	O
刘	B-PER
峰	I-PER
形	O
象	O
的	O
描	O
 	O
写	O
做	O
一	O
个	O
填	O
空	O
表	O
格	O
，	O
其	O
实	O
也	O
办	O
得	O
到	O
一	O
一	O
脸	O
型	O
：	O
圆	O
脸	O
；	O
眉	O
眼	O
：	O
浓	O
 	O
眉	O
，	O
单	O
眼	O
皮	O
；	O
鼻	O
子	O
：	O
圆	O
鼻	O
头	O
，	O
鼻	O
梁	O
端	O
正	O
；	O
肤	O
色	O
：	O
细	O
腻	O
白	O
净	O
。	O
你	O
试	O
 	O
着	O
形	O
容	O
一	O
下	O
雷	B-PER
锋	I-PER
的	O
长	O
相	O
，	O
就	O
发	O
现	O
能	O
照	O
搬	O
过	O
来	O
形	O
容	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
当	O
然	O
 	O
刘	B-PER
峰	I-PER
比	O
雷	B-PER
锋	I-PER
个	O
头	O
高	O
十	O
厘	O
米	O
，	O
一	O
米	O
六	O
九	O
。	O
我	O
们	O
都	O
是	O
从	O
五	O
湖	O
四	O
海	O
 	O
给	O
挑	O
来	O
上	O
舞	O
台	O
的	O
，	O
真	O
是	O
雷	B-PER
锋	I-PER
，	O
那	O
是	O
挑	O
不	O
上	O
的	O
，	O
舞	O
蹈	O
队	O
形	O
不	O
能	O
排	O
 	O
到	O
他	O
那	O
儿	O
就	O
断	O
崖	O
。	O
三	O
十	O
多	O
年	O
前	O
，	O
从	O
我	O
们	O
那	O
座	O
红	O
楼	O
里	O
出	O
来	O
的	O
，	O
都	O
 	O
是	O
军	O
版	O
才	O
子	O
佳	O
人	O
，	O
找	O
不	O
出	O
一	O
张	O
面	O
孔	O
一	O
副	O
身	O
材	O
让	O
你	O
不	O
忍	O
目	O
睹	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
 	O
曾	O
经	O
作	O
为	O
我	O
们	O
营	O
房	O
的	O
红	O
楼	O
，	O
上	O
世	O
纪	O
末	O
被	O
夷	O
平	O
了	O
，	O
让	O
一	O
条	O
 	O
宽	O
大	O
的	O
马	O
路	O
碾	O
到	O
了	O
地	O
下	O
。	O
红	O
楼	O
那	O
四	O
十	O
八	O
个	O
大	O
小	O
房	O
间	O
里	O
，	O
刘	B-PER
 	I-PER
峰	I-PER
留	O
下	O
的	O
痕	O
迹	O
也	O
都	O
被	O
碾	O
为	O
尘	O
土	O
：	O
他	O
补	O
过	O
的	O
墙	O
壁	O
或	O
天	O
花	O
板	O
，	O
他	O
 	O
堵	O
过	O
的	O
耗	O
子	O
涧	O
，	O
他	O
钉	O
过	O
的	O
门	O
鼻	O
儿	O
，	O
他	O
拆	O
换	O
过	O
的	O
被	O
白	O
蚁	O
蛀	O
烂	O
的	O
 	O
地	O
板	O
条	O
…	O
…	O
三	O
十	O
多	O
年	O
前	O
的	O
红	O
楼	O
已	O
是	O
高	O
寿	O
，	O
年	O
近	O
古	O
稀	O
，	O
该	O
算	O
危	O
 	O
楼	O
，	O
只	O
是	O
它	O
那	O
极	O
为	O
慢	O
性	O
的	O
颓	O
塌	O
过	O
程	O
被	O
刘	B-PER
峰	I-PER
推	O
迟	O
；	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
瓦	O
匠	O
 	O
木	O
匠	O
手	O
艺	O
把	O
一	O
座	O
三	O
层	O
的	O
危	O
楼	O
当	O
成	O
个	O
巨	O
大	O
的	O
裂	O
缝	O
鸡	O
蛋	O
一	O
样	O
小	O
 	O
心	O
捧	O
着	O
，	O
让	O
我	O
们	O
在	O
钉	O
子	O
户	O
概	O
念	O
诞	O
生	O
之	O
前	O
无	O
意	O
间	O
做	O
了	O
钉	O
子	O
 	O
户	O
。	O
我	O
们	O
无	O
忧	O
无	O
虑	O
地	O
住	O
在	O
危	O
楼	O
里	O
，	O
一	O
住	O
十	O
多	O
年	O
，	O
只	O
是	O
在	O
红	O
楼	O
 	O
的	O
腐	O
朽	O
加	O
剧	O
、	O
颓	O
塌	O
提	O
速	O
时	O
异	O
口	O
同	O
声	O
呼	O
喊	O
：	O
“	O
谁	O
去	O
找	O
刘	B-PER
峰	I-PER
？	O
”	O
那	O
 	O
种	O
颓	O
塌	O
的	O
突	O
然	O
提	O
速	O
往	O
往	O
表	O
现	O
为	O
某	O
一	O
面	O
墙	O
一	O
夜	O
间	O
龟	O
裂	O
，	O
或	O
芭	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
 	O
蕉	O
扇	O
大	O
小	O
的	O
石	O
灰	O
没	O
来	O
由	O
地	O
从	O
天	O
花	O
板	O
脱	O
落	O
，	O
碰	O
到	O
这	O
种	O
时	O
候	O
，	O
我	O
 	O
们	O
就	O
这	O
一	O
个	O
好	O
法	O
子	O
：	O
“	O
找	O
刘	B-PER
峰	I-PER
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
我	O
来	O
王	B-LOC
府	I-LOC
井	I-LOC
是	O
买	O
书	O
的	O
。	O
王	B-FAC
府	I-FAC
井	I-FAC
商	I-FAC
场	I-FAC
门	O
口	O
，	O
一	O
群	O
残	O
障	O
少	O
 	O
年	O
在	O
唱	O
歌	O
，	O
场	O
地	O
中	O
央	O
放	O
了	O
个	O
捐	O
款	O
箱	O
。	O
演	O
员	O
们	O
个	O
个	O
卖	O
力	O
，	O
但	O
进	O
 	O
进	O
出	O
出	O
的	O
观	O
众	O
流	O
动	O
得	O
很	O
快	O
，	O
偶	O
然	O
从	O
人	O
群	O
里	O
走	O
出	O
个	O
捐	O
款	O
者	O
，	O
都	O
 	O
带	O
几	O
分	O
忸	O
怩	O
，	O
捐	O
了	O
款	O
逃	O
得	O
飞	O
快	O
。	O
这	O
年	O
头	O
，	O
大	O
庭	O
广	O
众	O
下	O
做	O
好	O
 	O
事	O
，	O
人	O
们	O
反	O
而	O
羞	O
答	O
答	O
的	O
。	O
我	O
有	O
点	O
看	O
不	O
下	O
去	O
，	O
掉	O
开	O
视	O
线	O
，	O
而	O
就	O
 	O
在	O
此	O
刻	O
，	O
我	O
看	O
见	O
刘	B-PER
峰	I-PER
也	O
站	O
在	O
人	O
群	O
里	O
。	O
这	O
个	O
流	O
动	O
观	O
众	O
席	O
里	O
，	O
他	O
 	O
比	O
较	O
稳	O
定	O
，	O
似	O
乎	O
已	O
经	O
站	O
了	O
一	O
会	O
儿	O
了	O
。	O
从	O
侧	O
面	O
看	O
，	O
他	O
平	O
淡	O
的	O
五	O
 	O
官	O
反	O
倒	O
被	O
年	O
岁	O
剥	O
蚀	O
得	O
深	O
邃	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
我	O
从	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
侧	O
面	O
迂	O
回	O
到	O
他	O
正	O
面	O
。	O
这	O
类	O
平	O
淡	O
脸	O
往	O
往	O
不	O
易	O
 	O
老	O
，	O
也	O
不	O
易	O
变	O
，	O
跟	O
同	O
龄	O
人	O
比	O
，	O
他	O
的	O
脸	O
至	O
少	O
年	O
轻	O
七	O
八	O
岁	O
。	O
他	O
是	O
因	O
 	O
为	O
“	O
触	O
摸	O
”	O
事	O
件	O
被	O
处	O
理	O
下	O
连	O
队	O
的	O
，	O
下	O
连	O
第	O
二	O
年	O
，	O
中	B-GPE
越	B-GPE
开	O
仗	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
一	O
个	O
旅	O
行	O
团	O
的	O
大	O
汽	O
车	O
在	O
长	B-FAC
安	I-FAC
街	I-FAC
一	O
头	O
的	O
路	O
口	O
停	O
下	O
，	O
下	O
来	O
 	O
五	O
六	O
十	O
个	O
西	O
方	O
观	O
光	O
客	O
。	O
人	O
群	O
乱	O
了	O
一	O
刹	O
那	O
，	O
等	O
我	O
再	O
次	O
找	O
到	O
好	O
 	O
位	O
置	O
站	O
稳	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
却	O
不	O
在	O
那	O
儿	O
了	O
。	O
我	O
走	O
出	O
人	O
群	O
，	O
往	O
王	B-FAC
府	I-FAC
井	I-FAC
大	I-FAC
街	I-FAC
 	O
两	O
头	O
寻	O
觅	O
。	O
他	O
不	O
可	O
能	O
消	O
失	O
得	O
那	O
么	O
快	O
，	O
除	O
非	O
他	O
存	O
心	O
躲	O
我	O
。	O
我	O
 	O
往	O
大	O
街	O
的	O
南	O
头	O
走	O
了	O
一	O
截	O
，	O
又	O
转	O
回	O
来	O
往	O
北	O
走	O
，	O
满	O
街	O
陌	O
生	O
人	O
。	O
此	O
 	O
刻	O
刘	B-PER
峰	I-PER
一	O
定	O
想	O
让	O
我	O
把	O
他	O
也	O
当	O
个	O
陌	O
生	O
人	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
那	O
是	O
三	O
十	O
多	O
年	O
前	O
了	O
。	O

那	O
时	O
假	O
如	O
一	O
个	O
男	O
兵	O
给	O
一	O
个	O
女	O
兵	O
弄	O
东	O
西	O
吃	O
，	O
无	O
论	O
是	O
他	O
买	O
 	O
的	O
还	O
是	O
他	O
做	O
的	O
，	O
都	O
会	O
被	O
看	O
成	O
现	O
在	O
所	O
谓	O
的	O
示	O
爱	O
。	O
一	O
九	O
七	O
六	O
年	O
 	O
春	O
节	O
，	O
大	O
概	O
是	O
年	O
初	O
二	O
，	O
我	O
万	O
万	O
没	O
想	O
到	O
刘	B-PER
峰	I-PER
会	O
给	O
我	O
做	O
甜	O
品	O
吃	O
。	O
 	O
我	O
被	O
堵	O
在	O
了	O
宿	O
舍	O
里	O
，	O
看	O
着	O
对	O
同	O
志	O
如	O
春	O
天	O
般	O
温	O
暖	O
的	O
雷	B-PER
又	I-PER
锋	I-PER
，	O
头	O
 	O
晕	O
眼	O
花	O
。	O
把	O
我	O
的	O
情	O
书	O
出	O
卖	O
给	O
领	O
导	O
的	O
那	O
个	O
男	O
兵	O
在	O
我	O
心	O
里	O
肯	O
定	O
 	O
粪	O
土	O
不	O
如	O
了	O
，	O
但	O
不	O
意	O
味	O
着	O
任	O
何	O
其	O
他	O
男	O
兵	O
都	O
能	O
填	O
补	O
他	O
的	O
空	O
 	O
缺	O
。	O
我	O
晕	O
晕	O
地	O
笑	O
着	O
，	O
脸	O
大	O
红	O
，	O
看	O
他	O
把	O
一	O
个	O
煤	O
油	O
炉	O
从	O
纸	O
板	O
箱	O
里	O
 	O
端	O
出	O
，	O
在	O
我	O
们	O
三	O
人	O
共	O
用	O
的	O
写	O
字	O
台	O
上	O
支	O
好	O
，	O
坐	O
上	O
一	O
口	O
漆	O
黑	O
烂	O
炭	O
 	O
的	O
小	O
铁	O
锅	O
。	O
锅	O
盖	O
揭	O
开	O
，	O
里	O
面	O
放	O
着	O
一	O
团	O
油	O
乎	O
乎	O
的	O
东	O
西	O
。	O
他	O
告	O
 	O
诉	O
我	O
那	O
是	O
他	O
预	O
先	O
和	O
好	O
的	O
油	O
面	O
。	O
他	O
还	O
解	O
说	O
他	O
要	O
做	O
的	O
这	O
种	O
甜	O
 	O
品	O
，	O
是	O
他	O
老	O
家	O
的	O
年	O
货	O
，	O
不	O
逢	O
年	O
过	O
节	O
舍	O
不	O
得	O
这	O
么	O
些	O
大	O
油	O
大	O
糖	O
。	O
 	O
说	O
着	O
他	O
对	O
我	O
笑	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
笑	O
是	O
羞	O
涩	O
的	O
，	O
谦	O
恭	O
的	O
，	O
笑	O
大	O
了	O
，	O
还	O
有	O
 	O
一	O
丁	O
点	O
赖	O
，	O
甚	O
至	O
…	O
…	O
无	O
耻	O
。	O
那	O
时	O
我	O
会	O
想	O
到	O
无	O
耻	O
这	O
层	O
意	O
思	O
，	O
十	O
 	O
六	O
岁	O
的	O
直	O
觉	O
。	O
现	O
在	O
回	O
忆	O
，	O
他	O
的	O
谦	O
恭	O
和	O
羞	O
涩	O
是	O
有	O
来	O
由	O
的	O
，	O
似	O
乎	O
 	O
他	O
本	O
能	O
地	O
知	O
道	O
“	O
标	O
兵	O
”	O
不	O
是	O
个	O
本	O
事	O
，	O
不	O
能	O
安	O
身	O
立	O
命	O
，	O
不	O
能	O
指	O
它	O
 	O
吃	O
饭	O
。	O
这	O
是	O
他	O
的	O
英	O
明	O
，	O
他	O
的	O
先	O
见	O
。	O
他	O
又	O
笑	O
笑	O
，	O
下	O
巴	O
示	O
意	O
手	O
里	O
 	O
操	O
作	O
的	O
甜	O
品	O
，	O
土	O
家	O
伙	O
，	O
不	O
过	O
好	O
吃	O
，	O
保	O
你	O
爱	O
吃	O
！	O
我	O
心	O
里	O
空	O
空	O
的	O
，	O
 	O
他	O
每	O
句	O
侉	O
音	O
十	O
足	O
的	O
普	O
通	O
话	O
都	O
在	O
里	O
面	O
起	O
回	O
音	O
。	O
雷	B-PER
锋	I-PER
也	O
干	O
这	O
 	O
个	O
？	O
用	O
弄	O
吃	O
的	O
示	O
爱	O
？	O
…	O
…	O
在	O
我	O
混	O
乱	O
并	O
阴	O
暗	O
的	O
内	O
心	O
，	O
主	O
要	O
感	O
 	O
觉	O
竟	O
然	O
是	O
受	O
宠	O
若	O
惊	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
不	O
单	O
是	O
团	O
干	O
部	O
，	O
人	O
家	O
现	O
在	O
是	O
党	O
委	O
 	O
成	O
员	O
了	O
。	O
他	O
从	O
帆	O
布	O
挎	O
包	O
里	O
拿	O
出	O
一	O
个	O
油	O
纸	O
包	O
，	O
打	O
开	O
，	O
里	O
面	O
是	O
一	O

团	O
黑	O
黢	O
黢	O
的	O
东	O
西	O
。	O
一	O
股	O
芝	O
麻	O
的	O
甜	O
腻	O
香	O
气	O
即	O
刻	O
沁	O
入	O
我	O
混	O
乱	O
黑	O
 	O
暗	O
的	O
内	O
心	O
。	O
他	O
把	O
面	O
团	O
揪	O
成	O
一	O
个	O
个	O
小	O
坨	O
儿	O
，	O
在	O
手	O
心	O
迅	O
速	O
捏	O
扁	O
，	O
 	O
填	O
上	O
黑	O
黢	O
黢	O
的	O
芝	O
麻	O
糖	O
，	O
飞	O
快	O
搓	O
成	O
一	O
个	O
大	O
元	O
宵	O
，	O
又	O
轻	O
轻	O
压	O
扁	O
。	O
 	O
我	O
看	O
着	O
他	O
作	O
坊	O
工	O
人	O
般	O
的	O
熟	O
练	O
，	O
连	O
他	O
复	O
员	O
转	O
业	O
后	O
的	O
出	O
路	O
都	O
替	O
 	O
他	O
看	O
好	O
了	O
：	O
开	O
个	O
甜	O
品	O
铺	O
子	O
。	O
锅	O
里	O
的	O
菜	O
油	O
开	O
始	O
起	O
泡	O
，	O
升	O
起	O
炊	O
 	O
烟	O
，	O
他	O
说	O
，	O
把	O
你	O
们	O
全	O
屋	O
的	O
人	O
都	O
叫	O
来	O
吃	O
吧	O
。	O
我	O
放	O
心	O
了	O
，	O
也	O
失	O
望	O
 	O
了	O
，	O
为	O
自	O
己	O
的	O
自	O
作	O
多	O
情	O
臊	O
了	O
一	O
阵	O
。	O
我	O
们	O
同	O
屋	O
的	O
三	O
个	O
女	O
兵	O
家	O
 	O
都	O
不	O
在	O
成	B-GPE
都	I-GPE
，	O
一	O
个	O
是	O
独	O
唱	O
演	O
员	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
，	O
家	O
在	O
上	B-GPE
海	I-GPE
；	O
另	O
一	O
个	O
就	O
 	O
是	O
香	O
艳	O
性	O
感	O
的	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
又	O
说	O
，	O
他	O
其	O
实	O
已	O
经	O
招	O
呼	O
过	O
林	B-PER
丁	I-PER
 	I-PER
丁	I-PER
了	O
；	O
中	O
午	O
她	O
在	O
洗	O
衣	O
台	O
上	O
洗	O
被	O
单	O
，	O
他	O
就	O
邀	O
请	O
了	O
她	O
，	O
没	O
明	O
说	O
，	O
只	O
 	O
说	O
晚	O
上	O
有	O
好	O
吃	O
的	O
，	O
四	O
点	O
钟	O
食	O
堂	O
开	O
饭	O
少	O
吃	O
点	O
儿	O
。	O
原	O
来	O
丁	B-PER
丁	I-PER
是	O
 	O
他	O
请	O
的	O
头	O
一	O
个	O
客	O
人	O
。	O
他	O
又	O
接	O
着	O
说	O
，	O
小	B-PER
郝	I-PER
馋	O
嘴	O
，	O
早	O
就	O
跟	O
他	O
央	O
求	O
 	O
弄	O
吃	O
的	O
了	O
。	O
哦	O
，	O
看	O
来	O
第	O
一	O
个	O
受	O
到	O
邀	O
请	O
的	O
是	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
。	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
 	O
跟	O
哪	O
个	O
男	O
兵	O
要	O
吃	O
的	O
会	O
要	O
不	O
来	O
？	O
她	O
动	O
手	O
抢	O
他	O
们	O
都	O
欢	O
迎	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
看	O
清	O
了	O
局	O
面	O
，	O
三	O
个	O
同	O
屋	O
，	O
蹭	O
吃	O
的	O
是	O
我	O
。	O
我	O
问	O
，	O
那	O
小	B-PER
郝	I-PER
 	O
人	O
呢	O
？	O
他	O
说	O
放	O
心	O
吧	O
，	O
她	O
一	O
会	O
儿	O
准	O
到	O
。	O
他	O
推	O
开	O
窗	O
户	O
，	O
窗	O
外	O
是	O
一	O
 	O
条	O
没	O
人	O
走	O
的	O
窄	O
巷	O
子	O
，	O
排	O
水	O
沟	O
又	O
宽	O
又	O
深	O
，	O
偶	O
尔	O
有	O
起	O
夜	O
的	O
女	O
兵	O
偷	O
 	O
偷	O
往	O
里	O
头	O
倒	O
便	O
盆	O
。	O
沟	O
那	O
边	O
是	O
一	O
所	O
小	O
学	O
的	O
围	O
墙	O
，	O
从	O
来	O
听	O
不	O
见	O
 	O
念	O
书	O
声	O
，	O
总	O
是	O
咚	O
咚	O
呛	O
呛	O
地	O
敲	O
锣	O
打	O
鼓	O
，	O
给	O
新	O
下	O
达	O
的	O
“	O
最	O
新	O
指	O
示	O
”	O
 	O
报	O
喜	O
。	O
围	O
墙	O
非	O
常	O
老	O
，	O
砖	O
头	O
都	O
粉	O
化	O
了	O
，	O
夏	O
天	O
苔	O
藓	O
绿	O
丝	O
绒	O
似	O
的	O
，	O
 	O
偶	O
尔	O
冒	O
出	O
三	O
两	O
丛	O
野	O
石	O
竹	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
手	O
和	O
嘴	O
都	O
不	O
停	O
，	O
话	O
已	O
经	O
转	O
到	O
 	O
我	O
父	O
亲	O
那	O
里	O
去	O
了	O
。	O
他	O
从	O
来	O
没	O
见	O
过	O
我	O
父	O
亲	O
这	O
样	O
的	O
人	O
，	O
穿	O
衣	O
打	O

严	O
歌	O
苓	O
 	O
芳	O
华	O
 	O

扮	O
举	O
手	O
投	O
足	O
都	O
跟	O
他	O
认	O
识	O
的	O
人	O
不	O
一	O
样	O
。	O
有	O
点	O
古	O
怪	O
，	O
嘿	O
嘿	O
…	O
…	O
 	O
穿	O
那	O
种	O
深	O
灰	O
毛	O
料	O
，	O
上	O
面	O
还	O
带	O
细	O
白	O
道	O
道	O
，	O
头	O
发	O
老	O
长	O
，	O
打	O
弯	O
儿	O
，	O
脑	O
 	O
后	O
一	O
排	O
头	O
发	O
撅	O
在	O
后	O
衣	O
领	O
上	O
，	O
头	O
油	O
都	O
蹭	O
上	O
去	O
了	O
。	O
像	O
个	O
旧	O
社	O
会	O
 	O
的	O
人	O
。	O
不	O
是	O
劳	O
动	O
改	O
造	O
了	O
七	O
八	O
年	O
？	O
那	O
要	O
是	O
不	O
改	O
造	O
呢	O
？	O
不	O
更	O
 	O
怪	O
？	O
我	O
说	O
怪	O
也	O
不	O
该	O
改	O
造	O
啊	O
，	O
还	O
不	O
让	O
人	O
怪	O
了	O
？	O
！	O
 	O

 	O
 	O
“	O
对	O
嘛	O
，	O
所	O
以	O
给	O
咱	O
叔	O
平	O
反	O
了	O
呀	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
蒙	O
了	O
一	O
会	O
儿	O
，	O
才	O
明	O
白	O
他	O
的	O
“	O
咱	O
叔	O
”	O
是	O
我	O
爸	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
样	O
 	O
子	O
是	O
很	O
称	O
心	O
很	O
解	O
气	O
的	O
，	O
终	O
于	O
摆	O
平	O
公	O
道	O
了	O
，	O
他	O
为	O
我	O
爸	O
称	O
心	O
呢	O
。	O
 	O
下	O
面	O
又	O
是	O
他	O
的	O
原	O
话	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
别	O
往	O
心	O
里	O
去	O
。	O
那	O
些	O
人	O
说	O
你	O
这	O
个	O
那	O
个	O
的	O
，	O
别	O
上	O
心	O
。	O
你	O
爸	O
 	O
是	O
个	O
好	O
人	O
。	O
你	O
爸	O
真	O
是	O
好	O
人	O
。	O
这	O
谁	O
看	O
不	O
出	O
来	O
？	O
小	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
，	O
挺	O
起	O
 	O
腰	O
杆	O
做	O
人	O
，	O
啊	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
还	O
是	O
那	O
种	O
乏	O
味	O
语	O
调	O
。	O
但	O
说	O
完	O
他	O
看	O
着	O
我	O
，	O
目	O
光	O
深	O
深	O
的	O
。	O
 	O

这	O
是	O
一	O
句	O
多	O
么	O
蠢	O
的	O
话	O
。	O
一	O
旦	O
蠢	O
话	O
出	O
来	O
了	O
，	O
蠢	O
事	O
就	O
不	O
远	O
 	O
了	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
笑	O
了	O
一	O
下	O
，	O
笑	O
得	O
有	O
点	O
大	O
，	O
把	O
不	O
该	O
露	O
的	O
牙	O
龈	O
露	O
了	O
出	O
 	O
来	O
。	O
于	O
是	O
就	O
浮	O
现	O
出	O
我	O
最	O
早	O
先	O
发	O
现	O
的	O
那	O
一	O
丁	O
点	O
无	O
耻	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
觉	O
 	O
得	O
这	O
个	O
刘	B-PER
峰	I-PER
跟	O
平	O
时	O
不	O
是	O
一	O
个	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
但	O
因	O
为	O
心	O
不	O
在	O
他	O
身	O
上	O
，	O
也	O
 	O
就	O
没	O
有	O
细	O
究	O
下	O
去	O
。	O
“	O
萧	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
不	O
在	O
。	O
”	O
她	O
解	O
说	O
这	O
个	O
明	O
摆	O
的	O
现	O
实	O
。	O
 	O

 	O
 	O
丁	B-PER
丁	I-PER
觉	O
得	O
刘	B-PER
峰	I-PER
那	O
晚	O
不	O
对	O
劲	O
，	O
主	O
要	O
该	O
刘	B-PER
峰	I-PER
那	O
件	O
涤	O
纶	O
衬	O
衫	O
 	O
负	O
责	O
。	O
衬	O
衫	O
崭	O
新	O
，	O
雪	O
白	O
，	O
微	O
微	O
透	O
明	O
，	O
以	O
至	O
于	O
蓝	O
色	O
跨	O
栏	O
背	O
心	O
和	O
 	O
胸	O
大	O
肌	O
都	O
朦	O
胧	O
可	O
见	O
。	O
那	O
是	O
挺	O
要	O
命	O
的	O
衬	O
衫	O
，	O
不	O
知	O
为	O
什	O
么	O
在	O
那	O
 	O
个	O
年	O
代	O
深	O
受	O
基	O
层	O
军	O
官	O
欢	O
迎	O
，	O
似	O
乎	O
司	O
令	O
部	O
政	O
治	O
部	O
的	O
参	O
谋	O
干	O
事	O
 	O
人	O
人	O
一	O
件	O
，	O
到	O
了	O
周	O
末	O
脱	O
下	O
统	O
一	O
军	O
服	O
，	O
却	O
又	O
换	O
上	O
这	O
种	O
统	O
一	O
便	O
 	O
服	O
。	O
其	O
实	O
刘	B-PER
峰	I-PER
穿	O
战	O
士	O
衬	O
衫	O
挺	O
神	O
气	O
，	O
尤	O
其	O
草	O
绿	O
偏	O
黄	O
那	O
种	O
，	O
束	O
在	O
 	O
腰	O
带	O
里	O
，	O
以	O
不	O
变	O
应	O
万	O
变	O
，	O
军	O
人	O
那	O
种	O
不	O
跟	O
老	O
百	O
姓	O
随	O
流	O
的	O
洒	O
脱	O
，	O
 	O
一	O
派	O
不	O
屑	O
于	O
经	O
意	O
自	O
己	O
的	O
男	O
人	O
气	O
，	O
那	O
一	O
切	O
都	O
是	O
很	O
为	O
他	O
平	O
淡	O
的	O
 	O
相	O
貌	O
帮	O
忙	O
的	O
。	O
而	O
这	O
花	O
了	O
他	O
半	O
个	O
月	O
工	O
资	O
买	O
来	O
的	O
一	O
身	O
，	O
显	O
得	O
过	O
 	O
分	O
经	O
意	O
，	O
反	O
而	O
把	O
他	O
自	O
己	O
装	O
扮	O
得	O
又	O
土	O
又	O
俗	O
，	O
让	O
他	O
一	O
步	O
退	O
回	O
了	O
他	O
 	O
老	O
家	O
县	O
城	O
，	O
退	O
回	O
了	O
那	O
个	O
梆	B-ORG
子	I-ORG
剧	I-ORG
团	I-ORG
，	O
用	O
翻	O
跟	O
头	O
的	O
血	O
汗	O
钱	O
挣	O
出	O
一	O
 	O
套	O
自	O
认	O
为	O
是	O
大	O
城	O
市	O
的	O
时	O
髦	O
。	O
 	O

 	O
 	O
刘	B-PER
峰	I-PER
说	O
，	O
他	O
是	O
来	O
请	O
萧	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
去	O
参	O
观	O
的	O
。	O
参	O
观	O
什	O
么	O
？	O
沙	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
发	O
。	O
到	O
哪	O
里	O
参	O
观	O
沙	O
发	O
？	O
那	O
次	O
萧	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
看	O
见	O
他	O
在	O
打	O
沙	O
发	O
，	O
给	O
炊	O
 	O
事	O
班	O
马	B-PER
班	I-PER
长	I-PER
打	O
的	O
，	O
她	O
不	O
相	O
信	O
在	O
马	B-PER
班	I-PER
长	I-PER
结	O
婚	O
前	O
能	O
打	O
好	O
，	O
两	O
人	O
还	O
 	O
打	O
了	O
赌	O
，	O
所	O
以	O
他	O
现	O
在	O
来	O
请	O
她	O
去	O
参	O
观	O
，	O
看	O
看	O
谁	O
输	O
了	O
。	O
当	O
时	O
我	O
夹	O
 	O
着	O
保	O
密	O
室	O
取	O
来	O
的	O
文	O
件	O
走	O
在	O
回	O
营	O
房	O
的	O
路	O
上	O
，	O
离	O
掲	O
穿	O
他	O
的	O
谎	O
言	O
 	O
只	O
差	O
五	O
分	O
钟	O
的	O
路	O
程	O
。	O
可	O
是	O
沙	O
发	O
突	O
然	O
引	O
起	O
了	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
的	O
兴	O
趣	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
你	O
还	O
会	O
做	O
沙	O
发	O
呀	O
？	O
！	O
”	O
丁	B-PER
丁	I-PER
的	O
眼	O
睛	O
发	O
出	O
光	O
芒	O
。	O
离	O
开	O
上	O
 	O
海	O
，	O
她	O
只	O
在	O
副	O
司	O
令	O
家	O
见	O
过	O
沙	O
发	O
，	O
“	O
那	O
你	O
不	O
请	O
我	O
参	O
观	O
参	O
观	O
？	O
”	O
 	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
是	O
会	O
撒	O
娇	O
的	O
。	O
此	O
刻	O
她	O
跟	O
刘	B-PER
峰	I-PER
是	O
撒	O
娇	O
的	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
从	O
 	O
来	O
没	O
觉	O
得	O
他	O
配	O
接	O
受	O
丁	B-PER
丁	I-PER
的	O
撒	O
娇	O
，	O
于	O
是	O
腼	O
腆	O
而	O
胆	O
怯	O
地	O
问	O
她	O
是	O
 	O
不	O
是	O
真	O
想	O
参	O
观	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
立	O
刻	O
拿	O
起	O
床	O
上	O
快	O
要	O
钩	O
完	O
的	O
小	O
台	O
布	O
就	O
 	O
走	O
。	O
虽	O
然	O
还	O
是	O
同	O
一	O
座	O
军	O
营	O
，	O
但	O
女	O
兵	O
的	O
寒	O
酸	O
家	O
当	O
上	O
已	O
经	O
出	O
现	O
 	O
了	O
各	O
种	O
私	O
人	O
装	O
饰	O
，	O
小	O
台	O
布	O
将	O
会	O
盖	O
在	O
丁	B-PER
丁	I-PER
床	O
脚	O
的	O
两	O
个	O
帆	O
布	O
箱	O
 	O
子	O
上	O
，	O
连	O
肥	O
皂	O
盒	O
大	O
的	O
半	O
导	O
体	O
也	O
有	O
一	O
个	O
专	O
属	O
的	O
钩	O
花	O
口	O
袋	O
。	O
 	O

 	O
 	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
跟	O
着	O
刘	B-PER
峰	I-PER
穿	O
过	O
昏	O
暗	O
的	O
院	O
子	O
，	O
在	O
正	O
修	O
建	O
的	O
排	O
球	O
场	O
 	O
里	O
深	O
一	O
脚	O
浅	O
一	O
脚	O
。	O
这	O
个	O
团	O
体	O
的	O
人	O
隔	O
一	O
阵	O
流	O
行	O
一	O
样	O
事	O
物	O
，	O
这	O
 	O
一	O
阵	O
在	O
流	O
行	O
打	O
排	O
球	O
，	O
于	O
是	O
大	O
家	O
做	O
义	O
工	O
修	O
建	O
起	O
排	O
球	O
场	O
来	O
。	O
舞	O
 	O
美	O
和	O
道	O
具	O
库	O
房	O
就	O
在	O
未	O
来	O
的	O
排	O
球	O
场	O
那	O
一	O
边	O
。	O
进	O
了	O
门	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
拉	O
 	O
开	O
灯	O
，	O
丁	B-PER
丁	I-PER
看	O
见	O
一	O
地	O
烟	O
头	O
。	O
“	O
好	O
啊	O
你	O
抽	O
烟	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
女	O
人	O
管	O
男	O
人	O
抽	O
烟	O
之	O
类	O
的	O
事	O
，	O
就	O
是	O
把	O
自	O
己	O
不	O
当	O
外	O
人	O
了	O
。	O
 	O
这	O
是	O
丁	B-PER
丁	I-PER
把	O
刘	B-PER
峰	I-PER
往	O
误	O
会	O
里	O
带	O
的	O
重	O
要	O
一	O
步	O
。	O
 	O

 	O
 	O
刘	B-PER
峰	I-PER
马	O
上	O
辩	O
解	O
，	O
不	O
是	O
他	O
抽	O
的	O
，	O
是	O
炊	O
事	O
班	O
长	O
马	B-PER
超	I-PER
群	I-PER
抽	O
的	O
。	O
 	O
马	B-PER
班	I-PER
长	I-PER
看	O
他	O
的	O
沙	O
发	O
一	O
点	O
点	O
成	O
形	O
，	O
看	O
上	O
了	O
瘾	O
，	O
烟	O
瘾	O
便	O
随	O
着	O
也	O
上	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
来	O
了	O
。	O
此	O
刻	O
，	O
他	O
郑	O
重	O
揭	O
开	O
一	O
块	O
做	O
布	O
景	O
的	O
帆	O
布	O
。	O
出	O
现	O
在	O
林	B-PER
丁	I-PER
 	I-PER
丁	I-PER
眼	O
前	O
的	O
，	O
是	O
一	O
对	O
墨	O
绿	O
和	O
棕	O
色	O
格	O
子	O
的	O
沙	O
发	O
，	O
庞	O
大	O
拙	O
实	O
，	O
跟	O
她	O
 	O
在	O
副	O
司	O
令	O
家	O
坐	O
过	O
的	O
一	O
样	O
庞	O
大	O
、	O
拙	O
实	O
，	O
比	O
那	O
些	O
沙	O
发	O
就	O
稍	O
微	O
好	O
看	O
 	O
一	O
点	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
的	O
天	O
真	O
无	O
邪	O
此	O
刻	O
百	O
分	O
之	O
百	O
地	O
爆	O
发	O
，	O
她	O
一	O
步	O
跳	O
过	O
 	O
去	O
，	O
把	O
身	O
体	O
由	O
高	O
处	O
重	O
重	O
摔	O
进	O
沙	O
发	O
。	O
让	O
她	O
意	O
外	O
的	O
是	O
这	O
沙	O
发	O
如	O
 	O
那	O
些	O
首	O
长	O
家	O
的	O
沙	O
发	O
一	O
样	O
，	O
也	O
把	O
她	O
弹	O
了	O
起	O
来	O
。	O
她	O
于	O
是	O
由	O
衷	O
地	O
 	O
说	O
：	O
“	O
刘	B-PER
峰	I-PER
你	O
太	O
棒	O
了	O
！	O
”	O
几	O
年	O
前	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
给	O
她	O
做	O
甜	O
饼	O
，	O
她	O
也	O
这	O
样	O
由	O
 	O
衷	O
地	O
夸	O
过	O
他	O
。	O
直	O
到	O
我	O
们	O
这	O
个	O
天	O
府	O
之	O
国	O
经	O
济	O
渐	O
渐	O
好	O
转	O
，	O
西	O
餐	O
 	O
馆	O
重	O
新	O
开	O
张	O
，	O
食	O
品	O
店	O
里	O
出	O
现	O
了	O
不	O
凭	O
票	O
购	O
买	O
的	O
糕	O
点	O
，	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
才	O
 	O
吃	O
腻	O
了	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
甜	O
饼	O
。	O
 	O

 	O
 	O
注	O
意	O
到	O
了	O
吧	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
成	O
功	O
地	O
把	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
诱	O
进	O
了	O
这	O
个	O
相	O
对	O
封	O
 	O
闭	O
的	O
二	O
人	O
空	O
间	O
。	O
舞	O
美	O
库	O
房	O
兼	O
做	O
车	O
间	O
，	O
跟	O
营	O
房	O
相	O
隔	O
一	O
百	O
多	O
米	O
 	O
的	O
距	O
离	O
，	O
距	O
离	O
小	O
排	O
练	O
室	O
最	O
近	O
，	O
但	O
也	O
相	O
隔	O
八	O
九	O
十	O
米	O
，	O
最	O
初	O
将	O
它	O
 	O
设	O
在	O
这	O
里	O
，	O
就	O
是	O
嫌	O
它	O
吵	O
闹	O
，	O
做	O
布	O
景	O
和	O
道	O
具	O
不	O
是	O
榔	O
头	O
就	O
是	O
电	O
 	O
锯	O
，	O
谁	O
都	O
不	O
愿	O
和	O
它	O
挨	O
着	O
。	O
一	O
旦	O
进	O
了	O
这	O
里	O
，	O
关	O
上	O
门	O
，	O
即	O
便	O
林	B-PER
丁	I-PER
 	I-PER
丁	I-PER
呼	O
救	O
也	O
未	O
必	O
有	O
人	O
听	O
得	O
见	O
。	O
 	O

 	O
 	O
丁	B-PER
丁	I-PER
指	O
指	O
旁	O
边	O
的	O
沙	O
发	O
，	O
问	O
刘	B-PER
峰	I-PER
怎	O
么	O
不	O
坐	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
说	O
那	O
张	O
 	O
沙	O
发	O
是	O
先	O
打	O
出	O
来	O
的	O
，	O
面	O
料	O
绷	O
得	O
不	O
够	O
好	O
，	O
做	O
完	O
第	O
二	O
张	O
有	O
经	O
验	O
 	O
了	O
，	O
现	O
在	O
想	O
把	O
那	O
只	O
拆	O
了	O
重	O
绷	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
打	O
听	O
到	O
做	O
这	O
对	O
沙	O
发	O
的	O
花	O
 	O
费	O
不	O
过	O
三	O
十	O
多	O
元	O
，	O
上	B-NORP
海	I-NORP
人	O
对	O
合	O
算	O
交	O
易	O
的	O
真	O
实	O
激	O
动	O
涌	O
上	O
来	O
了	O
，	O
 	O
她	O
又	O
说	O
了	O
句	O
好	O
听	O
的	O
：	O
“	O
刘	B-PER
峰	I-PER
你	O
真	O
棒	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O

小	B-PER
曼	I-PER
后	O
来	O
上	O
幼	O
儿	O
园	O
都	O
是	O
出	O
了	O
家	O
门	O
口	O
就	O
穿	O
过	O
小	O
街	O
，	O
走	O
在	O
 	O
对	O
面	O
的	O
人	O
行	O
道	O
上	O
，	O
避	O
免	O
从	O
早	O
点	O
铺	O
门	O
口	O
经	O
过	O
。	O
不	O
是	O
因	O
为	O
仍	O
然	O
 	O
赊	O
着	O
老	O
掌	O
柜	O
的	O
账	O
；	O
油	O
条	O
钱	O
母	O
亲	O
还	O
了	O
，	O
只	O
是	O
她	O
不	O
愿	O
再	O
听	O
老	O
掌	O
柜	O
 	O
叫	O
她	O
“	O
小	O
妹	O
妹	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
现	O
在	O
我	O
来	O
设	O
想	O
一	O
下	O
，	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
第	O
二	O
个	O
家	O
是	O
什	O
么	O
样	O
。	O
我	O
是	O
 	O
指	O
她	O
母	O
亲	O
和	O
她	O
继	O
父	O
成	O
立	O
的	O
那	O
个	O
家	O
。	O
母	O
亲	O
凭	O
她	O
残	O
余	O
的	O
华	O
年	O
，	O
 	O
给	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
找	O
了	O
一	O
个	O
老	O
粗	O
父	O
亲	O
。	O
第	O
一	O
个	O
丈	O
夫	O
的	O
儒	O
雅	O
智	O
慧	O
注	O
定	O
 	O
了	O
他	O
的	O
善	O
良	O
软	O
弱	O
，	O
而	O
正	O
是	O
前	O
夫	O
的	O
可	O
爱	O
之	O
处	O
使	O
她	O
找	O
到	O
一	O
个	O
完	O
 	O
全	O
相	O
反	O
的	O
男	O
人	O
，	O
一	O
个	O
南	O
下	O
老	O
干	O
部	O
。	O
母	O
亲	O
对	O
这	O
个	O
比	O
她	O
大	O
十	O
多	O
 	O
岁	O
的	O
丈	O
夫	O
是	O
赔	O
着	O
小	O
心	O
的	O
，	O
畏	O
罪	O
自	O
杀	O
的	O
前	O
夫	O
是	O
她	O
和	O
女	O
儿	O
的	O
历	O
 	O
史	O
污	O
点	O
，	O
因	O
此	O
她	O
们	O
是	O
矮	O
人	O
一	O
头	O
地	O
进	O
了	O
老	O
干	O
部	O
的	O
家	O
。	O
六	O
岁	O
的	O
 	O
女	O
儿	O
历	O
史	O
污	O
点	O
更	O
大	O
，	O
因	O
为	O
这	O
污	O
点	O
始	O
于	O
她	O
出	O
生	O
之	O
前	O
，	O
始	O
于	O
她	O
 	O
“	O
右	O
倾	O
”	O
父	O
亲	O
往	O
她	O
母	O
亲	O
体	O
内	O
注	O
入	O
他	O
全	O
部	O
人	O
格	O
密	O
码	O
的	O
夜	O
晚	O
，	O
她	O
 	O
的	O
生	O
命	O
由	O
此	O
不	O
可	O
逆	O
转	O
流	O
淌	O
着	O
父	O
亲	O
的	O
命	O
运	O
走	O
向	O
。	O
母	O
亲	O
如	O
何	O
微	O
 	O
妙	O
地	O
賠	O
小	O
心	O
，	O
小	B-PER
曼	I-PER
很	O
快	O
仿	O
效	O
过	O
来	O
。	O
母	O
亲	O
把	O
全	O
家	O
饭	O
桌	O
上	O
的	O
“	O
好	O
 	O
菜	O
”	O
—	O
—	O
最	O
厚	O
的	O
一	O
块	O
大	O
排	O
骨	O
或	O
者	O
最	O
宽	O
的	O
几	O
段	O
带	O
鱼	O
小	O
心	O
翼	O
翼	O

严	O
歌	O
苓	O
 	O
芳	O
华	O
 	O

地	O
拣	O
出	O
，	O
放	O
在	O
继	O
父	O
的	O
饭	O
盒	O
里	O
，	O
做	O
他	O
第	O
二	O
天	O
的	O
午	O
饭	O
，	O
她	O
自	O
己	O
再	O
 	O
是	O
口	O
水	O
倒	O
灌	O
也	O
只	O
吃	O
母	O
亲	O
拣	O
到	O
她	O
碗	O
里	O
的	O
菜	O
。	O
她	O
看	O
着	O
母	O
亲	O
在	O
继	O
 	O
父	O
裤	O
袋	O
里	O
装	O
入	O
熨	O
烫	O
平	O
整	O
的	O
手	O
帕	O
，	O
在	O
他	O
皮	O
夹	O
里	O
装	O
上	O
零	O
钱	O
和	O
整	O
 	O
钱	O
。	O
她	O
还	O
看	O
着	O
母	O
亲	O
为	O
继	O
父	O
剥	O
螃	O
蟹	O
壳	O
、	O
挑	O
鲫	O
鱼	O
刺	O
，	O
而	O
那	O
些	O
都	O
是	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
亲	O
生	O
父	O
亲	O
为	O
她	O
母	O
亲	O
做	O
的	O
。	O
母	O
亲	O
还	O
教	O
会	O
老	O
粗	O
下	O
围	O
棋	O
，	O
听	O
 	O
越	B-ART
剧	I-ART
，	O
跳	O
华	B-ART
尔	I-ART
兹	I-ART
，	O
以	O
及	O
用	O
卖	O
破	O
烂	O
的	O
钱	O
收	O
藏	O
古	O
董	O
，	O
总	O
之	O
以	O
她	O
前	O
 	O
夫	O
给	O
她	O
的	O
教	O
养	O
去	O
教	O
化	O
现	O
任	O
丈	O
夫	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
眼	O
看	O
老	O
粗	O
在	O
母	O
亲	O
手	O
里	O
 	O
一	O
点	O
点	O
细	O
气	O
起	O
来	O
。	O
母	O
亲	O
赔	O
着	O
小	O
心	O
教	O
养	O
她	O
的	O
老	O
粗	O
丈	O
夫	O
，	O
聪	O
明	O
 	O
使	O
尽	O
，	O
让	O
他	O
不	O
自	O
觉	O
地	O
进	O
入	O
了	O
她	O
前	O
夫	O
曾	O
带	O
她	O
进	O
入	O
的	O
都	O
市	O
文	O
明	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
想	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
的	O
继	O
父	O
并	O
没	O
有	O
伤	O
过	O
她	O
。	O
甚	O
至	O
我	O
不	O
能	O
确	O
定	O
她	O
 	O
母	O
亲	O
伤	O
过	O
她	O
。	O
是	O
她	O
母	O
亲	O
为	O
维	O
护	O
那	O
样	O
一	O
个	O
家	O
庭	O
格	O
局	O
而	O
必	O
须	O
行	O
 	O
使	O
的	O
一	O
套	O
政	O
治	O
和	O
心	O
术	O
伤	O
害	O
了	O
她	O
。	O
也	O
不	O
能	O
叫	O
伤	O
害	O
，	O
她	O
明	O
明	O
没	O
 	O
有	O
感	O
到	O
过	O
伤	O
痛	O
啊	O
。	O
但	O
她	O
母	O
亲	O
那	O
无	O
处	O
不	O
用	O
的	O
心	O
眼	O
，	O
在	O
营	O
造	O
和	O
 	O
睦	O
家	O
庭	O
所	O
付	O
的	O
艰	O
苦	O
，	O
甚	O
至	O
她	O
母	O
亲	O
对	O
爱	O
妻	O
和	O
慈	O
母	O
身	O
份	O
的	O
起	O
劲	O
 	O
扮	O
演	O
，	O
是	O
那	O
一	O
切	O
使	O
小	B-PER
曼	I-PER
渐	O
渐	O
变	O
形	O
的	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
一	O
直	O
相	O
信	O
，	O
母	O
亲	O
为	O
 	O
了	O
女	O
儿	O
能	O
有	O
个	O
优	O
越	O
的	O
生	O
活	O
环	O
境	O
而	O
牺	O
牲	O
了	O
自	O
己	O
，	O
是	O
母	O
亲	O
的	O
牺	O
 	O
牲	O
使	O
她	O
变	O
了	O
形	O
。	O
她	O
常	O
常	O
偷	O
听	O
母	O
亲	O
是	O
怎	O
样	O
“	O
牺	O
牲	O
”	O
的	O
，	O
夜	O
晚	O
紧	O
 	O
闭	O
的	O
大	O
睡	O
房	O
门	O
外	O
，	O
她	O
赤	O
脚	O
站	O
在	O
黑	O
暗	O
里	O
，	O
从	O
房	O
内	O
的	O
每	O
一	O
丝	O
响	O
动	O
 	O
估	O
价	O
母	O
亲	O
牺	O
牲	O
的	O
惨	O
烈	O
度	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
想	O
我	O
还	O
是	O
没	O
有	O
把	O
这	O
样	O
一	O
家	O
人	O
写	O
活	O
。	O
让	O
我	O
再	O
试	O
试	O
—	O
—	O
 	O

 	O
 	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
跟	O
着	O
母	O
亲	O
嫁	O
到	O
上	B-GPE
海	I-GPE
安	B-FAC
福	I-FAC
路	I-FAC
之	O
后	O
，	O
弄	O
堂	O
里	O
的	O
女	O
人	O
 	O
们	O
不	O
知	O
道	O
这	O
个	O
又	O
瘦	O
又	O
小	O
的	O
六	O
岁	O
女	O
孩	O
叫	O
小	B-PER
曼	I-PER
，	O
都	O
叫	O
她	O
“	O
拖	B-PER
油	I-PER
I-PER
瓶	I-PER
”	O
。	O
在	O
里	O
弄	O
里	O
择	O
菜	O
剥	O
豆	O
的	O
她	O
们	O
看	O
着	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
的	O
轿	O
车	O
开	O
到	O
弄	O
 	O
堂	O
口	O
，	O
车	O
里	O
下	O
来	O
一	O
个	O
年	O
轻	O
女	O
人	O
和	O
四	O
五	O
个	O
箱	O
子	O
，	O
箱	O
子	O
都	O
下	O
完	O
 	O
后	O
，	O
大	O
家	O
以	O
为	O
嫁	O
妆	O
就	O
这	O
些	O
了	O
，	O
女	O
人	O
却	O
又	O
探	O
身	O
到	O
车	O
里	O
，	O
拽	O
下	O
一	O
 	O
个	O
小	O
人	O
儿	O
来	O
。	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
娶	O
亲	O
，	O
一	O
条	O
弄	O
堂	O
都	O
是	O
知	O
道	O
的	O
，	O
但	O
女	O
方	O
还	O
 	O
带	O
了	O
件	O
活	O
嫁	O
妆	O
来	O
，	O
大	O
家	O
就	O
为	O
厅	O
长	O
抱	O
屈	O
，	O
认	O
为	O
厅	O
长	O
不	O
大	O
合	O
算	O
 	O
了	O
。	O
人	O
们	O
不	O
知	O
道	O
的	O
是	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
在	O
太	B-LOC
行	I-LOC
山	I-LOC
老	I-LOC
区	I-LOC
还	O
有	O
个	O
家	O
，	O
大	O
军	O
 	O
解	O
放	O
了	O
上	B-GPE
海	I-GPE
之	O
后	O
，	O
他	O
又	O
给	O
自	O
己	O
成	O
了	O
个	O
家	O
，	O
娶	O
了	O
个	O
上	B-GPE
海	I-GPE
入	O
伍	O
的	O
 	O
看	O
护	O
。	O
女	O
看	O
护	O
跟	O
他	O
参	O
加	O
了	O
抗	B-EVENT
美	I-EVENT
援	I-EVENT
朝	I-EVENT
，	O
已	O
经	O
怀	O
孕	O
的	O
她	O
牺	O
牲	O
在	O
 	O
朝	B-GPE
鲜	I-GPE
土	O
地	O
上	O
。	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
那	O
天	O
同	O
时	O
失	O
去	O
了	O
新	O
媳	O
妇	O
和	O
儿	O
子	O
，	O
也	O
失	O
 	O
去	O
了	O
还	O
没	O
有	O
过	O
热	O
的	O
新	O
生	O
活	O
。	O
战	O
争	O
尾	O
声	O
中	O
他	O
负	O
了	O
伤	O
，	O
得	O
到	O
转	O
 	O
业	O
机	O
会	O
，	O
他	O
坚	O
决	O
转	O
业	O
上	B-GPE
海	I-GPE
。	O
他	O
那	O
个	O
还	O
没	O
有	O
处	O
熟	O
的	O
新	O
媳	O
妇	O
，	O
就	O
 	O
是	O
他	O
在	O
战	O
上	B-GPE
海	I-GPE
时	O
娶	O
进	O
门	O
的	O
。	O
找	O
一	O
个	O
上	B-NORP
海	I-NORP
女	O
人	O
对	O
于	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
，	O
 	O
含	O
有	O
在	O
哪	O
里	O
失	O
去	O
就	O
在	O
哪	O
里	O
夺	O
回	O
的	O
意	O
义	O
。	O
何	B-PER
厅	I-PER
长	I-PER
随	O
着	O
大	O
军	O
征	O
 	O
服	O
上	B-GPE
海	I-GPE
之	O
后	O
，	O
渐	O
渐	O
感	O
到	O
这	O
征	O
服	O
并	O
没	O
有	O
落	O
实	O
，	O
娶	O
上	B-NORP
海	I-NORP
女	O
人	O
是	O
他	O
 	O
持	O
久	O
永	O
恒	O
地	O
征	O
服	O
上	B-GPE
海	I-GPE
，	O
是	O
把	O
征	O
服	O
落	O
到	O
实	O
处	O
。	O
用	O
我	O
们	O
当	O
下	O
的	O
 	O
话	O
来	O
说	O
，	O
打	O
下	O
上	B-GPE
海	I-GPE
这	O
座	O
城	O
只	O
是	O
取	O
得	O
了	O
硬	O
件	O
，	O
而	O
把	O
上	B-NORP
海	I-NORP
女	O
人	O
娶	O
 	O
到	O
家	O
里	O
才	O
是	O
掌	O
握	O
软	O
件	O
。	O
可	O
是	O
等	O
他	O
从	O
抗	B-EVENT
美	I-EVENT
援	I-EVENT
朝	I-EVENT
战	O
场	O
回	O
来	O
，	O
上	B-NORP
 	I-NORP
海	I-NORP
姑	O
娘	O
跟	O
解	O
放	O
大	O
军	O
的	O
婚	O
恋	O
大	O
联	O
欢	O
已	O
经	O
散	O
会	O
，	O
上	B-NORP
海	I-NORP
姑	O
娘	O
从	O
最	O
 	O
初	O
的	O
崇	O
拜	O
热	O
昏	O
中	O
醒	O
过	O
来	O
。	O
他	O
当	O
上	O
了	O
建	O
筑	O
厅	O
厅	O
长	O
之	O
后	O
，	O
暗	O
中	O
 	O
指	O
定	O
人	O
事	O
处	O
长	O
做	O
媒	O
人	O
，	O
先	O
把	O
本	O
单	O
位	O
的	O
单	O
身	O
女	O
人	O
梳	O
理	O
一	O
遍	O
。	O
 	O
两	O
年	O
过	O
去	O
，	O
媒	O
人	O
在	O
女	O
制	O
图	O
员	O
，	O
女	O
统	O
计	O
员	O
，	O
女	O
土	O
木	O
专	O
家	O
那	O
里	O
都	O
 	O
软	O
软	O
地	O
碰	O
了	O
壁	O
。	O

后	O
来	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
告	O
诉	O
我	O
，	O
当	O
年	O
她	O
跟	O
接	O
兵	O
首	O
长	O
和	O
其	O
他	O
新	O
兵	O
在	O
 	O
上	B-GPE
海	I-GPE
登	O
上	O
西	O
行	O
的	O
火	O
车	O
，	O
送	O
行	O
的	O
只	O
有	O
母	O
亲	O
。	O
母	O
亲	O
想	O
在	O
女	O
儿	O
远	O
 	O
行	O
的	O
前	O
夕	O
再	O
做	O
一	O
回	O
亲	O
妈	O
。	O
火	O
车	O
晚	O
上	O
发	O
车	O
，	O
母	O
亲	O
的	O
送	O
行	O
从	O
上	O
 	O
午	O
就	O
开	O
始	O
，	O
开	O
始	O
在	O
火	O
车	O
站	O
的	O
行	O
李	O
寄	O
存	O
处	O
。	O
母	O
亲	O
替	O
女	O
儿	O
寄	O
存	O
 	O
了	O
不	O
大	O
的	O
帆	O
布	O
旅	O
行	O
包	O
，	O
然	O
后	O
领	O
着	O
她	O
来	O
到	O
淮	B-FAC
海	I-FAC
路	I-FAC
上	O
。	O
有	O
一	O
家	O
 	O
“	O
鲜	B-FAC
得	I-FAC
来	I-FAC
”	O
的	O
小	O
馆	O
，	O
做	O
的	O
排	O
骨	O
年	O
糕	O
名	O
气	O
极	O
大	O
，	O
店	O
堂	O
里	O
坐	O
不	O
下	O
，	O
 	O
大	O
部	O
分	O
人	O
都	O
端	O
着	O
盘	O
子	O
站	O
在	O
马	O
路	O
上	O
吃	O
。	O
母	O
亲	O
就	O
在	O
马	O
路	O
上	O
宴	O
请	O
 	O
女	O
儿	O
。	O
她	O
只	O
买	O
了	O
一	O
客	O
年	O
糕	O
，	O
让	O
小	B-PER
曼	I-PER
吃	O
，	O
自	O
己	O
一	O
手	O
端	O
着	O
一	O
碗	O
 	O
汤	O
，	O
一	O
手	O
端	O
着	O
个	O
放	O
辣	O
酱	O
油	O
的	O
碟	O
子	O
，	O
不	O
时	O
提	O
醒	O
女	O
儿	O
：	O
“	O
蘸	O
点	O
佐	O
料	O
 	O
呀	O
！	O
喝	O
口	O
汤	O
呀	O
！	O
”	O
没	O
有	O
餐	O
桌	O
，	O
母	O
亲	O
宁	O
愿	O
做	O
女	O
儿	O
的	O
餐	O
桌	O
。	O
吃	O
完	O
 	O
午	O
饭	O
，	O
娘	O
儿	O
俩	O
又	O
去	O
逛	O
公	O
园	O
。	O
二	O
月	O
天	O
出	O
了	O
个	O
四	O
月	O
大	O
太	O
阳	O
，	O
母	O
亲	O
 	O
在	O
复	B-FAC
兴	I-FAC
公	I-FAC
园	I-FAC
的	O
草	O
地	O
上	O
铺	O
了	O
张	O
报	O
纸	O
，	O
让	O
女	O
儿	O
坐	O
上	O
去	O
，	O
由	O
她	O
来	O
为	O
 	O
女	O
儿	O
梳	O
辫	O
子	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
的	O
头	O
发	O
难	O
梳	O
，	O
母	O
亲	O
把	O
她	O
梳	O
得	O
疼	O
极	O
了	O
，	O
比	O
弟	O
 	O
弟	O
揪	O
还	O
要	O
疼	O
，	O
疼	O
得	O
她	O
眼	O
泪	O
盈	O
眶	O
。	O
父	O
亲	O
活	O
着	O
的	O
时	O
候	O
，	O
她	O
最	O
怕	O
母	O
 	O
亲	O
给	O
她	O
梳	O
头	O
，	O
宁	O
可	O
由	O
父	O
亲	O
用	O
条	O
手	O
绡	O
马	O
马	O
虎	O
虎	O
把	O
她	O
头	O
发	O
扎	O
成	O
 	O
一	O
大	O
捆	O
。	O
自	O
从	O
做	O
了	O
拖	O
油	O
瓶	O
被	O
拖	O
进	O
继	O
父	O
家	O
，	O
她	O
便	O
开	O
始	O
想	O
念	O
母	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
亲	O
梳	O
头	O
的	O
疼	O
痛	O
，	O
但	O
母	O
亲	O
再	O
也	O
没	O
心	O
思	O
没	O
时	O
间	O
花	O
在	O
她	O
的	O
头	O
发	O
上	O
 	O
了	O
。	O
母	O
亲	O
给	O
她	O
梳	O
头	O
简	O
直	O
就	O
是	O
跟	O
她	O
的	O
头	O
发	O
打	O
仗	O
，	O
哪	O
里	O
有	O
反	O
抗	O
 	O
哪	O
里	O
就	O
有	O
镇	O
压	O
，	O
最	O
终	O
把	O
那	O
一	O
头	O
不	O
断	O
抗	O
争	O
的	O
头	O
发	O
全	O
部	O
制	O
服	O
，	O
从	O
 	O
头	O
顶	O
到	O
辫	O
梢	O
编	O
成	O
了	O
花	O
儿	O
，	O
告	O
诉	O
她	O
那	O
叫	O
“	O
麦	O
穗	O
花	O
儿	O
”	O
，	O
也	O
叫	O
“	O
法	B-NORP
 	I-NORP
国	I-NORP
辫	O
子	O
”	O
。	O
她	O
问	O
为	O
什	O
么	O
叫	O
法	B-NORP
国	I-NORP
辫	O
子	O
。	O
母	O
亲	O
柔	O
声	O
说	O
，	O
也	O
是	O
别	O
人	O
 	O
告	O
诉	O
她	O
的	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
猜	O
“	O
别	O
人	O
”	O
就	O
是	O
她	O
的	O
爸	O
爸	O
。	O
母	O
亲	O
此	O
刻	O
在	O
想	O
她	O
 	O
的	O
亲	O
爸	O
爸	O
，	O
母	O
亲	O
跟	O
小	B-PER
曼	I-PER
单	O
独	O
在	O
一	O
起	O
的	O
时	O
候	O
，	O
看	O
见	O
小	B-PER
曼	I-PER
的	O
相	O
貌	O
 	O
和	O
体	O
征	O
替	O
她	O
的	O
亲	O
父	O
亲	O
活	O
下	O
来	O
的	O
时	O
候	O
，	O
就	O
会	O
想	O
念	O
她	O
那	O
个	O
软	O
弱	O
 	O
善	O
良	O
的	O
前	O
夫	O
。	O
前	O
夫	O
的	O
好	O
大	O
一	O
部	O
分	O
活	O
在	O
小	B-PER
曼	I-PER
身	O
上	O
！	O
二	O
月	O
的	O
阳	O
 	O
光	O
里	O
，	O
他	O
们	O
一	O
家	O
团	O
聚	O
了	O
，	O
只	O
是	O
缺	O
席	O
了	O
小	B-PER
曼	I-PER
的	O
亲	O
父	O
亲	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
你	O
知	O
道	O
你	O
这	O
种	O
头	O
发	O
叫	O
什	O
么	O
头	O
发	O
吗	O
？	O
”	O
母	O
亲	O
突	O
然	O
问	O
。	O
 	O

 	O
 	O
女	O
儿	O
不	O
知	O
道	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
叫	O
纱	O
发	O
。	O
中	B-NORP
国	I-NORP
人	O
难	O
得	O
长	O
这	O
种	O
头	O
发	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
还	O
认	O
识	O
一	O
个	O
长	O
这	O
种	O
头	O
发	O
的	O
人	O
，	O
她	O
的	O
好	O
爸	O
爸	O
。	O
母	O
亲	O
 	O
还	O
不	O
止	O
一	O
次	O
说	O
过	O
，	O
贵	O
人	O
不	O
顶	O
重	O
发	O
，	O
这	O
么	O
厚	O
这	O
么	O
重	O
的	O
头	O
发	O
，	O
只	O
 	O
长	O
在	O
苦	O
命	O
人	O
头	O
上	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
们	O
看	O
到	O
的	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
，	O
就	O
是	O
把	O
母	O
亲	O
的	O
手	O
艺	O
藏	O
在	O
军	O
帽	O
里	O
的	O
 	O
瘦	O
小	O
新	O
兵	O
。	O
我	O
们	O
怎	O
么	O
会	O
知	O
道	O
，	O
小	B-PER
曼	I-PER
想	O
尽	O
量	O
长	O
时	O
间	O
地	O
带	O
着	O
母	O
 	O
亲	O
的	O
手	O
迹	O
在	O
我	O
们	O
这	O
群	O
陌	O
生	O
人	O
中	O
生	O
活	O
。	O
对	O
于	O
她	O
，	O
母	O
爱	O
的	O
痕	O
迹	O
，	O
 	O
本	O
来	O
就	O
很	O
少	O
，	O
就	O
浅	O
淡	O
，	O
法	B-NORP
国	I-NORP
辫	O
子	O
也	O
算	O
痕	O
迹	O
，	O
她	O
想	O
留	O
住	O
它	O
，	O
留	O
得	O
 	O
尽	O
量	O
长	O
久	O
。	O
两	O
周	O
之	O
后	O
，	O
辫	O
子	O
还	O
是	O
保	O
持	O
不	O
住	O
了	O
，	O
她	O
在	O
澡	O
堂	O
的	O
隔	O
 	O
间	O
里	O
拆	O
洗	O
头	O
发	O
，	O
却	O
发	O
现	O
拆	O
也	O
是	O
难	O
拆	O
了	O
，	O
头	O
发	O
打	O
了	O
死	O
结	O
。	O
她	O
把	O

核	O
爆	O
炸	O
蘑	O
菇	O
云	O
一	O
般	O
的	O
头	O
发	O
塞	O
进	O
军	O
帽	O
，	O
跑	O
到	O
隔	O
壁	O
军	O
人	O
理	O
发	O
店	O
 	O
借	O
了	O
把	O
剪	O
刀	O
，	O
把	O
所	O
有	O
死	O
结	O
剪	O
下	O
来	O
。	O
我	O
们	O
要	O
揭	O
晓	O
她	O
军	O
帽	O
下	O
的	O
 	O
秘	O
密	O
时	O
，	O
正	O
是	O
她	O
刚	O
对	O
自	O
己	O
的	O
头	O
发	O
下	O
了	O
手	O
，	O
剪	O
了	O
个	O
她	O
自	O
认	O
为	O
的	O
 	O
“	O
刘	B-PER
胡	I-PER
兰	I-PER
头	O
”	O
，	O
其	O
实	O
那	O
发	O
式	O
更	O
接	O
近	O
獅	O
身	O
人	O
面	O
的	O
斯	B-PER
芬	I-PER
克	I-PER
斯	I-PER
。	O
 	O

 	O
 	O
直	O
到	O
九	O
十	O
年	O
代	O
我	O
又	O
见	O
到	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
，	O
了	O
解	O
了	O
从	O
童	O
年	O
到	O
少	O
年	O
 	O
的	O
她	O
是	O
怎	O
么	O
回	O
事	O
，	O
我	O
才	O
醒	O
悟	O
到	O
她	O
是	O
怎	O
样	O
热	O
爱	O
上	O
发	O
烧	O
的	O
。	O
也	O
 	O
许	O
小	B-PER
曼	I-PER
是	O
我	O
们	O
女	O
兵	O
当	O
中	O
最	O
羡	O
慕	O
也	O
最	O
妒	O
忌	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
的	O
人	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
 	O
让	O
很	O
多	O
人	O
疼	O
爱	O
着	O
，	O
就	O
因	O
为	O
她	O
层	O
出	O
不	O
穷	O
地	O
害	O
着	O
各	O
种	O
小	O
病	O
。	O
我	O
 	O
们	O
也	O
爱	O
流	O
传	O
那	O
些	O
丁	B-PER
丁	I-PER
生	O
小	O
病	O
的	O
笑	O
话	O
，	O
比	O
如	O
她	O
说	O
自	O
己	O
咳	O
嗽	O
好	O
 	O
多	O
了	O
，	O
就	O
是	O
“	O
蛋	O
很	O
多	O
；	O
叫	O
她	O
生	O
病	O
多	O
吃	O
水	O
果	O
，	O
她	O
说	O
“	O
蹶	O
子	O
维	O
 	O
他	O
命	O
多	O
，	O
就	O
是	O
容	O
易	O
生	O
蛋	O
。	O
常	O
常	O
是	O
两	O
只	O
小	O
白	O
手	O
捧	O
着	O
胃	O
，	O
那	O
就	O
是	O
 	O
又	O
胃	O
气	O
痛	O
了	O
，	O
一	O
问	O
，	O
她	O
会	O
用	O
七	O
成	O
上	B-LANGUAGE
海	I-LANGUAGE
话	I-LANGUAGE
三	O
成	O
普	O
通	O
话	O
说	O
：	O
“	O
这	O
只	O
 	O
胃	O
胀	O
得	O
像	O
只	O
球	O
！	O
”	O
我	O
们	O
下	O
部	O
队	O
演	O
出	O
吃	O
招	O
待	O
宴	O
会	O
，	O
有	O
人	O
吃	O
美	O
了	O
，	O
 	O
便	O
会	O
招	O
来	O
警	O
告	O
：	O
“	O
当	O
心	O
把	O
这	O
只	O
胃	O
胀	O
成	O
一	O
只	O
球	O
！	O
”	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
的	O
病	O
都	O
 	O
不	O
大	O
，	O
可	O
都	O
是	O
真	O
病	O
，	O
一	O
旦	O
她	O
那	O
只	O
胃	O
胀	O
成	O
了	O
一	O
只	O
球	O
，	O
人	O
们	O
眼	O
看	O
 	O
她	O
把	O
胃	O
舒	O
平	O
脆	O
生	O
生	O
地	O
一	O
把	O
把	O
嚼	O
成	O
花	O
生	O
米	O
。	O
有	O
次	O
她	O
的	O
独	O
唱	O
马	O
 	O
上	O
要	O
开	O
幕	O
，	O
胃	O
气	O
痛	O
又	O
来	O
了	O
，	O
卫	O
生	O
员	O
当	O
时	O
没	O
有	O
针	O
灸	O
银	O
针	O
，	O
用	O
了	O
 	O
两	O
根	O
粗	O
大	O
的	O
别	O
针	O
深	O
深	O
扎	O
进	O
她	O
的	O
虎	O
口	O
，	O
那	O
一	O
刻	O
所	O
有	O
人	O
都	O
疼	O
死	O
 	O

 	O
 	O
 	O
①	O
 	O
上	B-LANGUAGE
海	I-LANGUAGE
话	I-LANGUAGE
“	O
痰	O
”	O
和	O
“	O
蛋	O
”	O
谐	O
音	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
②	O
 	O
橘	O
子	O
。	O

她	O
了	O
。	O
尤	O
其	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
疼	O
她	O
疼	O
得	O
一	O
肚	O
子	O
柔	O
肠	O
化	O
成	O
了	O
水	O
。	O

我	O
的	O
分	O
析	O
是	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
把	O
处	O
理	O
多	O
余	O
物	O
资	O
的	O
事	O
情	O
让	O
小	B-PER
曼	I-PER
做	O
，	O
是	O
 	O
想	O
让	O
她	O
搬	O
了	O
东	O
西	O
就	O
走	O
，	O
离	O
开	O
他	O
的	O
房	O
间	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
爱	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
爱	O
出	O
 	O
半	O
条	O
命	O
去	O
了	O
，	O
没	O
了	O
丁	B-PER
丁	I-PER
，	O
对	O
于	O
他	O
来	O
说	O
，	O
全	O
世	O
界	O
一	O
个	O
女	O
人	O
都	O
没	O
 	O
了	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
不	O
懂	O
他	O
的	O
痛	O
、	O
他	O
的	O
苦	O
，	O
以	O
为	O
她	O
这	O
样	O
陪	O
伴	O
他	O
，	O
送	O
他	O
最	O
 	O
后	O
一	O
程	O
，	O
我	O
们	O
全	O
体	O
对	O
他	O
的	O
反	O
目	O
和	O
孤	O
立	O
，	O
就	O
能	O
给	O
找	O
补	O
回	O
来	O
一	O
 	O
点	O
。	O
尤	O
其	O
是	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
对	O
他	O
的	O
伤	O
害	O
，	O
小	B-PER
曼	I-PER
也	O
想	O
以	O
她	O
最	O
后	O
的	O
陪	O
伴	O
 	O
给	O
予	O
些	O
弥	O
补	O
。	O
她	O
活	O
了	O
二	O
十	O
岁	O
，	O
一	O
路	O
受	O
伤	O
到	O
此	O
刻	O
，	O
她	O
的	O
一	O
路	O
都	O
 	O
是	O
多	O
么	O
需	O
要	O
陪	O
伴	O
和	O
慰	O
藉	O
，	O
这	O
她	O
最	O
明	O
白	O
。	O
那	O
天	O
晚	O
上	O
，	O
其	O
实	O
小	B-PER
曼	I-PER
 	O
想	O
告	O
诉	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
从	O
那	O
次	O
托	O
举	O
，	O
他	O
的	O
两	O
只	O
手	O
掌	O
触	O
碰	O
了	O
她	O
的	O
身	O
体	O
，	O
 	O
她	O
的	O
腰	O
，	O
她	O
就	O
一	O
直	O
感	O
激	O
他	O
。	O
他	O
的	O
触	O
碰	O
是	O
轻	O
柔	O
的	O
，	O
是	O
抚	O
慰	O
的	O
，	O
 	O
是	O
知	O
道	O
受	O
伤	O
者	O
疼	O
痛	O
的	O
，	O
是	O
借	O
着	O
公	O
家	O
触	O
碰	O
输	O
送	O
了	O
私	O
人	O
同	O
情	O
的	O
，	O

因	O
此	O
也	O
就	O
绝	O
不	O
只	O
是	O
一	O
个	O
舞	O
蹈	O
的	O
规	O
定	O
动	O
作	O
，	O
他	O
给	O
她	O
的	O
，	O
超	O
出	O
了	O
 	O
规	O
定	O
动	O
作	O
许	O
多	O
许	O
多	O
。	O
他	O
把	O
她	O
搂	O
抱	O
起	O
来	O
，	O
把	O
她	O
放	O
置	O
在	O
肩	O
膀	O
上	O
，	O
 	O
这	O
世	O
界	O
上	O
，	O
只	O
有	O
她	O
的	O
亲	O
父	O
亲	O
那	O
样	O
扛	O
过	O
她	O
。	O
在	O
排	O
练	O
中	O
和	O
演	O
出	O
 	O
中	O
，	O
她	O
被	O
他	O
一	O
次	O
次	O
扛	O
着	O
，	O
就	O
像	O
四	O
岁	O
时	O
父	O
亲	O
扛	O
她	O
那	O
样	O
，	O
让	O
她	O
感	O
 	O
到	O
安	O
全	O
，	O
踏	O
实	O
，	O
感	O
到	O
被	O
宝	O
贝	O
着	O
，	O
感	O
到	O
…	O
…	O
那	O
一	O
会	O
她	O
是	O
娇	O
贵	O
的	O
，	O
 	O
是	O
被	O
人	O
当	O
掌	O
上	O
明	O
珠	O
的	O
。	O
这	O
感	O
觉	O
小	B-PER
曼	I-PER
跟	O
我	O
说	O
了	O
三	O
分	O
之	O
一	O
，	O
其	O
 	O
余	O
是	O
我	O
分	O
析	O
和	O
诠	O
释	O
出	O
来	O
的	O
。	O
于	O
是	O
我	O
进	O
一	O
步	O
推	O
测	O
，	O
那	O
个	O
夜	O
晚	O
，	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
几	O
乎	O
是	O
爱	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
。	O
不	O
，	O
她	O
已	O
经	O
爱	O
上	O
他	O
了	O
。	O
也	O
许	O
她	O
自	O
己	O
 	O
都	O
不	O
清	O
楚	O
，	O
她	O
找	O
上	O
门	O
，	O
就	O
是	O
向	O
刘	B-PER
峰	I-PER
再	O
讨	O
一	O
个	O
“	O
抱	O
抱	O
”	O
。	O
明	O
天	O
，	O
 	O
抱	O
她	O
的	O
人	O
就	O
要	O
走	O
了	O
，	O
再	O
也	O
没	O
有	O
这	O
个	O
人	O
，	O
在	O
所	O
有	O
人	O
拒	O
绝	O
抱	O
她	O
的	O
 	O
时	O
候	O
，	O
向	O
她	O
伸	O
出	O
两	O
个	O
轻	O
柔	O
的	O
手	O
掌	O
。	O
 	O

 	O
 	O
也	O
许	O
小	B-PER
曼	I-PER
是	O
我	O
们	O
当	O
中	O
唯	O
一	O
一	O
个	O
真	O
正	O
识	O
得	O
刘	B-PER
峰	I-PER
善	O
良	O
的	O
 	O
人	O
。	O
一	O
个	O
始	O
终	O
不	O
被	O
人	O
善	O
待	O
的	O
人	O
，	O
最	O
能	O
识	O
得	O
善	O
良	O
，	O
也	O
最	O
能	O
珍	O
视	O
 	O
善	O
良	O
。	O
雷	B-PER
锋	I-PER
人	O
格	O
中	O
最	O
重	O
要	O
的	O
组	O
成	O
部	O
分	O
，	O
不	O
就	O
是	O
善	O
良	O
吗	O
？	O
假	O
 	O
如	O
雷	B-PER
锋	I-PER
活	O
着	O
，	O
也	O
能	O
够	O
以	O
触	O
摸	O
女	O
性	O
来	O
证	O
明	O
自	O
己	O
的	O
人	O
性	O
、	O
雄	O
性	O
，	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
当	O
然	O
会	O
以	O
身	O
以	O
心	O
相	O
许	O
。	O
 	O

 	O
 	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
在	O
刘	B-PER
峰	I-PER
房	O
间	O
里	O
一	O
直	O
待	O
到	O
九	O
点	O
半	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
两	O
个	O
同	O
屋	O
 	O
看	O
完	O
电	O
影	O
回	O
来	O
，	O
她	O
才	O
告	O
别	O
。	O
 	O

 	O
 	O
当	O
她	O
搬	O
着	O
刘	B-PER
峰	I-PER
给	O
她	O
的	O
那	O
个	O
纸	O
壳	O
箱	O
下	O
楼	O
时	O
，	O
对	O
所	O
有	O
男	O
兵	O
 	O
都	O
昂	O
着	O
头	O
。	O
她	O
想	O
对	O
他	O
们	O
说	O
的	O
话	O
是	O
，	O
你	O
们	O
什	O
么	O
东	O
西	O
？	O
连	O
刘	B-PER
峰	I-PER
 	O
的	O
小	O
脚	O
趾	O
都	O
不	O
如	O
！	O
 	O

 	O
 	O
她	O
一	O
直	O
保	O
存	O
着	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
所	O
有	O
奖	O
品	O
，	O
但	O
始	O
终	O
不	O
知	O
道	O
刘	B-PER
峰	I-PER
为	O

什	O
么	O
抛	O
弃	O
了	O
它	O
们	O
。	O
我	O
觉	O
得	O
我	O
懂	O
得	O
刘	B-PER
峰	I-PER
对	O
那	O
些	O
奖	O
品	O
的	O
态	O
度	O
，	O
 	O
以	O
及	O
他	O
把	O
它	O
们	O
当	O
废	O
品	O
抛	O
弃	O
的	O
理	O
由	O
。	O
他	O
或	O
许	O
是	O
这	O
么	O
想	O
的	O
：	O
你	O
 	O
们	O
把	O
这	O
些	O
东	O
西	O
给	O
我	O
的	O
时	O
候	O
多	O
慷	O
慨	O
啊	O
，	O
好	O
像	O
这	O
就	O
是	O
我	O
需	O
要	O
的	O
 	O
全	O
部	O
，	O
可	O
我	O
想	O
问	O
你	O
们	O
要	O
一	O
点	O
点	O
人	O
的	O
感	O
情	O
，	O
一	O
点	O
点	O
真	O
情	O
，	O
都	O
是	O
 	O
不	O
行	O
的	O
；	O
对	O
我	O
的	O
真	O
情	O
呢	O
，	O
哪	O
怕	O
给	O
予	O
一	O
点	O
点	O
承	O
认	O
，	O
一	O
点	O
点	O
尊	O
重	O
，	O
 	O
都	O
不	O
行	O
，	O
你	O
们	O
就	O
要	O
叫	O
“	O
救	O
命	O
”	O
，	O
就	O
要	O
口	O
诛	O
笔	O
伐	O
，	O
置	O
于	O
死	O
地	O
而	O
后	O
 	O
快	O
。	O
做	O
雷	B-PER
锋	I-PER
当	O
然	O
光	O
荣	O
神	O
圣	O
，	O
但	O
是	O
份	O
苦	O
差	O
，	O
一	O
种	O
受	O
戒	O
，	O
还	O
是	O
一	O
 	O
种	O
“	O
阉	O
割	O
”	O
，	O
所	O
有	O
的	O
奖	O
品	O
都	O
是	O
对	O
“	O
阉	O
割	O
”	O
的	O
慰	O
问	O
，	O
对	O
苦	O
差	O
的	O
犒	O
 	O
劳	O
，	O
都	O
是	O
一	O
再	O
的	O
提	O
醒	O
和	O
确	O
认	O
，	O
你	O
那	O
么	O
“	O
雷	B-PER
锋	I-PER
”	O
，	O
那	O
么	O
有	O
品	O
，	O
不	O
准	O
 	O
和	O
我	O
们	O
一	O
样	O
凡	O
俗	O
，	O
和	O
我	O
们	O
一	O
样	O
受	O
七	O
情	O
六	O
欲	O
污	O
染	O
。	O
每	O
一	O
件	O
奖	O
 	O
品	O
和	O
奖	O
状	O
都	O
是	O
在	O
他	O
光	O
荣	O
神	O
圣	O
上	O
加	O
的	O
枷	O
锁	O
，	O
为	O
了	O
他	O
更	O
加	O
安	O
全	O
 	O
牢	O
固	O
地	O
光	O
荣	O
神	O
圣	O
下	O
去	O
，	O
别	O
来	O
参	O
与	O
我	O
们	O
的	O
小	O
无	O
耻	O
、	O
小	O
罪	O
过	O
，	O
别	O
 	O
来	O
分	O
享	O
我	O
们	O
不	O
无	O
肮	O
脏	O
的	O
快	O
乐	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
扔	O
掉	O
那	O
些	O
奖	O
品	O
，	O
等	O
于	O
扔	O
 	O
掉	O
了	O
枷	O
锁	O
。	O
 	O

 	O
 	O
第	O
二	O
年	O
秋	O
天	O
，	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
也	O
离	O
开	O
了	O
我	O
们	O
。	O
她	O
也	O
是	O
被	O
处	O
理	O
下	O
 	O
基	O
层	O
的	O
。	O
一	O
九	O
七	O
八	O
年	O
国	O
庆	O
，	O
我	O
们	O
到	O
阿	B-LOC
坝	I-LOC
为	O
即	O
将	O
解	O
散	O
的	O
骑	O
兵	O
 	O
团	O
和	O
军	O
马	O
场	O
演	O
出	O
。	O
战	O
争	O
不	O
再	O
需	O
要	O
骑	O
兵	O
和	O
军	O
马	O
，	O
骑	O
兵	O
和	O
军	O
马	O
 	O
将	O
永	O
远	O
退	O
役	O
，	O
我	O
们	O
的	O
芭	O
蕾	O
小	O
舞	O
剧	O
《	O
军	B-ART
马	I-ART
和	I-ART
姑	I-ART
娘	I-ART
》	O
也	O
就	O
将	O
永	O
远	O
 	O
谢	O
幕	O
。	O
舞	O
台	O
坑	O
洼	O
不	O
平	O
，	O
第	O
一	O
次	O
走	O
台	O
A	O
角	O
小	O
战	O
士	O
就	O
崴	O
了	O
脚	O
踝	O
，	O
 	O
脚	O
肿	O
得	O
漫	O
说	O
穿	O
足	O
尖	O
鞋	O
，	O
连	O
四	O
十	O
号	O
男	O
鞋	O
都	O
穿	O
不	O
进	O
去	O
，	O
把	O
皮	O
帽	O
子	O
 	O
当	O
鞋	O
穿	O
。	O
杨	B-PER
老	I-PER
师	I-PER
便	O
把	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
顶	O
上	O
去	O
。	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
那	O
时	O
已	O
是	O
标	O
准	O
 	O
龙	O
套	O
，	O
只	O
在	O
两	O
个	O
大	O
型	O
集	O
体	O
舞	O
里	O
充	O
数	O
，	O
因	O
此	O
所	O
有	O
人	O
认	O
为	O
这	O
段	O
小	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
战	O
士	O
独	O
舞	O
是	O
对	O
她	O
的	O
厚	O
赏	O
。	O
女	O
分	O
队	O
长	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
在	O
服	O
装	O
组	O
找	O
到	O
了	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
。	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
因	O
为	O
担	O
任	O
的	O
节	O
目	O
少	O
，	O
常	O
在	O
服	O
装	O
组	O
帮	O
忙	O
，	O
总	O
有	O
钉	O
 	O
纽	O
扣	O
、	O
补	O
假	O
发	O
之	O
类	O
的	O
琐	O
事	O
可	O
做	O
。	O

自	O
从	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
救	O
了	O
那	O
个	O
男	O
护	O
理	O
员	O
，	O
包	O
扎	O
所	O
宣	O
传	O
股	O
就	O
预	O
感	O
 	O
到	O
，	O
不	O
起	O
眼	O
的	O
何	B-PER
护	I-PER
士	I-PER
将	O
是	O
块	O
做	O
英	O
雄	O
文	O
章	O
的	O
好	O
材	O
料	O
，	O
必	O
须	O
把	O
何	B-PER
 	I-PER
护	I-PER
士	I-PER
保	O
护	O
起	O
来	O
，	O
不	O
能	O
再	O
把	O
她	O
留	O
在	O
前	O
线	O
。	O
就	O
这	O
样	O
，	O
刚	O
参	O
加	O
了	O
一	O
 	O
个	O
礼	O
拜	O
战	O
争	O
的	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
被	O
送	O
回	O
了	O
川	B-GPE
滇	B-GPE
交	O
界	O
山	O
沟	O
里	O
的	O
医	O
院	O
院	O
 	O
部	O
。	O
说	O
起	O
来	O
，	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
拯	O
救	O
战	O
友	O
的	O
事	O
迹	O
比	O
她	O
人	O
先	O
到	O
达	O
，	O
等	O
她	O
从	O
 	O
火	O
车	O
上	O
下	O
来	O
，	O
政	O
治	O
部	O
主	O
任	O
已	O
经	O
带	O
着	O
两	O
名	O
军	O
区	O
报	O
纸	O
的	O
记	O
者	O
来	O

迎	O
接	O
她	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
她	O
一	O
路	O
小	O
跑	O
，	O
大	O
叶	O
桉	O
树	O
夹	O
出	O
的	O
甬	O
道	O
两	O
边	O
，	O
全	O
拉	O
起	O
红	O
底	O
金	O
 	O
字	O
的	O
横	O
幅	O
大	O
标	O
语	O
，	O
标	O
语	O
上	O
全	O
是	O
她	O
的	O
名	O
字	O
，	O
她	O
的	O
名	O
字	O
前	O
面	O
全	O
 	O
是	O
赞	O
美	O
词	O
：	O
英	O
雄	O
护	O
士	O
，	O
救	O
死	O
扶	O
伤	O
的	O
天	O
使	O
，	O
白	B-PER
求	I-PER
恩	I-PER
式	O
的	O
白	O
衣	O
 	O
战	O
士	O
…	O
…	O
她	O
越	O
走	O
越	O
急	O
，	O
被	O
子	O
弹	O
追	O
着	O
似	O
的	O
，	O
幸	O
亏	O
院	O
部	O
的	O
人	O
跟	O
她	O
 	O
不	O
熟	O
，	O
一	O
时	O
还	O
没	O
有	O
把	O
她	O
的	O
模	O
样	O
和	O
名	O
字	O
对	O
上	O
号	O
。	O
她	O
觉	O
得	O
心	O
脏	O
 	O
在	O
喉	O
咙	O
口	O
跳	O
，	O
在	O
太	O
阳	O
穴	O
上	O
跳	O
，	O
手	O
指	O
尖	O
、	O
眼	O
皮	O
上	O
、	O
睫	O
毛	O
尖	O
到	O
处	O
传	O
 	O
导	O
着	O
心	O
脏	O
的	O
跳	O
动	O
。	O
父	O
亲	O
曾	O
经	O
从	O
白	O
底	O
黑	O
字	O
的	O
标	O
语	O
丛	O
中	O
，	O
也	O
是	O
 	O
这	O
样	O
跑	O
，	O
被	O
子	O
弹	O
追	O
着	O
一	O
样	O
。	O
她	O
跑	O
到	O
护	O
士	O
值	O
班	O
室	O
门	O
口	O
，	O
推	O
开	O
门	O
 	O
便	O
说	O
：	O
“	O
对	O
不	O
起	O
，	O
我	O
迟	O
到	O
了	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
护	O
士	O
值	O
班	O
室	O
坐	O
了	O
五	O
六	O
个	O
人	O
，	O
见	O
了	O
她	O
一	O
起	O
从	O
凳	O
子	O
椅	O
子	O
上	O
 	O
站	O
起	O
来	O
。	O
她	O
又	O
遭	O
到	O
了	O
伏	O
击	O
。	O
人	O
们	O
伸	O
出	O
双	O
手	O
跟	O
她	O
握	O
手	O
。	O
她	O
还	O
 	O
是	O
那	O
句	O
话	O
，	O
对	O
不	O
起	O
，	O
迟	O
到	O
了	O
。	O
五	O
六	O
个	O
人	O
都	O
说	O
不	O
迟	O
不	O
迟	O
，	O
我	O
们	O
 	O
都	O
在	O
等	O
你	O
。	O
 	O

 	O
 	O
她	O
想	O
，	O
怎	O
么	O
不	O
迟	O
呢	O
？	O
她	O
当	O
了	O
两	O
年	O
护	O
士	O
，	O
从	O
来	O
没	O
迟	O
到	O
过	O
一	O
 	O
分	O
钟	O
。	O
现	O
在	O
迟	O
了	O
二	O
十	O
分	O
钟	O
了	O
，	O
让	O
夜	O
班	O
护	O
士	O
替	O
她	O
多	O
值	O
了	O
二	O
十	O
 	O
分	O
钟	O
的	O
班	O
，	O
头	O
上	O
的	O
发	O
髻	O
，	O
脚	O
上	O
的	O
半	O
高	O
跟	O
，	O
脸	O
上	O
的	O
薄	O
粉	O
，	O
身	O
上	O
的	O
 	O
衬	O
衫	O
，	O
她	O
生	O
怕	O
他	O
们	O
看	O
出	O
来	O
，	O
那	O
迟	O
到	O
的	O
二	O
十	O
分	O
钟	O
被	O
她	O
用	O
去	O
做	O
什	O
 	O
么	O
了	O
。	O
五	O
六	O
个	O
人	O
中	O
的	O
一	O
个	O
是	O
医	O
院	O
政	O
治	O
部	O
的	O
，	O
就	O
是	O
几	O
天	O
前	O
到	O
 	O
火	O
车	O
站	O
迎	O
接	O
她	O
的	O
年	O
轻	O
的	O
政	O
治	O
部	O
主	O
任	O
。	O
 	O

 	O
 	O
年	O
轻	O
的	O
政	O
治	O
部	O
主	O
任	O
向	O
她	O
介	O
绍	O
另	O
外	O
几	O
个	O
来	O
客	O
，	O
都	O
是	O
省	O
里	O
 	O
新	O
闻	O
单	O
位	O
的	O
，	O
希	O
望	O
能	O
邀	O
请	O
何	B-PER
护	I-PER
士	I-PER
到	O
省	O
里	O
的	O
学	O
校	O
和	O
机	O
关	O
去	O
做	O

报	O
告	O
。	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
感	O
觉	O
每	O
个	O
人	O
的	O
目	O
光	O
都	O
过	O
分	O
地	O
亮	O
，	O
都	O
在	O
给	O
她	O
打	O
 	O
追	O
光	O
，	O
而	O
她	O
却	O
拼	O
命	O
地	O
在	O
想	O
台	O
词	O
。	O
她	O
大	O
概	O
是	O
说	O
了	O
句	O
什	O
么	O
词	O
儿	O
，	O
 	O
因	O
为	O
五	O
六	O
个	O
人	O
马	O
上	O
都	O
做	O
出	O
反	O
应	O
，	O
说	O
她	O
“	O
太	O
谦	O
虚	O
”	O
。	O
年	O
轻	O
的	O
主	O
 	O
任	O
叫	O
她	O
小	B-PER
何	I-PER
，	O
说	O
小	B-PER
何	I-PER
今	O
天	O
就	O
不	O
上	O
班	O
了	O
，	O
啊	O
？	O
回	O
去	O
准	O
备	O
准	O
备	O
 	O
吧	O
，	O
啊	O
？	O
明	O
天	O
一	O
早	O
的	O
火	O
车	O
，	O
成	B-PRODUCT
昆	I-PRODUCT
特	I-PRODUCT
快	I-PRODUCT
。	O
年	O
轻	O
的	O
政	O
治	O
部	O
主	O
任	O
官	O
 	O
腔	O
够	O
老	O
成	O
。	O
等	O
到	O
省	O
里	O
来	O
的	O
人	O
离	O
开	O
，	O
主	O
任	O
从	O
口	O
袋	O
里	O
摸	O
出	O
一	O
沓	O
 	O
稿	O
纸	O
塞	O
在	O
她	O
手	O
里	O
：	O
“	O
这	O
是	O
做	O
报	O
告	O
的	O
稿	O
子	O
，	O
都	O
给	O
你	O
准	O
备	O
好	O
了	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
好	O
了	O
，	O
提	O
词	O
儿	O
的	O
来	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
用	O
了	O
一	O
整	O
天	O
时	O
间	O
排	O
练	O
稿	O
纸	O
上	O
的	O
台	O
词	O
。	O
稿	O
子	O
是	O
有	O
 	O
关	O
她	O
在	O
“	O
背	O
着	O
受	O
重	O
伤	O
的	O
战	O
友	O
向	O
着	O
生	O
命	O
的	O
岸	O
爬	O
去	O
”	O
时	O
的	O
心	O
理	O
活	O
 	O
动	O
，	O
说	O
她	O
多	O
少	O
次	O
地	O
动	O
摇	O
、	O
绝	O
望	O
、	O
恐	O
惧	O
，	O
有	O
那	O
么	O
一	O
刹	O
那	O
，	O
自	O
私	O
和	O
 	O
贪	O
生	O
的	O
闪	O
念	O
出	O
现	O
了	O
，	O
她	O
甚	O
至	O
想	O
到	O
一	O
个	O
人	O
逃	O
生	O
，	O
但	O
看	O
着	O
战	O
友	O
的	O
 	O
无	O
助	O
，	O
听	O
见	O
他	O
因	O
伤	O
痛	O
而	O
发	O
出	O
的	O
呻	O
吟	O
，	O
她	O
战	O
胜	O
了	O
那	O
个	O
自	O
私	O
贪	O
生	O
 	O
的	O
自	O
我	O
。	O
这	O
稿	O
子	O
，	O
只	O
能	O
当	O
台	O
词	O
念	O
。	O
 	O

 	O
 	O
战	O
斗	O
英	O
雄	O
报	O
告	O
团	O
只	O
有	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
一	O
个	O
女	O
兵	O
，	O
真	O
正	O
的	O
一	O
颗	O
掌	O
 	O
上	O
明	O
珠	O
。	O
她	O
和	O
所	O
有	O
报	O
告	O
团	O
成	O
员	O
一	O
样	O
，	O
军	O
装	O
的	O
前	O
胸	O
没	O
一	O
块	O
地	O
 	O
方	O
闲	O
着	O
，	O
军	O
功	O
章	O
、	O
纪	O
念	O
章	O
，	O
还	O
有	O
一	O
朵	O
比	O
她	O
脸	O
盘	O
还	O
大	O
的	O
丝	O
绸	O
光	O
 	O
荣	O
花	O
。	O
所	O
有	O
英	O
雄	O
都	O
被	O
打	O
扮	O
得	O
可	O
以	O
坐	O
进	O
花	O
轿	O
。	O
火	O
车	O
站	O
的	O
高	O
音	O
 	O
喇	O
叭	O
在	O
唱	O
《	O
再	B-ART
见	I-ART
吧	I-ART
妈	I-ART
妈	I-ART
》	O
，	O
火	O
车	O
车	O
厢	O
里	O
还	O
是	O
《	O
再	B-ART
见	I-ART
吧	I-ART
妈	I-ART
妈	I-ART
》	O
，	O
到	O
 	O
了	O
成	B-NORP
都	I-NORP
大	O
马	O
路	O
上	O
，	O
听	O
的	O
看	O
的	O
呼	O
吸	O
的	O
都	O
是	O
《	O
再	B-ART
见	I-ART
吧	I-ART
妈	I-ART
妈	I-ART
》	O
。	O
何	B-PER
 	I-PER
小	I-PER
曼	I-PER
上	O
前	O
线	O
之	O
前	O
没	O
跟	O
妈	O
妈	O
再	O
见	O
，	O
她	O
跟	O
妈	O
妈	O
最	O
后	O
一	O
次	O
说	O
再	O
见	O
 	O
是	O
一	O
年	O
前	O
的	O
长	O
途	O
电	O
话	O
上	O
。	O
长	O
途	O
电	O
话	O
是	O
母	O
亲	O
打	O
来	O
的	O
，	O
叫	O
她	O
为	O

严	O
歌	O
苓	O
 	O
芳	O
华	O
 	O

继	O
父	O
买	O
一	O
种	O
藏	O
药	O
。	O
那	O
次	O
“	O
再	O
见	O
！	O
妈	O
妈	O
”	O
之	O
后	O
，	O
她	O
决	O
心	O
再	O
也	O
不	O
 	O
见	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
军	O
号	O
已	O
吹	O
响	O
，	O
钢	O
枪	O
已	O
擦	O
亮	O
，	O
行	O
装	O
已	O
背	O
好	O
，	O
部	O
队	O
要	O
出	O
发	O
。	O
”	O
 	O
对	O
出	O
征	O
的	O
战	O
士	O
，	O
母	O
亲	O
象	O
征	O
了	O
太	O
多	O
太	O
多	O
。	O
空	O
气	O
里	O
全	O
是	O
《	O
再	B-ART
 	I-ART
见	I-ART
吧	I-ART
妈	I-ART
妈	I-ART
》	O
的	O
歌	O
声	O
，	O
我	O
想	O
象	O
小	B-PER
曼	I-PER
的	O
心	O
是	O
如	O
何	O
的	O
空	O
，	O
那	O
是	O
母	O
亲	O
 	O
的	O
位	O
置	O
空	O
出	O
来	O
之	O
后	O
的	O
空	O
。	O
戴	O
着	O
大	O
红	O
光	O
荣	O
花	O
的	O
小	B-PER
曼	I-PER
，	O
坐	O
在	O
战	O
 	O
斗	O
英	O
雄	O
的	O
主	O
席	O
台	O
上	O
，	O
她	O
是	O
否	O
恍	O
若	O
隔	O
世	O
地	O
想	O
起	O
我	O
们	O
那	O
段	O
朝	O
夕	O
 	O
相	O
处	O
的	O
青	O
春	O
？	O
是	O
否	O
想	O
起	O
我	O
们	O
共	O
有	O
的	O
那	O
些	O
不	O
上	O
台	O
面	O
的	O
小	O
毛	O
 	O
病	O
？	O
女	O
兵	O
们	O
无	O
论	O
私	O
下	O
还	O
是	O
公	O
开	O
地	O
吃	O
零	O
食	O
，	O
或	O
者	O
是	O
零	O
食	O
大	O
会	O
 	O
餐	O
，	O
各	O
自	O
把	O
五	O
湖	O
四	O
海	O
的	O
零	O
食	O
集	O
中	O
起	O
来	O
，	O
很	O
少	O
有	O
人	O
请	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
的	O
 	O
客	O
。	O

一	O
九	O
八	O
九	O
年	O
十	O
月	O
，	O
我	O
出	O
差	O
去	O
广	B-GPE
州	I-GPE
，	O
又	O
转	O
火	O
车	O
，	O
想	O
顺	O
便	O
见	O
 	O
识	O
一	O
下	O
正	O
实	O
践	O
中	B-NORP
国	I-NORP
人	O
致	O
富	O
梦	O
想	O
的	O
深	B-GPE
圳	I-GPE
。	O
我	O
刚	O
走	O
出	O
火	O
车	O
站	O
，	O
 	O
小	O
皮	O
包	O
带	O
子	O
在	O
我	O
肩	O
头	O
火	O
辣	O
了	O
一	O
下	O
，	O
再	O
一	O
看	O
，	O
皮	O
包	O
已	O
在	O
二	O
三	O
十	O
 	O
米	O
之	O
外	O
，	O
以	O
时	O
速	O
一	O
百	O
公	O
里	O
速	O
度	O
离	O
我	O
远	O
去	O
。	O
摩	O
托	O
骑	O
侠	O
后	O
座	O
驮	O
 	O
了	O
个	O
十	O
来	O
岁	O
的	O
孩	O
子	O
，	O
孩	O
子	O
下	O
手	O
的	O
力	O
道	O
和	O
速	O
度	O
以	O
及	O
惊	O
人	O
的	O
准	O
_	O
N	O
E	O
W	O
L	O
I	O
N	O
E	O
_	O
度	O
，	O
都	O
说	O
明	O
这	O
是	O
他	O
惯	O
常	O
的	O
谋	O
生	O
技	O
巧	O
，	O
开	O
采	O
第	O
一	O
桶	O
金	O
的	O
手	O
段	O
之	O
 	O
一	O
。	O
我	O
没	O
了	O
钱	O
，	O
也	O
没	O
了	O
地	O
址	O
，	O
不	O
知	O
怎	O
样	O
寻	O
找	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
家	O
。	O
在	O
马	O
 	O
路	O
上	O
流	O
浪	O
一	O
会	O
，	O
找	O
到	O
一	O
个	O
交	O
通	O
警	O
察	O
，	O
由	O
他	O
帮	O
忙	O
找	O
到	O
最	O
近	O
一	O
家	O
 	O
派	O
出	O
所	O
，	O
用	O
派	O
出	O
所	O
的	O
电	O
话	O
给	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
家	O
打	O
了	O
电	O
话	O
。	O
二	O
十	O
分	O
钟	O
 	O
后	O
，	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
出	O
现	O
在	O
派	O
出	O
所	O
。	O
她	O
由	O
于	O
发	O
福	O
因	O
此	O
显	O
得	O
越	O
发	O
高	O
大	O
，	O
 	O
把	O
派	O
出	O
所	O
小	O
小	O
的	O
接	O
待	O
室	O
占	O
得	O
满	O
满	O
。	O
见	O
面	O
她	O
就	O
数	O
落	O
我	O
，	O
怎	O
么	O
 	O
不	O
把	O
皮	O
包	O
带	O
子	O
抓	O
紧	O
一	O
点	O
？	O
到	O
深	B-GPE
圳	I-GPE
来	O
的	O
人	O
谁	O
都	O
知	O
道	O
把	O
皮	O
包	O
背	O
 	O
在	O
不	O
靠	O
马	O
路	O
的	O
那	O
一	O
边	O
肩	O
膀	O
上	O
。	O
我	O
心	O
里	O
想	O
，	O
这	O
不	O
是	O
全	O
国	O
人	O
民	O
 	O
致	O
富	O
梦	O
想	O
初	O
步	O
实	O
现	O
的	O
地	O
方	O
吗	O
？	O
这	O
就	O
是	O
你	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
说	O
的	O
“	O
先	O
 	O
进	O
”	O
？	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
还	O
在	O
用	O
数	O
落	O
表	O
达	O
她	O
对	O
我	O
的	O
慰	O
问	O
和	O
抚	O
恤	O
，	O
说	O
深	B-NORP
圳	I-NORP
 	O
人	O
看	O
见	O
你	O
这	O
种	O
傻	O
头	O
傻	O
脑	O
东	O
张	O
西	O
望	O
的	O
东	O
西	O
，	O
不	O
抢	O
你	O
抢	O
谁	O
？	O
 	O

 	O
 	O
跟	O
着	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
到	O
了	O
她	O
家	O
。	O
家	O
很	O
大	O
人	O
很	O
少	O
，	O
儿	O
子	O
住	O
寄	O
宿	O
学	O
 	O
校	O
，	O
老	O
公	O
常	O
驻	O
海	B-GPE
南	I-GPE
，	O
海	B-GPE
南	I-GPE
又	O
成	O
了	O
垦	O
荒	O
者	O
们	O
的	O
西	O
部	O
。	O
深	B-GPE
圳	I-GPE
对	O
于	O
 	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
的	O
老	O
公	O
，	O
已	O
经	O
不	O
再	O
是	O
冒	O
险	O
家	O
的	O
乐	O
园	O
，	O
他	O
的	O
开	O
拓	O
和	O
闯	O
荡	O
 	O
精	O
神	O
又	O
变	O
成	O
了	O
不	O
安	O
定	O
因	O
素	O
。	O
 	O

 	O
 	O
在	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
家	O
住	O
下	O
的	O
日	O
子	O
，	O
我	O
发	O
现	O
跟	O
她	O
谈	O
当	O
下	O
谈	O
未	O
来	O
都	O
 	O
没	O
了	O
话	O
题	O
，	O
我	O
们	O
只	O
能	O
谈	O
过	O
去	O
。	O
过	O
去	O
那	O
些	O
人	O
和	O
事	O
，	O
重	O
复	O
地	O
谈	O
，	O
 	O
重	O
复	O
地	O
笑	O
，	O
谈	O
多	O
了	O
，	O
故	O
事	O
都	O
走	O
了	O
样	O
。	O
记	O
忆	O
本	O
身	O
也	O
是	O
活	O
的	O
，	O
有	O
 	O
它	O
自	O
己	O
的	O
生	O
命	O
和	O
成	O
长	O
，	O
故	O
事	O
存	O
在	O
那	O
里	O
面	O
，	O
跟	O
着	O
一	O
块	O
活	O
，	O
一	O
块	O
 	O
成	O
长	O
，	O
于	O
是	O
就	O
都	O
不	O
是	O
原	O
来	O
的	O
模	O
样	O
了	O
。	O
可	O
是	O
谁	O
又	O
能	O
保	O
证	O
事	O
情	O
 	O
原	O
来	O
的	O
模	O
样	O
就	O
是	O
它	O
的	O
真	O
相	O
？	O
比	O
如	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
的	O
精	O
神	O
分	O
裂	O
，	O
病	O
发	O
 	O
时	O
她	O
反	O
复	O
念	O
叨	O
的	O
一	O
句	O
话	O
就	O
是	O
“	O
我	O
离	O
英	O
雄	O
还	O
差	O
得	O
很	O
远	O
”	O
，	O
似	O
乎	O

是	O
心	O
灵	O
遭	O
压	O
迫	O
太	O
久	O
，	O
荣	O
誉	O
来	O
得	O
太	O
突	O
然	O
太	O
猛	O
烈	O
，	O
她	O
喜	O
极	O
而	O
崩	O
 	O
溃	O
，	O
是	O
乐	O
疯	O
的	O
，	O
但	O
我	O
觉	O
得	O
这	O
不	O
一	O
定	O
是	O
事	O
物	O
的	O
全	O
部	O
真	O
相	O
，	O
可	O
能	O
 	O
只	O
是	O
一	O
小	O
部	O
分	O
真	O
相	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
成	O
长	O
为	O
人	O
的	O
根	O
，	O
多	O
么	O
丰	O
富	O
繁	O
杂	O
，	O
多	O
 	O
么	O
细	O
密	O
曲	O
折	O
，	O
埋	O
在	O
怎	O
样	O
深	O
和	O
广	O
的	O
黑	O
暗	O
秘	O
密	O
中	O
，	O
想	O
一	O
想	O
就	O
觉	O
得	O
 	O
无	O
望	O
梳	O
理	O
清	O
晰	O
。	O
我	O
写	O
下	O
的	O
有	O
关	O
她	O
的	O
故	O
事	O
，	O
只	O
能	O
凭	O
想	O
象	O
，	O
只	O
能	O
 	O
靠	O
我	O
天	O
生	O
爱	O
编	O
撰	O
故	O
事	O
的	O
习	O
性	O
；	O
我	O
有	O
个	O
对	O
事	O
实	O
不	O
老	O
实	O
记	O
忆	O
的	O
 	O
脑	O
子	O
，	O
要	O
我	O
怎	O
么	O
办	O
？	O
只	O
能	O
编	O
。	O
我	O
和	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
成	O
天	O
成	O
宿	O
地	O
谈	O
我	O
 	O
们	O
谈	O
过	O
无	O
数	O
遍	O
的	O
人	O
和	O
事	O
，	O
谁	O
也	O
不	O
指	O
出	O
对	O
方	O
对	O
事	O
实	O
的	O
不	O
忠	O
 	O
实	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
被	O
我	O
们	O
谈	O
一	O
次	O
就	O
变	O
一	O
点	O
样	O
。	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
告	O
诉	O
我	O
，	O
她	O
在	O
 	O
海	B-GPE
口	I-GPE
见	O
到	O
了	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
请	O
他	O
吃	O
过	O
一	O
顿	O
饭	O
，	O
借	O
过	O
钱	O
给	O
他	O
。	O
原	O
来	O
刘	B-PER
峰	I-PER
 	O
也	O
到	O
南	B-LOC
方	I-LOC
来	O
了	O
，	O
做	O
盗	O
版	O
图	O
书	O
生	O
意	O
。	O
我	O
想	O
，	O
既	O
然	O
军	O
二	O
流	O
子	O
都	O
能	O
 	O
摇	O
身	O
一	O
变	O
而	O
成	O
为	O
老	O
板	O
，	O
刘	B-PER
峰	I-PER
生	O
性	O
勤	O
恳	O
，	O
只	O
剩	O
的	O
一	O
只	O
手	O
做	O
手	O
艺	O
 	O
活	O
困	O
难	O
，	O
但	O
做	O
生	O
意	O
应	O
该	O
不	O
耽	O
误	O
。	O
让	O
我	O
不	O
适	O
的	O
是	O
，	O
我	O
们	O
写	O
书	O
的	O
 	O
知	O
道	O
写	O
书	O
挣	O
钱	O
不	O
易	O
，	O
做	O
盗	O
版	O
书	O
生	O
意	O
跟	O
摩	O
托	O
上	O
的	O
孩	O
子	O
抢	O
我	O
皮	O
 	O
包	O
，	O
大	O
致	O
一	O
回	O
事	O
。	O
 	O

 	O
 	O
根	O
据	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
对	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
描	O
述	O
，	O
我	O
对	O
八	O
十	O
年	O
代	O
末	O
的	O
刘	B-PER
峰	I-PER
是	O
 	O
这	O
样	O
想	O
象	O
的	O
：	O
刘	B-PER
峰	I-PER
在	O
书	O
商	O
手	O
里	O
批	O
发	O
图	O
书	O
，	O
再	O
单	O
手	O
驾	O
驶	O
三	O
轮	O
小	O
 	O
卡	O
车	O
，	O
把	O
书	O
送	O
到	O
各	O
个	O
摊	O
点	O
。	O
他	O
碰	O
到	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
那	O
天	O
，	O
正	O
好	O
在	O
白	B-FAC
沙	I-FAC
 	I-FAC
门	I-FAC
公	I-FAC
园	I-FAC
门	O
口	O
的	O
最	O
大	O
摊	O
点	O
被	O
査	O
封	O
。	O
一	O
个	O
专	O
门	O
翻	O
译	O
外	O
国	O
色	O
情	O
小	O
 	O
说	O
的	O
翻	O
译	O
家	O
到	O
海	B-GPE
口	I-GPE
旅	O
游	O
，	O
同	O
一	O
天	O
在	O
农	O
贸	O
水	O
产	O
市	O
场	O
、	O
服	O
装	O
市	O
 	O
场	O
、	O
立	O
交	O
桥	O
下	O
、	O
发	O
廊	O
聚	O
集	O
的	O
街	O
道	O
发	O
现	O
了	O
他	O
译	O
作	O
的	O
盗	O
版	O
。	O
翻	O
译	O
 	O
家	O
举	O
报	O
给	O
城	O
管	O
，	O
城	O
管	O
收	O
缴	O
了	O
书	O
摊	O
上	O
的	O
书	O
籍	O
以	O
及	O
刘	B-PER
峰	I-PER
运	O
书	O
的	O

三	O
轮	O
小	O
卡	O
车	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
跟	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
本	O
来	O
不	O
该	O
碰	O
上	O
的	O
，	O
两	O
人	O
的	O
社	O
会	O
 	O
相	O
隔	O
无	O
数	O
层	O
次	O
。	O
假	O
如	O
那	O
天	O
刘	B-PER
峰	I-PER
不	O
去	O
找	O
城	O
管	O
头	O
头	O
讨	O
要	O
他	O
的	O
三	O
 	O
轮	O
卡	O
车	O
的	O
话	O
，	O
假	O
如	O
那	O
天	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
不	O
是	O
到	O
同	O
一	O
条	O
街	O
上	O
的	O
俱	O
乐	O
部	O
 	O
去	O
找	O
打	O
牌	O
打	O
了	O
两	O
天	O
两	O
夜	O
的	O
丈	O
夫	O
的	O
话	O
，	O
假	O
如	O
刘	B-PER
峰	I-PER
不	O
是	O
在	O
俱	O
乐	O
 	O
部	O
对	O
面	O
等	O
待	O
城	O
管	O
头	O
头	O
从	O
洗	O
浴	O
房	O
出	O
浴	O
的	O
话	O
，	O
假	O
如	O
不	O
是	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
 	O
的	O
老	O
公	O
打	O
发	O
她	O
回	O
家	O
取	O
现	O
金	O
付	O
赌	O
债	O
的	O
话	O
，	O
假	O
如	O
不	O
是	O
刘	B-PER
峰	I-PER
等	O
绝	O
 	O
望	O
了	O
跟	O
拦	O
阻	O
他	O
的	O
洗	O
浴	O
房	O
门	O
卫	O
大	O
声	O
争	O
起	O
来	O
的	O
话	O
，	O
他	O
们	O
俩	O
都	O
不	O
 	O
会	O
碰	O
面	O
，	O
就	O
是	O
擦	O
肩	O
而	O
过	O
也	O
会	O
错	O
过	O
去	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
山	B-NORP
东	I-NORP
口	O
音	O
普	O
通	O
 	O
话	O
是	O
我	O
们	O
所	O
有	O
人	O
耳	O
熟	O
能	O
详	O
的	O
。	O
那	O
口	O
音	O
给	O
我	O
们	O
做	O
过	O
多	O
少	O
次	O
思	O
 	O
想	O
工	O
作	O
，	O
向	O
我	O
们	O
多	O
少	O
次	O
地	O
转	O
达	O
团	O
支	O
部	O
提	O
出	O
的	O
“	O
不	O
足	O
”	O
，	O
多	O
少	O
次	O
 	O
指	O
出	O
改	O
进	O
的	O
“	O
希	O
望	O
”	O
，	O
多	O
少	O
次	O
对	O
我	O
们	O
说	O
“	O
人	O
家	O
何	B-PER
小	I-PER
曼	I-PER
咋	O
了	O
？	O

他	O
跟	O
那	O
个	O
会	O
用	O
歌	O
恋	O
爱	O
的	O
丁	B-PER
丁	I-PER
，	O
此	O
生	O
错	O
过	O
了	O
；	O
此	O
生	O
他	O
怎	O
么	O
 	O
也	O
没	O
想	O
到	O
会	O
跟	O
这	O
个	O
小	B-PER
惠	I-PER
发	O
生	O
一	O
段	O
缘	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
跟	O
小	B-PER
惠	I-PER
确	O
实	O
有	O
过	O
 	O
好	O
时	O
光	O
，	O
最	O
好	O
在	O
夜	O
里	O
，	O
在	O
床	O
上	O
，	O
他	O
的	O
心	O
虽	O
不	O
爱	O
小	B-PER
惠	I-PER
，	O
身	O
体	O
却	O
热	O
 	O
爱	O
小	B-PER
惠	I-PER
的	O
身	O
体	O
，	O
身	O
体	O
活	O
它	O
自	O
己	O
的	O
，	O
找	O
它	O
自	O
己	O
的	O
伴	O
儿	O
，	O
对	O
此	O
他	O
 	O
没	O
有	O
办	O
法	O
。	O
身	O
体	O
爱	O
身	O
体	O
，	O
不	O
加	O
歧	O
视	O
，	O
一	O
视	O
同	O
仁	O
；	O
他	O
身	O
体	O
下	O
的	O
 	O
女	O
人	O
身	O
体	O
是	O
可	O
以	O
被	O
置	O
换	O
的	O
，	O
可	O
以	O
置	O
换	O
成	O
他	O
曾	O
经	O
的	O
妻	O
子	O
，	O
可	O
以	O
 	O
是	O
小	B-PER
惠	I-PER
的	O
姐	O
妹	O
小	B-PER
燕	I-PER
或	O
丽	B-PER
丽	I-PER
。	O
而	O
一	O
旦	O
以	O
心	O
去	O
爱	O
，	O
就	O
像	O
他	O
爱	O
他	O
 	O
的	O
小	B-PER
林	I-PER
，	O
小	B-PER
林	I-PER
的	O
那	O
种	O
唯	O
一	O
性	O
、	O
不	O
可	O
复	O
制	O
性	O
便	O
成	O
了	O
绝	O
对	O
。	O
林	B-PER
丁	I-PER
 	I-PER
丁	I-PER
是	O
绝	O
无	O
仅	O
有	O
的	O
。	O
对	O
丁	B-PER
丁	I-PER
，	O
他	O
心	O
里	O
、	O
身	O
体	O
、	O
手	O
指	O
尖	O
，	O
都	O
会	O
爱	O
，	O
 	O
正	O
因	O
为	O
手	O
指	O
尖	O
触	O
碰	O
的	O
身	O
体	O
不	O
是	O
别	O
人	O
，	O
是	O
丁	B-PER
丁	I-PER
的	O
，	O
那	O
一	O
记	O
触	O
碰	O
 	O
才	O
那	O
么	O
销	O
魂	O
，	O
那	O
么	O
该	O
死	O
，	O
那	O
么	O
值	O
得	O
为	O
之	O
一	O
死	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
回	O
到	O
了	O
北	B-GPE
京	I-GPE
定	O
居	O
之	O
后	O
，	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
偶	O
尔	O
打	O
电	O
话	O
给	O
我	O
，	O
一	O
般	O
 	O
在	O
她	O
发	O
生	O
喜	O
剧	O
悲	O
剧	O
的	O
时	O
候	O
：	O
股	O
票	O
涨	O
了	O
，	O
跌	O
了	O
，	O
跟	O
老	O
公	O
分	O
了	O
，	O
合	O

了	O
，	O
再	O
分	O
。	O
二	O
流	O
子	O
到	O
底	O
不	O
安	O
分	O
，	O
赚	O
了	O
钱	O
一	O
半	O
去	O
赌	O
，	O
一	O
半	O
用	O
在	O
 	O
若	O
干	O
“	O
小	O
三	O
”	O
身	O
上	O
。	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
跟	O
他	O
打	O
了	O
十	O
年	O
，	O
落	O
下	O
二	O
流	O
子	O
在	O
北	B-GPE
 	I-GPE
京	I-GPE
的	O
两	O
套	O
房	O
，	O
原	O
本	O
是	O
为	O
豢	O
养	O
小	O
三	O
置	O
下	O
的	O
。	O
她	O
租	O
一	O
套	O
住	O
一	O
套	O
，	O
 	O
不	O
算	O
富	O
有	O
，	O
衣	O
食	O
无	O
忧	O
而	O
已	O
。	O
我	O
此	O
刻	O
也	O
经	O
历	O
了	O
婚	O
姻	O
惨	O
败	O
，	O
跟	O
父	O
 	O
母	O
住	O
在	O
一	O
起	O
。	O
一	O
天	O
我	O
正	O
抱	O
着	O
一	O
个	O
大	O
西	O
瓜	O
从	O
超	O
市	O
出	O
来	O
，	O
手	O
机	O
 	O
铃	O
响	O
了	O
。	O
我	O
一	O
手	O
把	O
瓜	O
按	O
在	O
腰	O
上	O
，	O
一	O
手	O
拿	O
出	O
手	O
机	O
，	O
看	O
到	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
 	O
的	O
名	O
字	O
。	O
半	O
年	O
没	O
有	O
她	O
的	O
消	O
息	O
，	O
我	O
摁	O
下	O
接	O
听	O
键	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
告	O
你	O
个	O
事	O
，	O
找	O
到	O
刘	B-PER
峰	I-PER
了	O
。	O
”	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
说	O
。	O
 	O

 	O
 	O
“	O
哦	O
…	O
…	O
”	O
太	O
阳	O
把	O
停	O
车	O
场	O
晒	O
成	O
了	O
个	O
巨	O
大	O
的	O
饼	O
铛	O
，	O
我	O
觉	O
得	O
 	O
自	O
己	O
给	O
煎	O
得	O
吱	O
吱	O
作	O
响	O
，	O
“	O
待	O
会	O
儿	O
给	O
你	O
打	O
回	O
去	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
不	O
行	O
，	O
你	O
每	O
次	O
说	O
待	O
会	O
儿	O
打	O
回	O
来	O
，	O
从	O
来	O
不	O
打	O
！	O
…	O
…	O
”	O
 	O
西	O
瓜	O
正	O
从	O
我	O
的	O
腰	O
往	O
胯	O
上	O
滑	O
。	O
我	O
站	O
成	O
一	O
棵	O
歪	O
脖	O
子	O
树	O
，	O
听	O
 	O
她	O
说	O
了	O
几	O
句	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
消	O
息	O
。	O
其	O
实	O
，	O
那	O
年	O
代	O
那	O
些	O
人	O
对	O
于	O
我	O
，	O
都	O
是	O
 	O
上	O
辈	O
子	O
的	O
事	O
了	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
由	O
南	O
漂	O
改	O
北	O
漂	O
，	O
一	O
九	O
九	O
八	O
年	O
来	O
北	B-GPE
京	I-GPE
，	O
让	O
 	O
他	O
开	O
旅	O
游	O
公	O
司	O
的	O
侄	O
子	O
收	O
容	O
了	O
，	O
给	O
雇	O
员	O
做	O
饭	O
，	O
打	O
扫	O
办	O
公	O
室	O
，	O
送	O
 	O
机	O
票	O
车	O
票	O
，	O
办	O
公	O
室	O
白	O
天	O
办	O
公	O
，	O
晚	O
上	O
一	O
张	O
折	O
叠	O
沙	O
发	O
拉	O
开	O
，	O
就	O
是	O
 	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
床	O
。	O
这	O
就	O
是	O
侄	O
子	O
管	O
吃	O
管	O
住	O
的	O
待	O
遇	O
，	O
除	O
此	O
之	O
外	O
，	O
一	O
个	O
月	O
 	O
五	O
百	O
元	O
工	O
资	O
，	O
上	O
三	O
险	O
，	O
那	O
点	O
钱	O
刘	B-PER
峰	I-PER
供	O
老	O
妈	O
吃	O
饭	O
穿	O
衣	O
，	O
供	O
女	O
儿	O
 	O
上	O
学	O
。	O
这	O
都	O
是	O
我	O
歪	O
抱	O
西	O
瓜	O
听	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
报	O
告	O
的	O
。	O
西	O
瓜	O
正	O
从	O
胯	O
部	O
 	O
往	O
我	O
大	O
腿	O
上	O
滚	O
，	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
建	O
议	O
我	O
们	O
叫	O
上	O
刘	B-PER
峰	I-PER
，	O
聚	O
一	O
聚	O
。	O
在	O
北	B-GPE
京	I-GPE
 	O
跟	O
一	O
个	O
距	O
自	O
己	O
十	O
公	O
里	O
的	O
人	O
相	O
聚	O
，	O
简	O
直	O
是	O
世	O
界	O
上	O
最	O
艰	O
难	O
最	O
漫	O
 	O
长	O
的	O
旅	O
行	O
。	O
我	O
还	O
是	O
答	O
应	O
了	O
下	O
来	O
，	O
不	O
然	O
西	O
瓜	O
就	O
要	O
滚	O
到	O
地	O
上	O
了	O
。	O

 	O
 	O
聚	O
会	O
地	O
点	O
是	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
家	O
。	O
日	O
子	O
是	O
星	O
期	O
六	O
。	O
进	O
了	O
门	O
，	O
我	O
看	O
 	O
见	O
一	O
座	O
佛	O
堂	O
设	O
置	O
在	O
玄	O
关	O
，	O
墙	O
上	O
挂	O
了	O
两	O
幅	O
唐	O
卡	O
，	O
供	O
着	O
一	O
盘	O
火	O
龙	O
 	O
果	O
和	O
一	O
盘	O
橙	O
子	O
，	O
佛	O
龛	O
下	O
一	O
边	O
一	O
个	O
大	O
花	O
盆	O
，	O
栽	O
着	O
两	O
棵	O
金	O
橘	O
树	O
。	O
 	O
刚	O
上	O
了	O
香	O
，	O
半	O
屋	O
子	O
的	O
烟	O
，	O
客	O
厅	O
里	O
都	O
辣	O
眼	O
，	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
的	O
两	O
居	O
室	O
像	O
 	O
是	O
一	O
'	O
座	O
小	O
庙	O
。	O
 	O

 	O
 	O
客	O
厅	O
里	O
已	O
经	O
先	O
到	O
了	O
一	O
个	O
女	O
客	O
。	O
居	O
然	O
是	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
扑	O
 	O
过	O
来	O
，	O
抱	O
着	O
我	O
直	O
跺	O
脚	O
，	O
撒	O
娇	O
，	O
嘴	O
里	O
一	O
个	O
劲	O
儿	O
地	O
“	O
小	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
小	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
 	O
小	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
！	O
”	O
我	O
看	O
见	O
伏	O
在	O
我	O
肩	O
上	O
的	O
头	O
烫	O
了	O
满	O
满	O
的	O
小	O
卷	O
儿	O
，	O
小	O
卷	O
 	O
儿	O
下	O
的	O
头	O
颅	O
圆	O
圆	O
一	O
个	O
瓜	O
瓢	O
。	O
丁	B-PER
丁	I-PER
落	O
发	O
落	O
得	O
只	O
剩	O
这	O
七	O
十	O
岁	O
的	O
 	O
发	O
型	O
可	O
选	O
择	O
。	O
她	O
的	O
脸	O
还	O
是	O
相	O
当	O
嫩	O
，	O
圆	O
眼	O
睛	O
还	O
可	O
以	O
问	O
“	O
真	O
的	O
 	O
呀	O
”	O
。	O
我	O
问	O
丁	B-PER
丁	I-PER
什	O
么	O
时	O
候	O
回	O
国	O
的	O
，	O
她	O
比	O
画	O
着	O
小	O
手	O
，	O
告	O
诉	O
我	O
她	O
 	O
回	O
来	O
三	O
四	O
天	O
了	O
，	O
每	O
天	O
早	O
晨	O
三	O
点	O
准	O
时	O
给	O
时	O
差	O
闹	O
醒	O
，	O
叫	O
我	O
看	O
看	O
，	O
 	O
她	O
眼	O
袋	O
都	O
下	O
来	O
了	O
！	O
 	O

 	O
 	O
我	O
跟	O
着	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
进	O
厨	O
房	O
端	O
果	O
盘	O
，	O
问	O
她	O
是	O
否	O
疯	O
了	O
，	O
既	O
约	O
了	O
刘	B-PER
 	I-PER
峰	I-PER
，	O
干	O
吗	O
约	O
丁	B-PER
丁	I-PER
。	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
小	O
声	O
说	O
，	O
丁	B-PER
丁	I-PER
离	O
婚	O
了	O
，	O
在	O
国	O
外	O
给	O
人	O
 	O
当	O
了	O
几	O
年	O
保	O
姆	O
，	O
最	O
后	O
找	O
的	O
这	O
份	O
工	O
不	O
错	O
，	O
帮	O
一	O
个	O
香	B-NORP
港	I-NORP
富	O
豪	O
看	O
空	O
 	O
房	O
子	O
，	O
哪	O
是	O
房	O
子	O
，	O
简	O
直	O
就	O
是	O
一	O
座	O
城	O
堡	O
，	O
每	O
层	O
一	O
架	O
大	O
三	O
角	O
钢	O
琴	O
，	O
 	O
丁	B-PER
丁	I-PER
在	O
里	O
面	O
训	O
练	O
爱	O
国	O
华	O
人	O
的	O
孩	O
子	O
唱	O
山	O
歌	O
民	O
歌	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
们	O
端	O
着	O
茶	O
和	O
水	O
果	O
刚	O
进	O
客	O
厅	O
，	O
丁	B-PER
丁	I-PER
笑	O
着	O
说	O
：	O
“	O
不	O
就	O
是	O
说	O
 	O
我	O
吗	O
？	O
还	O
躲	O
厨	O
房	O
说	O
！	O
”	O
她	O
把	O
脸	O
转	O
向	O
我	O
，	O
“	O
小	B-PER
穗	I-PER
子	I-PER
想	O
知	O
道	O
我	O
什	O
 	O
么	O
？	O
直	O
接	O
问	O
我	O
好	O
了	O
！	O
”	O
 	O

 	O
 	O
丁	B-PER
丁	I-PER
比	O
过	O
去	O
爽	O
，	O
几	O
乎	O
就	O
是	O
个	O
泼	O
辣	O
女	O
人	O
，	O
爱	O
哈	O
哈	O
笑	O
，	O
嗓	O
门	O

严	O
歌	O
苓	O
 	O
芳	O
华	O
 	O


再	O
一	O
想	O
，	O
我	O
醒	O
悟	O
到	O
，	O
他	O
那	O
么	O
高	O
度	O
的	O
老	O
花	O
，	O
一	O
定	O
看	O
不	O
清	O
我	O
 	O
手	O
机	O
小	O
屏	O
幕	O
上	O
的	O
照	O
片	O
。	O
他	O
当	O
时	O
为	O
什	O
么	O
不	O
戴	O
老	O
花	O
镜	O
？	O
他	O
不	O
想	O
 	O
看	O
清	O
楚	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
吗	O
？	O
他	O
难	O
道	O
不	O
好	O
奇	O
曾	O
经	O
让	O
他	O
爱	O
得	O
剧	O
痛	O
的	O
女	O
 	O
子	O
几	O
十	O
年	O
后	O
变	O
成	O
了	O
什	O
么	O
样	O
子	O
？	O
我	O
想	O
，	O
只	O
有	O
一	O
个	O
可	O
能	O
，	O
就	O
是	O
 	O
他	O
不	O
想	O
看	O
清	O
现	O
在	O
的	O
丁	B-PER
丁	I-PER
。	O
他	O
不	O
来	O
参	O
加	O
聚	O
会	O
，	O
首	O
先	O
是	O
参	O
加	O

不	O
动	O
—	O
—	O
身	O
体	O
和	O
精	O
力	O
的	O
原	O
因	O
，	O
但	O
更	O
重	O
要	O
的	O
，	O
是	O
他	O
不	O
要	O
看	O
见	O
一	O
 	O
个	O
多	O
了	O
许	O
多	O
肉	O
、	O
少	O
了	O
许	O
多	O
头	O
发	O
的	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
。	O
因	O
为	O
他	O
当	O
年	O
那	O
么	O
 	O
爱	O
那	O
个	O
小	B-PER
林	I-PER
，	O
他	O
不	O
愿	O
意	O
她	O
变	O
，	O
不	O
愿	O
意	O
她	O
老	O
，	O
不	O
愿	O
意	O
她	O
不	O
好	O
看	O
；	O
 	O
他	O
不	O
看	O
她	O
，	O
是	O
为	O
了	O
自	O
己	O
好	O
，	O
也	O
是	O
为	O
了	O
小	B-PER
林	I-PER
好	O
。	O
不	O
看	O
，	O
那	O
个	O
年	O
 	O
轻	O
的	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
，	O
好	O
看	O
的	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
，	O
就	O
永	O
生	O
了	O
；	O
至	O
少	O
永	O
远	O
活	O
在	O
一	O
个	O
 	O
人	O
的	O
心	O
里	O
，	O
梦	O
里	O
。	O
此	O
刻	O
我	O
发	O
现	O
自	O
己	O
看	O
见	O
的	O
红	O
绿	O
灯	O
像	O
是	O
掉	O
进	O
 	O
了	O
水	O
里	O
;	O
我	O
哭	O
得	O
那	O
么	O
痛	O
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
对	O
林	B-PER
丁	I-PER
丁	I-PER
的	O
爱	O
使	O
我	O
也	O
多	O
情	O
了	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
我	O
在	O
香	B-GPE
港	I-GPE
开	O
会	O
的	O
第	O
三	O
天	O
，	O
手	O
机	O
上	O
来	O
了	O
一	O
条	O
短	O
信	O
刘	B-PER
峰	I-PER
 	O
先	O
生	O
于	O
2	O
0	O
1	O
5	O
年	O
1	O
2	O
月	O
2	O
3	O
日	O
凌	O
晨	O
4	O
:	O
2	O
6	O
分	O
于	O
北	B-FAC
京	I-FAC
武	I-FAC
警	I-FAC
总	I-FAC
医	I-FAC
院	I-FAC
病	O
 	O
逝	O
。	O
”	O
 	O

 	O
 	O
 	O
刹	O
那	O
间	O
我	O
不	O
知	O
道	O
这	O
个	O
刘	B-PER
峰	I-PER
先	O
生	O
是	O
谁	O
。	O
跟	O
我	O
战	O
友	O
了	O
一	O
场	O
 	O
的	O
刘	B-PER
峰	I-PER
一	O
辈	O
子	O
也	O
没	O
人	O
叫	O
过	O
他	O
先	O
生	O
。	O
短	O
信	O
并	O
不	O
是	O
他	O
侄	O
子	O
发	O
来	O
 	O
的	O
。	O
我	O
把	O
电	O
话	O
打	O
给	O
发	O
短	O
信	O
的	O
机	O
主	O
。	O
机	O
主	O
却	O
一	O
直	O
呼	O
叫	O
转	O
移	O
。	O
 	O
我	O
给	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
侄	O
子	O
打	O
了	O
个	O
电	O
话	O
，	O
他	O
也	O
刚	O
刚	O
接	O
到	O
同	O
样	O
的	O
短	O
信	O
。	O
 	O
三	O
小	O
时	O
之	O
后	O
，	O
我	O
们	O
与	O
会	O
者	O
正	O
在	O
晚	O
餐	O
，	O
又	O
收	O
到	O
追	O
悼	O
会	O
通	O
知	O
。	O
我	O
 	O
拨	O
通	O
郝	B-PER
淑	I-PER
雯	I-PER
的	O
电	O
话	O
，	O
她	O
连	O
刘	B-PER
峰	I-PER
逝	O
世	O
的	O
短	O
信	O
通	O
知	O
都	O
没	O
收	O
到	O
。	O
 	O
她	O
只	O
说	O
：	O
“	O
这	O
么	O
快	O
呀	O
！	O
太	O
快	O
了	O
！	O
”	O
也	O
不	O
知	O
道	O
她	O
指	O
什	O
么	O
，	O
什	O
么	O
是	O
 	O
她	O
快	O
和	O
慢	O
的	O
参	O
照	O
，	O
跟	O
什	O
么	O
比	O
“	O
太	O
快	O
了	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
 	O
两	O
个	O
月	O
前	O
我	O
去	O
看	O
望	O
他	O
的	O
时	O
候	O
，	O
他	O
真	O
的	O
是	O
怕	O
吓	O
着	O
我	O
，	O
没	O
跟	O
 	O
我	O
说	O
实	O
话	O
。	O
要	O
不	O
就	O
是	O
他	O
那	O
个	O
姓	O
沈	B-PER
的	O
女	O
朋	O
友	O
没	O
跟	O
他	O
说	O
实	O
话	O
。	O
 	O
但	O
前	O
一	O
种	O
可	O
能	O
性	O
更	O
大	O
，	O
他	O
的	O
淡	O
泊	O
和	O
幽	O
远	O
，	O
他	O
那	O
静	O
静	O
的	O
微	O
笑	O
，	O

是	O
来	O
自	O
一	O
种	O
全	O
盘	O
的	O
接	O
受	O
，	O
接	O
受	O
了	O
一	O
切	O
，	O
也	O
包	O
括	O
接	O
受	O
了	O
不	O
久	O
即	O
 	O
临	O
的	O
死	O
亡	O
。	O
 	O

 	O
 	O
夜	O
里	O
十	O
二	O
点	O
多	O
，	O
我	O
接	O
到	O
一	O
个	O
女	O
人	O
来	O
的	O
电	O
话	O
，	O
对	O
方	O
自	O
报	O
家	O
 	O
门	O
，	O
姓	O
沈	B-PER
，	O
是	O
刘	B-PER
峰	I-PER
的	O
朋	O
友	O
。	O
但	O
我	O
马	O
上	O
觉	O
得	O
，	O
这	O
个	O
姓	O
沈	B-PER
的	O
女	O
人	O
 	O
对	O
于	O
我	O
绝	O
不	O
是	O
个	O
陌	O
生	O
人	O
，	O
我	O
们	O
一	O
定	O
认	O
识	O
，	O
而	O
且	O
不	O
是	O
一	O
般	O
的	O
 	O
熟	O
。	O
那	O
种	O
亲	O
熟	O
从	O
遥	O
远	O
的	O
少	O
年	O
时	O
代	O
散	O
发	O
而	O
来	O
，	O
如	O
同	O
动	O
物	O
间	O
神	O
 	O
秘	O
的	O
生	O
物	O
电	O
，	O
如	O
同	O
难	O
以	O
捕	O
捉	O
的	O
气	O
息	O
。	O
于	O
是	O
我	O
的	O
直	O
觉	O
比	O
分	O
析	O
 	O
判	O
断	O
快	O
得	O
多	O
，	O
就	O
在	O
她	O
简	O
短	O
报	O
告	O
了	O
刘	B-PER
峰	I-PER
病	O
故	O
前	O
的	O
状	O
态	O
，	O
以	O
及	O
感	O
 	O
谢	O
我	O
捐	O
助	O
的	O
钱	O
—	O
—	O
那	O
钱	O
每	O
一	O
分	O
都	O
使	O
上	O
了	O
劲	O
儿	O
，	O
她	O
在	O
此	O
附	O
加	O
 	O
了	O
一	O
句	O
；	O
就	O
在	O
她	O
跟	O
我	O
再	O
见	O
的	O
刹	O
那	O
，	O
我	O
平	O
淡	O
地	O
说	O
：	O
“	O
是	O
小	B-PER
曼	I-PER
吧	O
？	O
”	O
 	O

 	O
 	O
“	O
…	O
…	O
嗯	O
，	O
是	O
。	O
见	O
了	O
面	O
我	O
再	O
跟	O
你	O
细	O
说	O
。	O
不	O
是	O
你	O
想	O
象	O
的	O
那	O
 	O
种	O
…	O
…	O
”	O
 	O

 	O
 	O
我	O
想	O
象	O
的	O
哪	O
种	O
？	O
挂	O
了	O
电	O
话	O
，	O
别	O
说	O
想	O
象	O
，	O
连	O
思	O
维	O
都	O
停	O
了	O
。	O
 	O
怎	O
么	O
了	O
，	O
小	B-PER
曼	I-PER
和	O
刘	B-PER
峰	I-PER
？	O
他	O
们	O
最	O
后	O
是	O
怎	O
样	O
相	O
伴	O
的	O
？	O
谁	O
先	O
找	O
到	O
 	O
了	O
谁	O
？	O
刘	B-PER
峰	I-PER
最	O
后	O
是	O
个	O
谜	O
，	O
但	O
他	O
的	O
谜	O
跟	O
小	B-PER
曼	I-PER
比	O
，	O
太	O
简	O
单	O
明	O
了	O
。	O
 	O
小	B-PER
曼	I-PER
怎	O
么	O
成	O
了	O
沈	B-PER
老	I-PER
师	I-PER
？	O
唯	O
一	O
的	O
推	O
理	O
结	O
果	O
是	O
小	B-PER
曼	I-PER
的	O
亲	O
父	O
亲	O
姓	O
 	O
沈	B-PER
。	O
刘	B-PER
峰	I-PER
为	O
什	O
么	O
不	O
告	O
诉	O
我	O
，	O
他	O
的	O
女	O
朋	O
友	O
就	O
是	O
小	B-PER
曼	I-PER
呢	O
？	O
而	O
且	O
 	O
不	O
是	O
我	O
想	O
象	O
的	O
那	O
种	O
“	O
女	O
朋	O
友	O
”	O
。	O
 	O

 	O
 	O
我	O
以	O
为	O
活	O
到	O
今	O
天	O
，	O
已	O
经	O
没	O
有	O
让	O
我	O
吃	O
惊	O
意	O
外	O
的	O
事	O
物	O
了	O
。	O
 	O
而	O
刘	B-PER
峰	I-PER
和	O
小	B-PER
曼	I-PER
，	O
真	O
沉	O
得	O
住	O
气	O
，	O
用	O
了	O
四	O
十	O
年	O
来	O
向	O
我	O
、	O
向	O
人	O
们	O
掲	O
 	O
示	O
这	O
份	O
意	O
外	O
。	O
我	O
坐	O
在	O
酒	O
店	O
的	O
落	O
地	O
窗	O
前	O
，	O
窗	O
外	O
的	O
香	O
港	O
灯	O
红	O
酒	O
 	O
绿	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
对	O
刘	B-PER
峰	I-PER
生	O
命	O
终	O
点	O
的	O
叙	O
述	O
，	O
我	O
此	O
刻	O
才	O
顾	O
得	O
上	O
回	O
想	O
。	O

她	O
告	O
诉	O
我	O
，	O
他	O
没	O
有	O
痛	O
苦	O
，	O
没	O
有	O
留	O
恋	O
和	O
不	O
甘	O
，	O
他	O
在	O
进	O
入	O
弥	O
留	O
的	O
 	O
昏	O
迷	O
前	O
睡	O
眠	O
很	O
多	O
，	O
那	O
种	O
死	O
沉	O
的	O
药	O
物	O
睡	O
眠	O
。	O
弥	O
留	O
的	O
昏	O
迷	O
持	O
续	O
 	O
了	O
两	O
天	O
，	O
没	O
有	O
醒	O
过	O
来	O
，	O
直	O
接	O
走	O
进	O
死	O
亡	O
。	O
 	O

 	O
 	O
追	O
悼	O
会	O
前	O
一	O
天	O
，	O
我	O
跟	O
小	B-PER
曼	I-PER
相	O
约	O
，	O
先	O
到	O
她	O
家	O
见	O
面	O
，	O
然	O
后	O
我	O
 	O
请	O
她	O
到	O
附	O
近	O
的	O
“	O
鸭	B-FAC
王	I-FAC
”	O
吃	O
晚	O
饭	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
在	O
楼	O
下	O
迎	O
我	O
，	O
裹	O
着	O
一	O
件	O
 	O
米	O
白	O
羽	O
绒	O
衣	O
。	O
我	O
惊	O
奇	O
地	O
发	O
现	O
老	O
了	O
的	O
小	B-PER
曼	I-PER
比	O
年	O
轻	O
时	O
好	O
看	O
，	O
也	O
 	O
许	O
因	O
为	O
有	O
关	O
好	O
看	O
的	O
标	O
准	O
变	O
了	O
。	O
她	O
的	O
黑	O
皮	O
肤	O
、	O
小	O
脸	O
盘	O
、	O
曾	O
经	O
被	O
 	O
看	O
作	O
奇	O
葩	O
的	O
浓	O
密	O
纱	O
发	O
，	O
现	O
在	O
都	O
被	O
认	O
为	O
是	O
好	O
看	O
的	O
。	O
那	O
时	O
候	O
我	O
 	O
们	O
说	O
小	B-PER
曼	I-PER
坏	O
话	O
：	O
她	O
能	O
演	O
什	O
么	O
呀	O
？	O
脸	O
比	O
脚	O
后	O
跟	O
大	O
点	O
儿	O
，	O
脑	O
壳	O
比	O
 	O
拳	O
头	O
大	O
点	O
儿	O
，	O
上	O
了	O
台	O
她	O
是	O
哭	O
是	O
笑	O
观	O
众	O
都	O
看	O
不	O
出	O
来	O
。	O
小	B-PER
曼	I-PER
本	O
 	O
身	O
话	O
少	O
，	O
我	O
和	O
她	O
在	O
电	O
梯	O
里	O
都	O
沉	O
默	O
着	O
。	O

